{"senateurs":[{"senateur":{"id":1,"nom":"Michel Le Scouarnec","nom_de_famille":"Le Scouarnec","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1949-07-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[],"emails":[{"email":"m.le-scouarnec@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"D'Auray"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"184","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/le_scouarnec_michel11098y.html","id_institution":"le_scouarnec_michel11098y","slug":"michel-le-scouarnec","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-le-scouarnec","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-le-scouarnec\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":4,"nom":"Sophie Primas","nom_de_famille":"Primas","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1962-06-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/sophieprimas"},{"site":"http:\/\/www.sophie-primas.fr"}],"emails":[{"email":"s.primas@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Seine Mauldre \/ conseill\u00e8re de communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Aubergenville \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directrice commerciale","place_en_hemicycle":"274","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/primas_sophie11090q.html","id_institution":"primas_sophie11090q","slug":"sophie-primas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sophie-primas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sophie-primas\/json","nb_mandats":4,"twitter":"sophieprimas"}},{"senateur":{"id":5,"nom":"Jean-Pierre Vial","nom_de_famille":"Vial","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1951-02-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-11-02","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jp-vial.fr\/"}],"emails":[{"email":"jp.vial@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"14\/11\/1999 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"02\/11\/1995 \/ 14\/11\/1999 \/ en remplacement de M. Michel Barnier, nomm\u00e9 membre du Gouvernement"},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Savoie (canton : La Motte Servolex) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"131","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vial_jean_pierre95067q.html","id_institution":"vial_jean_pierre95067q","slug":"jean-pierre-vial","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-vial","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-vial\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":6,"nom":"Alain Gournac","nom_de_famille":"Gournac","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1943-09-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"a.gournac@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pecq \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef de publicit\u00e9","place_en_hemicycle":"214","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gournac_alain95035g.html","id_institution":"gournac_alain95035g","slug":"alain-gournac","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-gournac","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-gournac\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":10,"nom":"Christian Namy","nom_de_famille":"Namy","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1938-10-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"55","nom_circo":"Meuse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Le Centre pour la France","sites_web":[{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Christian-Namy\/100001751767803"}],"emails":[{"email":"c.namy@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Meuse (canton : Pierrefitte-sur-Aire) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Consultant d'entreprises","place_en_hemicycle":"320","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/namy_christian11082q.html","id_institution":"namy_christian11082q","slug":"christian-namy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-namy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-namy\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":14,"nom":"Catherine Morin-Desailly","nom_de_famille":"Morin-Desailly","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1960-07-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.catherine-morin-desailly.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/C_MorinDesailly"}],"emails":[{"email":"c.morin-desailly@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rouen \/ conseill\u00e8re municipale"},{"mandat":"Rouen Elbeuf Austreberthe \/ conseill\u00e8re de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur d'anglais","place_en_hemicycle":"123","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/morin_desailly_catherine04070g.html","id_institution":"morin_desailly_catherine04070g","slug":"catherine-morin-desailly","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-morin-desailly","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-morin-desailly\/json","nb_mandats":4,"twitter":"C_MorinDesailly"}},{"senateur":{"id":15,"nom":"\u00c9velyne Didier","nom_de_famille":"Didier","prenom":"\u00c9velyne","sexe":"F","date_naissance":"1948-03-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.evelynedidier.fr"}],"emails":[{"email":"evelyne-didier@orange.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Jarnisy \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Conflans-en-Jarnisy \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":"104","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/didier_evelyne01015l.html","id_institution":"didier_evelyne01015l","slug":"evelyne-didier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/evelyne-didier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/evelyne-didier\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":610,"nom":"J\u00e9r\u00f4me Durain","nom_de_famille":"Durain","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1969-06-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/jeromedurain.com\/"},{"site":"http:\/\/jeromedurain.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Jeromedurain"}],"emails":[{"email":"j.durain@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bourgogne \/ conseiller r\u00e9gional"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire","place_en_hemicycle":"40","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/durain_jerome14151m.html","id_institution":"durain_jerome14151m","slug":"jerome-durain","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jerome-durain","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jerome-durain\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Jeromedurain"}},{"senateur":{"id":17,"nom":"Jacques Gillot","nom_de_famille":"Gillot","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1948-03-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Guadeloupe Unie Socialisme et R\u00e9alit\u00e9","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Jacques_GILLOT"}],"emails":[{"email":"j.gillot@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Guadeloupe (canton : Le Gosier) \/ conseiller d\u00e9partemental"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"250","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gillot_jacques04095r.html","id_institution":"gillot_jacques04095r","slug":"jacques-gillot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-gillot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-gillot\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Jacques_GILLOT"}},{"senateur":{"id":18,"nom":"Daniel Reiner","nom_de_famille":"Reiner","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1941-01-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"d.reiner@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur de math\u00e9matiques","place_en_hemicycle":"256","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/reiner_daniel01014k.html","id_institution":"reiner_daniel01014k","slug":"daniel-reiner","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-reiner","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-reiner\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":19,"nom":"Maurice Vincent","nom_de_famille":"Vincent","prenom":"Maurice","sexe":"H","date_naissance":"1955-09-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/mauricevincent_"},{"site":"http:\/\/www.maurice-vincent.fr"}],"emails":[{"email":"m.vincent@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-\u00c9tienne \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Saint-\u00c9tienne M\u00e9tropole \/ conseiller communautaire de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur des universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"72","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vincent_maurice11057p.html","id_institution":"vincent_maurice11057p","slug":"maurice-vincent","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maurice-vincent","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maurice-vincent\/json","nb_mandats":4,"twitter":"mauricevincent_"}},{"senateur":{"id":20,"nom":"Jean-Claude Lenoir","nom_de_famille":"Lenoir","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1944-12-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanclaudelenoir.com\/"}],"emails":[{"email":"jc.lenoir@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bassin de Mortagne-au-Perche \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre EDF","place_en_hemicycle":"130","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lenoir_jean_claude11100y.html","id_institution":"lenoir_jean_claude11100y","slug":"jean-claude-lenoir","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-lenoir","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-lenoir\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":21,"nom":"Alain Richard","nom_de_famille":"Richard","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1945-08-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"a.richard@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 04\/07\/1997 \/ devenu membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cergy-Pontoise \/ conseiller de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Saint-Ouen L'Aum\u00f4ne \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Conseiller d'Etat","place_en_hemicycle":"42","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/richard_alain95063l.html","id_institution":"richard_alain95063l","slug":"alain-richard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-richard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-richard\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":22,"nom":"Catherine Deroche","nom_de_famille":"Deroche","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1953-02-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2010-10-12","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bechu-deroche.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/deroche_catherine10006l.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CDeroche_Senat"},{"site":"http:\/\/www.bechu-deroche.fr"}],"emails":[{"email":"c.deroche@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"12\/10\/2010 \/ 25\/09\/2011 \/ en remplacement de M. Christian Gaudin, nomm\u00e9 pr\u00e9fet"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de la Loire \/ conseill\u00e8re r\u00e9gionale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"92","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/deroche_catherine10006l.html","id_institution":"deroche_catherine10006l","slug":"catherine-deroche","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-deroche","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-deroche\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CDeroche_Senat"}},{"senateur":{"id":23,"nom":"Michel Fontaine","nom_de_famille":"Fontaine","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1952-05-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"m.fontaine@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Pierre (La R\u00e9union) \/ maire"},{"mandat":"Communaut\u00e9 intercommunale des villes solidaires \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin radiologue","place_en_hemicycle":"231","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fontaine_michel11020a.html","id_institution":"fontaine_michel11020a","slug":"michel-fontaine","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-fontaine","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-fontaine\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":25,"nom":"Hilarion Vendegou","nom_de_famille":"Vendegou","prenom":"Hilarion","sexe":"H","date_naissance":"1941-09-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"988","nom_circo":"Nouvelle-Cal\u00e9donie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Rassemblement UMP (Rassemblement pour la Cal\u00e9donie dans la R\u00e9publique)","sites_web":[],"emails":[],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pins \/ maire de l'\u00eele"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"181","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vendegou_hilarion11011m.html","id_institution":"vendegou_hilarion11011m","slug":"hilarion-vendegou","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hilarion-vendegou","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hilarion-vendegou\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":26,"nom":"Aline Archimbaud","nom_de_famille":"Archimbaud","prenom":"Aline","sexe":"F","date_naissance":"1948-11-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlineArchimbaud"},{"site":"http:\/\/alinearchimbaud.eelv.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/pages\/Aline-Archimbaud\/297507253594760"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/AlineArchimbaud"},{"site":"http:\/\/alinearchimbaud.eelv.fr"}],"emails":[{"email":"a.archimbaud@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pantin \/ conseill\u00e8re municipale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"153","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/archimbaud_aline11055m.html","id_institution":"archimbaud_aline11055m","slug":"aline-archimbaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/aline-archimbaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/aline-archimbaud\/json","nb_mandats":2,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/#!\/AlineArchimbaud"}},{"senateur":{"id":27,"nom":"Herv\u00e9 Marseille","nom_de_famille":"Marseille","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1954-08-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[],"emails":[{"email":"h.marseille@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Paris Seine Ouest \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Meudon \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"162","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/marseille_herve11085t.html","id_institution":"marseille_herve11085t","slug":"herve-marseille","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/herve-marseille","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/herve-marseille\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":33,"nom":"Maurice Antiste","nom_de_famille":"Antiste","prenom":"Maurice","sexe":"H","date_naissance":"1953-06-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti progressiste Martiniquais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MauriceANTISTE"}],"emails":[{"email":"m.antiste@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Fran\u00e7ois \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur de lettres","place_en_hemicycle":"306","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/antiste_maurice11109j.html","id_institution":"antiste_maurice11109j","slug":"maurice-antiste","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maurice-antiste","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maurice-antiste\/json","nb_mandats":3,"twitter":"MauriceANTISTE"}},{"senateur":{"id":34,"nom":"Samia Ghali","nom_de_famille":"Ghali","prenom":"Samia","sexe":"F","date_naissance":"1968-06-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mairie15-16.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/samiaghali2"}],"emails":[{"email":"s.ghali@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marseille (15\u00e8me et 16\u00e8me arrondissements) \/ maire d'arrondissement"},{"mandat":"Marseille-Provence-M\u00e9tropole \/ membre de la communaut\u00e9 urbaine"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire territoriale","place_en_hemicycle":"115","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ghali_samia08035v.html","id_institution":"ghali_samia08035v","slug":"samia-ghali","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/samia-ghali","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/samia-ghali\/json","nb_mandats":4,"twitter":"samiaghali2"}},{"senateur":{"id":36,"nom":"Georges Patient","nom_de_famille":"Patient","prenom":"Georges","sexe":"H","date_naissance":"1949-04-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"973","nom_circo":"Guyane","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/GeorgesPatient"},{"site":"http:\/\/www.georgespatient.fr"}],"emails":[{"email":"g.patient@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ouest guyanais \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Mana \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Consultant financier","place_en_hemicycle":"251","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/patient_georges08073c.html","id_institution":"patient_georges08073c","slug":"georges-patient","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-patient","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-patient\/json","nb_mandats":4,"twitter":"GeorgesPatient"}},{"senateur":{"id":37,"nom":"Christophe B\u00e9chu","nom_de_famille":"B\u00e9chu","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1974-06-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christophebechu.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChristopheBechu"}],"emails":[{"email":"c.bechu@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Angers \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"174","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bechu_christophe11030c.html","id_institution":"bechu_christophe11030c","slug":"christophe-bechu","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christophe-bechu","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christophe-bechu\/json","nb_mandats":3,"twitter":"ChristopheBechu"}},{"senateur":{"id":38,"nom":"Robert del Picchia","nom_de_famille":"del Picchia","prenom":"Robert","sexe":"H","date_naissance":"1942-11-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"r.delpicchia@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"R\u00e9dacteur en chef de radio","place_en_hemicycle":"57","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/del_picchia_robert98018t.html","id_institution":"del_picchia_robert98018t","slug":"robert-del-picchia","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-del-picchia","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-del-picchia\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":39,"nom":"Patricia Schillinger","nom_de_famille":"Schillinger","prenom":"Patricia","sexe":"F","date_naissance":"1963-01-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patricia-schillinger.com\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Schillinger2"},{"site":"http:\/\/www.patricia-schillinger.com"}],"emails":[{"email":"p.schillinger@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Trois Fronti\u00e8res \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Aide soignante","place_en_hemicycle":"197","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/schillinger_patricia04045f.html","id_institution":"schillinger_patricia04045f","slug":"patricia-schillinger","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patricia-schillinger","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patricia-schillinger\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Schillinger2"}},{"senateur":{"id":40,"nom":"Christiane Kammermann","nom_de_famille":"Kammermann","prenom":"Christiane","sexe":"F","date_naissance":"1932-07-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"c.kammermann@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"11","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/kammermann_christiane04036e.html","id_institution":"kammermann_christiane04036e","slug":"christiane-kammermann","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christiane-kammermann","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christiane-kammermann\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":42,"nom":"Leila A\u00efchi","nom_de_famille":"A\u00efchi","prenom":"Leila","sexe":"F","date_naissance":"1970-05-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LeilaAichi"}],"emails":[{"email":"l.aichi@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"203","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/aichi_leila11076s.html","id_institution":"aichi_leila11076s","slug":"leila-aichi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/leila-aichi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/leila-aichi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LeilaAichi"}},{"senateur":{"id":44,"nom":"David Assouline","nom_de_famille":"Assouline","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1959-06-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.david-assouline.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dassouline"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/DavAssouline"},{"site":"http:\/\/david-assouline.net"}],"emails":[{"email":"d.assouline@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (20\u00e8me arrondissement) \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"114","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/assouline_david04059m.html","id_institution":"assouline_david04059m","slug":"david-assouline","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/david-assouline","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/david-assouline\/json","nb_mandats":3,"twitter":"dassouline"}},{"senateur":{"id":46,"nom":"Alain Anziani","nom_de_famille":"Anziani","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1951-05-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/tw.unblock-us.com\/aanziani"},{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Alain-Anziani\/1522775800"},{"site":"http:\/\/www.alainanziani.fr\/"},{"site":"http:\/\/alainanziani.fr"},{"site":"http:\/\/www.alainanziani.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AANZIANI"}],"emails":[{"email":"a.anziani@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9rignac \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"41","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/anziani_alain08025t.html","id_institution":"anziani_alain08025t","slug":"alain-anziani","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-anziani","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-anziani\/json","nb_mandats":3,"twitter":"AANZIANI"}},{"senateur":{"id":49,"nom":"\u00c9ric Dolig\u00e9","nom_de_famille":"Dolig\u00e9","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1943-05-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"e.dolige@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Loiret (canton : Meung-sur-Loire) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"10","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dolige_eric01027q.html","id_institution":"dolige_eric01027q","slug":"eric-dolige","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eric-dolige","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eric-dolige\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":614,"nom":"Marie-Pierre Monier","nom_de_famille":"Monier","prenom":"Marie-Pierre","sexe":"F","date_naissance":"1958-02-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"mp.monier@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vinsobres \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"247","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/monier_marie_pierre14109k.html","id_institution":"monier_marie_pierre14109k","slug":"marie-pierre-monier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-pierre-monier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-pierre-monier\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":51,"nom":"F\u00e9lix Desplan","nom_de_famille":"Desplan","prenom":"F\u00e9lix","sexe":"H","date_naissance":"1943-02-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"f.desplan@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pointe-Noire \/ maire"},{"mandat":"Nord Basse-Terre \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Principal de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":"308","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/desplan_felix11113e.html","id_institution":"desplan_felix11113e","slug":"felix-desplan","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/felix-desplan","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/felix-desplan\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":52,"nom":"Michel Magras","nom_de_famille":"Magras","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1954-01-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"977","nom_circo":"Saint-Barth\u00e9lemy","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelmagras.fr\/"}],"emails":[{"email":"m.magras@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Barth\u00e9l\u00e9my \/ responsable des affaires portuaires et sportives du conseil territorial"},{"mandat":"Collectivit\u00e9 d'outre-mer de Saint-Barth\u00e9l\u00e9my \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur de sciences de la vie et de la terre","place_en_hemicycle":"345","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/magras_michel08019v.html","id_institution":"magras_michel08019v","slug":"michel-magras","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-magras","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-magras\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":53,"nom":"Michelle Meunier","nom_de_famille":"Meunier","prenom":"Michelle","sexe":"F","date_naissance":"1956-01-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michellemeunier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/meuniermichelle"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/meuniermichelle"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/meuniermichelle"}],"emails":[{"email":"m.meunier@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Loire-Atlantique (canton : Nantes II) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Educatrice de jeunes enfants","place_en_hemicycle":"312","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/meunier_michelle11067r.html","id_institution":"meunier_michelle11067r","slug":"michelle-meunier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michelle-meunier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michelle-meunier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/#!\/meuniermichelle"}},{"senateur":{"id":54,"nom":"Charles Revet","nom_de_famille":"Revet","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1937-11-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"revet.charles@wanadoo.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Turretot \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"36","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/revet_charles95062k.html","id_institution":"revet_charles95062k","slug":"charles-revet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-revet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-revet\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":56,"nom":"Fran\u00e7ois Calvet","nom_de_famille":"Calvet","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1953-04-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CalvetFrancois"},{"site":"http:\/\/www.francois-calvet.com"}],"emails":[{"email":"f.calvet@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Perpignan M\u00e9diterran\u00e9e \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Soler \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"178","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/calvet_francois11101a.html","id_institution":"calvet_francois11101a","slug":"francois-calvet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-calvet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-calvet\/json","nb_mandats":4,"twitter":"CalvetFrancois"}},{"senateur":{"id":58,"nom":"Vincent Ebl\u00e9","nom_de_famille":"Ebl\u00e9","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1957-10-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/VincentEBLE"},{"site":"http:\/\/www.seine-et-marne.fr"}],"emails":[{"email":"v.eble@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Seine-et-Marne (canton : Champs-sur-marne) \/ conseiller d\u00e9partemental"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"301","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/eble_vincent11074q.html","id_institution":"eble_vincent11074q","slug":"vincent-eble","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-eble","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-eble\/json","nb_mandats":2,"twitter":"VincentEBLE"}},{"senateur":{"id":59,"nom":"Alain Fouch\u00e9","nom_de_famille":"Fouch\u00e9","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1942-12-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2002-06-07","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainfouche.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlainFouche"},{"site":"http:\/\/www.alainfouche.fr"}],"emails":[{"email":"a.fouche@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"07\/06\/2002 \/ 26\/09\/2004 \/ en remplacement de M. Jean-Pierre Raffarin, nomm\u00e9 Premier ministre"},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vienne (canton : Chauvigny) \/ conseiller d\u00e9partemental"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat \u00e0 la Cour d'Appel","place_en_hemicycle":"216","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fouche_alain02002k.html","id_institution":"fouche_alain02002k","slug":"alain-fouche","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-fouche","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-fouche\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AlainFouche"}},{"senateur":{"id":60,"nom":"Philippe Bas","nom_de_famille":"Bas","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1958-07-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippe-bas.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.philippe-bas.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BasPhilippe"}],"emails":[{"email":"p.bas@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Pois \/ premier adjoint au maire"},{"mandat":"Intercommunalit\u00e9 du Bassin de Villedieu \/ premier vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental de la Manche (canton : Villedieu-Les-Po\u00eales) \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Conseiller d'Etat","place_en_hemicycle":"90","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bas_philippe05008e.html","id_institution":"bas_philippe05008e","slug":"philippe-bas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-bas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-bas\/json","nb_mandats":5,"twitter":"BasPhilippe"}},{"senateur":{"id":61,"nom":"Bruno Gilles","nom_de_famille":"Gilles","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1960-12-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pages\/Bruno-GILLES\/232795197899"},{"site":"http:\/\/brunogilles.typepad.fr\/blogbg\/"},{"site":"http:\/\/brunogilles.typepad.fr\/blogbg"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/brunogilles13"}],"emails":[{"email":"b.gilles@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marseille Provence Metropole \/ conseiller de la communaut\u00e9 urbaine"},{"mandat":"Marseille (4\u00e8me et 5\u00e8me arrondissements) \/ maire d'arrondissement"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Attach\u00e9 de direction","place_en_hemicycle":"279","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gilles_bruno08048b.html","id_institution":"gilles_bruno08048b","slug":"bruno-gilles","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bruno-gilles","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bruno-gilles\/json","nb_mandats":4,"twitter":"brunogilles13"}},{"senateur":{"id":65,"nom":"Laurence Cohen","nom_de_famille":"Cohen","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1953-01-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LaurenceCohen94"},{"site":"http:\/\/www.laurencecohen.fr"}],"emails":[{"email":"l.cohen@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ conseill\u00e8re r\u00e9gionale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Orthophoniste","place_en_hemicycle":"141","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cohen_laurence11031d.html","id_institution":"cohen_laurence11031d","slug":"laurence-cohen","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/laurence-cohen","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/laurence-cohen\/json","nb_mandats":2,"twitter":"LaurenceCohen94"}},{"senateur":{"id":619,"nom":"Jacky Deromedi","nom_de_famille":"Deromedi","prenom":"Jacky","sexe":"F","date_naissance":"1944-06-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/sg.linkedin.com\/pub\/deromedi-jacky\/0\/4a4\/631"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jackysingapore"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jacky.deromedi"},{"site":"http:\/\/jackyderomedi.blogspot.sg\/"},{"site":"http:\/\/deromedi.org"},{"site":"http:\/\/jackyderomedi.blogspot.sg"}],"emails":[{"email":"j.deromedi@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Administrateur de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"342","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/deromedi_jacky14041t.html","id_institution":"deromedi_jacky14041t","slug":"jacky-deromedi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacky-deromedi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacky-deromedi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jackysingapore"}},{"senateur":{"id":70,"nom":"Antoine Lef\u00e8vre","nom_de_famille":"Lef\u00e8vre","prenom":"Antoine","sexe":"H","date_naissance":"1966-02-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AntoineLAON"}],"emails":[{"email":"a.lefevre@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Laon \/ maire"},{"mandat":"Pays de Laon \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Charg\u00e9 d'\u00e9tudes","place_en_hemicycle":"97","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lefevre_antoine08010l.html","id_institution":"lefevre_antoine08010l","slug":"antoine-lefevre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/antoine-lefevre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/antoine-lefevre\/json","nb_mandats":4,"twitter":"AntoineLAON"}},{"senateur":{"id":72,"nom":"Yves D\u00e9traigne","nom_de_famille":"D\u00e9traigne","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1954-12-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senateur-detraigne.org\/"},{"site":"http:\/\/www.senateur-detraigne.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/YvesDetraigne"}],"emails":[{"email":"y.detraigne@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Plaine de Bourgogne \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Witry-l\u00e8s-Reims \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Conseiller de Chambre R\u00e9gionale des Comptes","place_en_hemicycle":"86","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/detraigne_yves01024m.html","id_institution":"detraigne_yves01024m","slug":"yves-detraigne","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-detraigne","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-detraigne\/json","nb_mandats":4,"twitter":"YvesDetraigne"}},{"senateur":{"id":75,"nom":"Isabelle Debr\u00e9","nom_de_famille":"Debr\u00e9","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1957-05-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"i.debre@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental des Hauts-de-Seine (canton : Clamart) \/ vice-pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Vanves \/ adjointe au maire"},{"mandat":"Ile-de-France \/ conseill\u00e8re r\u00e9gionale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"G\u00e9rante de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"169","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/debre_isabelle04081k.html","id_institution":"debre_isabelle04081k","slug":"isabelle-debre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/isabelle-debre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/isabelle-debre\/json","nb_mandats":5,"twitter":""}},{"senateur":{"id":76,"nom":"\u00c9liane Assassi","nom_de_famille":"Assassi","prenom":"\u00c9liane","sexe":"F","date_naissance":"1958-10-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ElianeAssassi"},{"site":"http:\/\/elianeassassi.fr"}],"emails":[{"email":"e.assassi@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Drancy \/ conseill\u00e8re municipale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directrice de communication","place_en_hemicycle":"15","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/assassi_eliane04085p.html","id_institution":"assassi_eliane04085p","slug":"eliane-assassi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eliane-assassi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eliane-assassi\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ElianeAssassi"}},{"senateur":{"id":77,"nom":"Jean-Paul Emorine","nom_de_famille":"Emorine","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1944-03-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"JeanPaul.Emorine@wanadoo.fr"},{"email":"jeanpaul.emorine@wanadoo.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Exploitant agricole","place_en_hemicycle":"8","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/emorine_jean_paul95030b.html","id_institution":"emorine_jean_paul95030b","slug":"jean-paul-emorine","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-emorine","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-emorine\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":621,"nom":"Fran\u00e7oise Gatel","nom_de_famille":"Gatel","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1953-03-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[],"emails":[{"email":"f.gatel@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Ch\u00e2teaugiron \/ pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Chateaugiron \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"264","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gatel_francoise14231l.html","id_institution":"gatel_francoise14231l","slug":"francoise-gatel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-gatel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-gatel\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":80,"nom":"Brigitte Gonthier-Maurin","nom_de_famille":"Gonthier-Maurin","prenom":"Brigitte","sexe":"F","date_naissance":"1956-04-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-06-29","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gonthier_maurin_brigitte07026q.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/gonthier_maurin"}],"emails":[{"email":"b.gonthier-maurin@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"29\/06\/2007 \/ 25\/09\/2011 \/ en remplacement de M. Roland Muzeau, \u00e9lu d\u00e9put\u00e9"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agent de ma\u00eerise EDF","place_en_hemicycle":"69","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gonthier_maurin_brigitte07026q.html","id_institution":"gonthier_maurin_brigitte07026q","slug":"brigitte-gonthier-maurin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/brigitte-gonthier-maurin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/brigitte-gonthier-maurin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"gonthier_maurin"}},{"senateur":{"id":83,"nom":"Ren\u00e9 Vandierendonck","nom_de_famille":"Vandierendonck","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1951-04-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.renevandierendonck.fr\/"}],"emails":[{"email":"r.vandierendonck@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lille M\u00e9tropole \/ premier vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 urbaine"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Administrateur territorial","place_en_hemicycle":"313","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vandierendonck_rene11037k.html","id_institution":"vandierendonck_rene11037k","slug":"rene-vandierendonck","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-vandierendonck","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-vandierendonck\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":622,"nom":"Michel Bouvard","nom_de_famille":"Bouvard","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1955-03-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/m_bouvard"},{"site":"http:\/\/www.michelbouvard.com\/fr"}],"emails":[{"email":"m.bouvard@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental de la Savoie (canton : Chamb\u00e9ry-2) \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Conseiller ma\u00eetre \u00e0 la Cour des Comptes","place_en_hemicycle":"283","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bouvard_michel14175v.html","id_institution":"bouvard_michel14175v","slug":"michel-bouvard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-bouvard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-bouvard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"m_bouvard"}},{"senateur":{"id":88,"nom":"Vincent Delahaye","nom_de_famille":"Delahaye","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1959-08-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/vincentdelahaye.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.vincentdelahaye.fr"},{"site":"http:\/\/vincentdelahaye.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/V_Delahaye"}],"emails":[{"email":"v.delahaye@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Europ'Essonne \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Massy \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Expert comptable","place_en_hemicycle":"208","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/delahaye_vincent11070l.html","id_institution":"delahaye_vincent11070l","slug":"vincent-delahaye","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-delahaye","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-delahaye\/json","nb_mandats":4,"twitter":"V_Delahaye"}},{"senateur":{"id":92,"nom":"Claude Haut","nom_de_famille":"Haut","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1944-12-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1996-06-23","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"c.haut@wanadoo.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"23\/06\/1996 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 02\/05\/1996 \/ \u00c9lection annul\u00e9e par le Conseil Constitutionnel"},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vaucluse (canton : Vaison la Romaine) \/ conseiller d\u00e9partemental"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur territorial","place_en_hemicycle":"189","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/haut_claude95037j.html","id_institution":"haut_claude95037j","slug":"claude-haut","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-haut","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-haut\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":94,"nom":"Colette Giudicelli","nom_de_famille":"Giudicelli","prenom":"Colette","sexe":"F","date_naissance":"1943-11-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"c.giudicelli@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental des Alpes-Maritimes (canton : Menton) \/ vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"132","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/giudicelli_colette08041t.html","id_institution":"giudicelli_colette08041t","slug":"colette-giudicelli","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/colette-giudicelli","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/colette-giudicelli\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":628,"nom":"Fran\u00e7ois Baroin","nom_de_famille":"Baroin","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1965-06-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/francoisbaroin"},{"site":"http:\/\/www.amf.asso.fr"}],"emails":[{"email":"f.baroin@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Troyes \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"avocat","place_en_hemicycle":"127","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/baroin_francois05004a.html","id_institution":"baroin_francois05004a","slug":"francois-baroin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-baroin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-baroin\/json","nb_mandats":3,"twitter":"francoisbaroin"}},{"senateur":{"id":98,"nom":"Marie-Christine Blandin","nom_de_famille":"Blandin","prenom":"Marie-Christine","sexe":"F","date_naissance":"1952-09-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/pages\/Marie-Christine-Blandin-S\u00e9natrice\/164514850245226"},{"site":"http:\/\/www.mariechristineblandin.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mcblandin"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/mcblandin"},{"site":"http:\/\/www.mariechristineblandin.fr"}],"emails":[{"email":"mc.blandin@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur de biologie","place_en_hemicycle":"156","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/blandin_marie_christine01044r.html","id_institution":"blandin_marie_christine01044r","slug":"marie-christine-blandin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-christine-blandin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-christine-blandin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/mcblandin"}},{"senateur":{"id":99,"nom":"G\u00e9rard D\u00e9riot","nom_de_famille":"D\u00e9riot","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1944-11-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"g.deriot@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"C\u00e9rilly \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental de l'Allier (canton : Bourbon-l'Archambault) \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Pays de Tron\u00e7ais \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"7","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/deriot_gerard98024r.html","id_institution":"deriot_gerard98024r","slug":"gerard-deriot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-deriot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-deriot\/json","nb_mandats":5,"twitter":""}},{"senateur":{"id":629,"nom":"Dominique Estrosi Sassone","nom_de_famille":"Estrosi Sassone","prenom":"Dominique","sexe":"F","date_naissance":"1958-11-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/dominiq_estrosi"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/dominique.estrosi"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/estrosi_sassone_dominique14187a.html"}],"emails":[{"email":"d.estrosi-sassone@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nice \/ adjointe au maire"},{"mandat":"M\u00e9tropole Nice C\u00f4te d'Azur \/ conseill\u00e8re"},{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental des Alpes-Maritimes (canton : Nice 3) \/ vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire territoriale","place_en_hemicycle":"275","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/estrosi_sassone_dominique14187a.html","id_institution":"estrosi_sassone_dominique14187a","slug":"dominique-estrosi-sassone","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-estrosi-sassone","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-estrosi-sassone\/json","nb_mandats":5,"twitter":"dominiq_estrosi"}},{"senateur":{"id":105,"nom":"Fran\u00e7ois Zocchetto","nom_de_famille":"Zocchetto","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/francois-zocchetto.over-blog.com\/"},{"site":"http:\/\/francois-zocchetto.over-blog.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fzocchetto"}],"emails":[{"email":"f.zocchetto@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Laval \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"122","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/zocchetto_francois01047u.html","id_institution":"zocchetto_francois01047u","slug":"francois-zocchetto","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-zocchetto","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-zocchetto\/json","nb_mandats":3,"twitter":"fzocchetto"}},{"senateur":{"id":107,"nom":"Nicole Bricq","nom_de_famille":"Bricq","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1947-06-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-05-03","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/nbricq"},{"site":"http:\/\/www.comfinances.fr"}],"emails":[],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ reprise de l'exercice du mandat de s\u00e9nateur suite \u00e0 la cessation de fonction de membre du Gouvernement"},{"mandat":"25\/09\/2011 \/ 16\/06\/2012 \/ devenue membre du Gouvernement"},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre de direction","place_en_hemicycle":"21","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bricq_nicole04053f.html","id_institution":"bricq_nicole04053f","slug":"nicole-bricq","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicole-bricq","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicole-bricq\/json","nb_mandats":1,"twitter":"nbricq"}},{"senateur":{"id":109,"nom":"Jacques Gautier","nom_de_famille":"Gautier","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1946-09-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-06-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacques-gautier.fr\/"}],"emails":[{"email":"jacques.gautier@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"25\/06\/2007 \/ 29\/07\/2009 \/ en remplacement de M. Roger Karoutchi, nomm\u00e9 membre du Gouvernement"},{"mandat":"29\/07\/2009 \/ 25\/09\/2011 \/ en remplacement de M. Roger Karoutchi"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Garches \/ maire"},{"mandat":"Coeur-de-Seine \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Syndicat mixte des Hauts-de-Seine pour l'\u00e9limination des ordures m\u00e9nag\u00e8res (Syelom) \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Syndicat intercommunal de traitement des ordures m\u00e9nag\u00e8res de l'agglom\u00e9ration parisienne (Syctom) \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Conseiller d'entreprise","place_en_hemicycle":"217","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gautier_jacques07024n.html","id_institution":"gautier_jacques07024n","slug":"jacques-gautier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-gautier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-gautier\/json","nb_mandats":6,"twitter":""}},{"senateur":{"id":111,"nom":"G\u00e9rard Cornu","nom_de_famille":"Cornu","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1952-02-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/gerardcornu"},{"site":"http:\/\/gerardcornu.wordpress.com"}],"emails":[{"email":"g.cornu@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Chartres M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Fontenay-sur-Eure \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Opticien-Audioproth\u00e9siste","place_en_hemicycle":"172","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cornu_gerard98023q.html","id_institution":"cornu_gerard98023q","slug":"gerard-cornu","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-cornu","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-cornu\/json","nb_mandats":3,"twitter":"gerardcornu"}},{"senateur":{"id":112,"nom":"Michel Houel","nom_de_famille":"Houel","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1942-11-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"m.houel@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cr\u00e9cy-la-Chapelle \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"168","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/houel_michel04048j.html","id_institution":"houel_michel04048j","slug":"michel-houel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-houel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-houel\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":114,"nom":"Jean-Pierre Caffet","nom_de_famille":"Caffet","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1951-11-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jp_caffet"}],"emails":[{"email":"jp.caffet@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (18\u00e8me arrondissement) \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire","place_en_hemicycle":"75","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/caffet_jean_pierre04066l.html","id_institution":"caffet_jean_pierre04066l","slug":"jean-pierre-caffet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-caffet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-caffet\/json","nb_mandats":3,"twitter":"jp_caffet"}},{"senateur":{"id":115,"nom":"Bernard Cazeau","nom_de_famille":"Cazeau","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1939-04-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/bernardcazeau"},{"site":"http:\/\/www.cazeau.fr"}],"emails":[{"email":"b.cazeau@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dordogne (canton : Rib\u00e9rac) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"196","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cazeau_bernard98029w.html","id_institution":"cazeau_bernard98029w","slug":"bernard-cazeau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-cazeau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-cazeau\/json","nb_mandats":2,"twitter":"bernardcazeau"}},{"senateur":{"id":116,"nom":"Jean-Marie Vanlerenberghe","nom_de_famille":"Vanlerenberghe","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1939-03-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Le Centre pour la France","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/jeanmarie.vanlerenberghe"},{"site":"http:\/\/jmvanlerenberghe.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.mouvementdemocrate.fr\/shadow\/vanlerenberghe.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JVanlerenberghe"},{"site":"http:\/\/jmvanlerenberghe.fr"}],"emails":[{"email":"jm.vanlerenberghe@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Arras \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"85","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vanlerenberghe_jean_marie01034p.html","id_institution":"vanlerenberghe_jean_marie01034p","slug":"jean-marie-vanlerenberghe","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marie-vanlerenberghe","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marie-vanlerenberghe\/json","nb_mandats":3,"twitter":"JVanlerenberghe"}},{"senateur":{"id":118,"nom":"Marie-France Beaufils","nom_de_famille":"Beaufils","prenom":"Marie-France","sexe":"F","date_naissance":"1946-11-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marie-francebeaufils.fr"}],"emails":[{"email":"mariefrance.beaufils@wanadoo.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Tours Plus \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Saint-Pierre-des-Corps \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"68","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/beaufils_marie_france01013j.html","id_institution":"beaufils_marie_france01013j","slug":"marie-france-beaufils","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-france-beaufils","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-france-beaufils\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":120,"nom":"Martial Bourquin","nom_de_famille":"Bourquin","prenom":"Martial","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.martial-bourquin.com\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SenateurPSDoubs"},{"site":"http:\/\/www.martial-bourquin.com"}],"emails":[{"email":"m.bourquin@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Audincourt \/ maire"},{"mandat":"Pays de Montb\u00e9liard \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Employ\u00e9","place_en_hemicycle":"148","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bourquin_martial08068f.html","id_institution":"bourquin_martial08068f","slug":"martial-bourquin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/martial-bourquin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/martial-bourquin\/json","nb_mandats":4,"twitter":"SenateurPSDoubs"}},{"senateur":{"id":126,"nom":"Jean-Pierre Raffarin","nom_de_famille":"Raffarin","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1948-08-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2005-09-18","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.carnetjpr.com\/carnetjpr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jpraffarin"},{"site":"http:\/\/www.carnetjpr.com"},{"site":"http:\/\/www.carnetjpr.com\/carnetjpr"}],"emails":[{"email":"jp.raffarin@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/1997 \/ 06\/06\/2002 \/ devenu Premier ministre"},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"18\/09\/2005 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 31\/10\/1995 \/ devenu membre du Gouvernement"},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 01\/11\/2004 \/ devenu Premier ministre"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Poitou-Charentes \/ conseiller r\u00e9gional"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Consultant","place_en_hemicycle":"60","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/raffarin_jean_pierre95059q.html","id_institution":"raffarin_jean_pierre95059q","slug":"jean-pierre-raffarin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-raffarin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-raffarin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jpraffarin"}},{"senateur":{"id":129,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Mayet","nom_de_famille":"Mayet","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1940-01-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"36","nom_circo":"Indre","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/leblog.ville-chateauroux.fr\/"}],"emails":[{"email":"jf.mayet@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Castelroussine \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Industriel - Pr\u00e9sident Directeur G\u00e9n\u00e9ral","place_en_hemicycle":"337","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mayet_jean_francois08062y.html","id_institution":"mayet_jean_francois08062y","slug":"jean-francois-mayet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-mayet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-mayet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":132,"nom":"Catherine Troendle","nom_de_famille":"Troendle","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1961-02-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/C_Troendle"},{"site":"http:\/\/www.catherinetroendle.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/troendle_catherine04044e.html"}],"emails":[{"email":"c.troendle@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Porte du Sundgau \/ premi\u00e8re vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Ranspach-le-Bas \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Attach\u00e9e parlementaire","place_en_hemicycle":"56","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/troendle_catherine04044e.html","id_institution":"troendle_catherine04044e","slug":"catherine-troendle","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-troendle","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-troendle\/json","nb_mandats":4,"twitter":"C_Troendle"}},{"senateur":{"id":133,"nom":"Pierre Jarlier","nom_de_famille":"Jarlier","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1954-07-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"15","nom_circo":"Cantal","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Le Centre pour la France","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierrejarliersenateur.fr\/jarlier\/index.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PJarlier"},{"site":"http:\/\/www.pierrejarliersenateur.fr\/jarlier"}],"emails":[{"email":"p.jarlier@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Saint-Flour \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Saint-Flour \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Architecte","place_en_hemicycle":"27","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/jarlier_pierre98027u.html","id_institution":"jarlier_pierre98027u","slug":"pierre-jarlier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-jarlier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-jarlier\/json","nb_mandats":4,"twitter":"PJarlier"}},{"senateur":{"id":134,"nom":"Philippe Leroy","nom_de_famille":"Leroy","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1940-02-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senateur-philippe-leroy.fr\/"}],"emails":[{"email":"p.leroy@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Moselle (canton : Vic-sur-Seille) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ing\u00e9nieur g\u00e9n\u00e9ral du G\u00e9nie rural","place_en_hemicycle":"177","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/leroy_philippe01061s.html","id_institution":"leroy_philippe01061s","slug":"philippe-leroy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-leroy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-leroy\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":136,"nom":"Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet","nom_de_famille":"Buffet","prenom":"Fran\u00e7ois-No\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1963-08-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoisnoelbuffet.com\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fnb_officiel"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/francoisnoel.buffet"},{"site":"http:\/\/www.francoisnoelbuffet.com"},{"site":"http:\/\/www.francoisnoelbuffet.fr"}],"emails":[{"email":"fn.buffet@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9tropole de Lyon \/ conseiller"},{"mandat":"Oullins \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"29","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/buffet_francois_noel04047h.html","id_institution":"buffet_francois_noel04047h","slug":"francois-noel-buffet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-noel-buffet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-noel-buffet\/json","nb_mandats":3,"twitter":"fnb_officiel"}},{"senateur":{"id":138,"nom":"Michel Mercier","nom_de_famille":"Mercier","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1947-03-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2012-06-17","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senateursudf69.org\/"}],"emails":[{"email":"m.mercier@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 28\/09\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat de s\u00e9nateur suite \u00e0 la cessation de fonction de membre du Gouvernement"},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 23\/07\/2009 \/ devenu membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Syndicat mixte du Lac des sapins \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Ouest Rhodanien \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Thizy-les-Bourgs \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignant \u00e0 la facult\u00e9 de droit","place_en_hemicycle":"4","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mercier_michel95049n.html","id_institution":"mercier_michel95049n","slug":"michel-mercier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-mercier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-mercier\/json","nb_mandats":5,"twitter":""}},{"senateur":{"id":139,"nom":"Daniel Percheron","nom_de_famille":"Percheron","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1942-08-31","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1983-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/danielpercheron.fr\/"},{"site":"http:\/\/danielpercheron.fr"},{"site":"http:\/\/www.danielpercheron.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DanielPercheron"}],"emails":[{"email":"d.percheron@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 23\/09\/2001 \/ "},{"mandat":"25\/09\/1983 \/ 27\/09\/1992 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"186","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/percheron_daniel83047w.html","id_institution":"percheron_daniel83047w","slug":"daniel-percheron","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-percheron","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-percheron\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DanielPercheron"}},{"senateur":{"id":143,"nom":"Gilbert Barbier","nom_de_famille":"Barbier","prenom":"Gilbert","sexe":"H","date_naissance":"1940-03-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"emails":[{"email":"senat.barbiergilbert@wanadoo.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dole \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chirurgien","place_en_hemicycle":"25","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/barbier_gilbert01046t.html","id_institution":"barbier_gilbert01046t","slug":"gilbert-barbier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gilbert-barbier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gilbert-barbier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":144,"nom":"Alain Houpert","nom_de_famille":"Houpert","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1957-08-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainhoupert.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/alainhoupert"},{"site":"http:\/\/www.alainhoupert.fr"}],"emails":[{"email":"a.houpert@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dijon \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin radiologue","place_en_hemicycle":"229","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/houpert_alain08069g.html","id_institution":"houpert_alain08069g","slug":"alain-houpert","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-houpert","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-houpert\/json","nb_mandats":3,"twitter":"alainhoupert"}},{"senateur":{"id":149,"nom":"Paul Verg\u00e8s","nom_de_famille":"Verg\u00e8s","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1925-03-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste R\u00e9unionnais","sites_web":[],"emails":[],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 19\/07\/2004 \/ \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en"},{"mandat":"15\/04\/1996 \/ 23\/09\/2001 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"R\u00e9union \/ conseiller r\u00e9gional"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"234","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/verges_paul96003c.html","id_institution":"verges_paul96003c","slug":"paul-verges","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paul-verges","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paul-verges\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":150,"nom":"Jean-Louis Carr\u00e8re","nom_de_famille":"Carr\u00e8re","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1944-12-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"jl.carrere@wanadoo.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 23\/09\/2001 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"45","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/carrere_jean_louis92015p.html","id_institution":"carrere_jean_louis92015p","slug":"jean-louis-carrere","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-carrere","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-carrere\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":151,"nom":"Pierre-Yves Collombat","nom_de_famille":"Collombat","prenom":"Pierre-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1945-07-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.collombat-py.fr\/"}],"emails":[{"email":"py.collombat@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Var (canton : Callas) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9 de philosophie","place_en_hemicycle":"159","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/collombat_pierre_yves04038g.html","id_institution":"collombat_pierre_yves04038g","slug":"pierre-yves-collombat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-yves-collombat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-yves-collombat\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":153,"nom":"Caroline Cayeux","nom_de_famille":"Cayeux","prenom":"Caroline","sexe":"F","date_naissance":"1948-11-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/caroline.cayeux"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/caroline.cayeux.3"},{"site":"http:\/\/www.carolinecayeux.com\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/carolinecayeux"},{"site":"http:\/\/www.carolinecayeux.com"}],"emails":[{"email":"c.cayeux@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Beauvaisis \/ pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Beauvais \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"176","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cayeux_caroline11044j.html","id_institution":"cayeux_caroline11044j","slug":"caroline-cayeux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/caroline-cayeux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/caroline-cayeux\/json","nb_mandats":4,"twitter":"carolinecayeux"}},{"senateur":{"id":155,"nom":"Sylvie Goy-Chavent","nom_de_famille":"Goy-Chavent","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1963-05-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SGoyChavent"}],"emails":[{"email":"s.goy-chavent@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cerdon \/ maire"},{"mandat":"Bugey-Vall\u00e9e de l'Ain \/ conseill\u00e8re communautaire de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"SIVU de la Basse vall\u00e9e de l'Ain \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur de l'enseignement professionnel","place_en_hemicycle":"87","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/goy_chavent_sylvie08056b.html","id_institution":"goy_chavent_sylvie08056b","slug":"sylvie-goy-chavent","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sylvie-goy-chavent","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sylvie-goy-chavent\/json","nb_mandats":5,"twitter":"SGoyChavent"}},{"senateur":{"id":639,"nom":"David Rachline","nom_de_famille":"Rachline","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1987-12-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Front National","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/david_rachline"},{"site":"http:\/\/www.davidrachline.fr"}],"emails":[{"email":"d.rachline@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Fr\u00e9jus \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"328","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/rachline_david14247u.html","id_institution":"rachline_david14247u","slug":"david-rachline","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/david-rachline","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/david-rachline\/json","nb_mandats":3,"twitter":"david_rachline"}},{"senateur":{"id":163,"nom":"Fran\u00e7oise F\u00e9rat","nom_de_famille":"F\u00e9rat","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1949-03-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senateur-ferat.org\/"}],"emails":[{"email":"f.ferat@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental de la Marne (canton : Dormans-Paysages de Champagne) \/ vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"54","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ferat_francoise01025n.html","id_institution":"ferat_francoise01025n","slug":"francoise-ferat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-ferat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-ferat\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":164,"nom":"Jean Louis Masson","nom_de_famille":"Masson","prenom":"Jean Louis","sexe":"H","date_naissance":"1947-03-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la R\u00e9publique","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.rasnag-senat.fr\/senateursni\/cvmasson.htm"},{"site":"http:\/\/www.massonmoselle.fr\/"}],"emails":[],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"SIVOM des cantons de Vigy et Montigny-Nord \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Moselle (canton : Le Pays Messin) \/ conseiller d\u00e9partemental"},{"mandat":"Commission d\u00e9partementale de la Coop\u00e9ration intercommunale de la Moselle (CDCI) \/ membre"},{"mandat":"Nouilly \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ing\u00e9nieur en chef des mines","place_en_hemicycle":"327","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/masson_jean_louis01060r.html","id_institution":"masson_jean_louis01060r","slug":"jean-louis-masson","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-masson","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-masson\/json","nb_mandats":6,"twitter":""}},{"senateur":{"id":167,"nom":"C\u00e9cile Cukierman","nom_de_famille":"Cukierman","prenom":"C\u00e9cile","sexe":"F","date_naissance":"1976-04-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.cecile-cukierman.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CecileCukierman"}],"emails":[{"email":"c.cukierman@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ conseill\u00e8re r\u00e9gionale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"183","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cukierman_cecile11056n.html","id_institution":"cukierman_cecile11056n","slug":"cecile-cukierman","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/cecile-cukierman","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/cecile-cukierman\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CecileCukierman"}},{"senateur":{"id":168,"nom":"Esther Benbassa","nom_de_famille":"Benbassa","prenom":"Esther","sexe":"F","date_naissance":"1950-03-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Esther-BENBASSA\/195853667143729"},{"site":"http:\/\/estherbenbassa.eelv.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.estherbenbassa.net"},{"site":"http:\/\/about.me\/esther_benbassa"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/EstherBenbassa"},{"site":"http:\/\/estherbenbassa.eelv.fr"}],"emails":[{"email":"e.benbassa@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeure d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"202","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/benbassa_esther11033f.html","id_institution":"benbassa_esther11033f","slug":"esther-benbassa","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/esther-benbassa","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/esther-benbassa\/json","nb_mandats":1,"twitter":"EstherBenbassa"}},{"senateur":{"id":174,"nom":"Daniel Dubois","nom_de_famille":"Dubois","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1952-02-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.danieldubois.info\/"},{"site":"http:\/\/www.danieldubois.info"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DanielDubois80"}],"emails":[{"email":"d.dubois@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haut-Clocher \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral d'OPAC","place_en_hemicycle":"211","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dubois_daniel04089t.html","id_institution":"dubois_daniel04089t","slug":"daniel-dubois","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-dubois","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-dubois\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DanielDubois80"}},{"senateur":{"id":175,"nom":"Natacha Bouchart","nom_de_famille":"Bouchart","prenom":"Natacha","sexe":"F","date_naissance":"1963-05-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/natacha.bouchart.7"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/NatachaBouchart"},{"site":"http:\/\/www.natachabouchart.com"}],"emails":[{"email":"n.bouchart@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cap Calaisis \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Calais \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directrice des ressources humaines","place_en_hemicycle":"34","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bouchart_natacha11060j.html","id_institution":"bouchart_natacha11060j","slug":"natacha-bouchart","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/natacha-bouchart","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/natacha-bouchart\/json","nb_mandats":4,"twitter":"NatachaBouchart"}},{"senateur":{"id":176,"nom":"Jean-Claude Requier","nom_de_famille":"Requier","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1947-10-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"46","nom_circo":"Lot","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"emails":[{"email":"senateur-requier@orange.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lot (canton : Martel) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"50","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/requier_jean_claude11012a.html","id_institution":"requier_jean_claude11012a","slug":"jean-claude-requier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-requier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-requier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":178,"nom":"Ga\u00ebtan Gorce","nom_de_famille":"Gorce","prenom":"Ga\u00ebtan","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"58","nom_circo":"Ni\u00e8vre","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ggorce"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/gaetan.gorce"},{"site":"http:\/\/www.gorce.typepad.fr\/"},{"site":"http:\/\/gorce.typepad.fr"},{"site":"http:\/\/www.gorce.typepad.fr"}],"emails":[{"email":"g.gorce@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Charit\u00e9-sur-Loire \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"150","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gorce_gaetan11015d.html","id_institution":"gorce_gaetan11015d","slug":"gaetan-gorce","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gaetan-gorce","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gaetan-gorce\/json","nb_mandats":3,"twitter":"ggorce"}},{"senateur":{"id":181,"nom":"Gilbert Roger","nom_de_famille":"Roger","prenom":"Gilbert","sexe":"H","date_naissance":"1953-11-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Elubondy"},{"site":"http:\/\/www.gilbert-roger.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/gilbert.roger"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/Elubondy"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GilbertROGER_93"},{"site":"http:\/\/www.gilbert-roger.fr\/gilbert_roger"},{"site":"http:\/\/www.gilbert-roger.fr"}],"emails":[{"email":"g.roger@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Seine-Saint-Denis (canton : Bondy Sud-Est) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ma\u00eetre-nageur sauveteur","place_en_hemicycle":"237","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/roger_gilbert11054l.html","id_institution":"roger_gilbert11054l","slug":"gilbert-roger","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gilbert-roger","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gilbert-roger\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GilbertROGER_93"}},{"senateur":{"id":186,"nom":"Bruno Sido","nom_de_famille":"Sido","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1951-02-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"52","nom_circo":"Haute-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/brunosido1"}],"emails":[{"email":"b.sido@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental de la Haute-Marne (canton : Poissons) \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"32","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/sido_bruno01058x.html","id_institution":"sido_bruno01058x","slug":"bruno-sido","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bruno-sido","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bruno-sido\/json","nb_mandats":2,"twitter":"brunosido1"}},{"senateur":{"id":189,"nom":"Jackie Pierre","nom_de_famille":"Pierre","prenom":"Jackie","sexe":"H","date_naissance":"1946-05-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pierre_jackie04088s.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pierre_jackie"}],"emails":[{"email":"j.pierre@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vosges (canton : Xertigny) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"343","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pierre_jackie04088s.html","id_institution":"pierre_jackie04088s","slug":"jackie-pierre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jackie-pierre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jackie-pierre\/json","nb_mandats":2,"twitter":"pierre_jackie"}},{"senateur":{"id":191,"nom":"Fran\u00e7ois Fortassin","nom_de_famille":"Fortassin","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1939-08-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"65","nom_circo":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-03-03","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"emails":[{"email":"f.fortassin@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"03\/03\/2001 \/ 23\/09\/2001 \/ en remplacement de M. Fran\u00e7ois Abadie, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vall\u00e9e de la Barousse \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Sarp \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"118","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fortassin_francois01003g.html","id_institution":"fortassin_francois01003g","slug":"francois-fortassin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-fortassin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-fortassin\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":192,"nom":"Danielle Michel","nom_de_famille":"Michel","prenom":"Danielle","sexe":"F","date_naissance":"1947-04-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/danymichelsenat"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/danielle.michel.186"},{"site":"http:\/\/www.danielle-michel.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.danielle-michel.fr"}],"emails":[{"email":"d.michel@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Dax \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Saint-Paul-L\u00e8s-Dax \/ conseill\u00e8re municipale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Coordonnateur emploi-formation","place_en_hemicycle":"305","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/michel_danielle11014c.html","id_institution":"michel_danielle11014c","slug":"danielle-michel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/danielle-michel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/danielle-michel\/json","nb_mandats":3,"twitter":"danymichelsenat"}},{"senateur":{"id":194,"nom":"Pierre Camani","nom_de_famille":"Camani","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1952-02-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"p.camani@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental de Lot-et-Garonne (canton : Les Coteaux de Guyenne) \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Puymiclan \/ adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre de la fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"243","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/camani_pierre11095v.html","id_institution":"camani_pierre11095v","slug":"pierre-camani","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-camani","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-camani\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":195,"nom":"Yvon Collin","nom_de_famille":"Collin","prenom":"Yvon","sexe":"H","date_naissance":"1944-04-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"82","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1988-07-31","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"emails":[{"email":"y.collin@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"31\/07\/1988 \/ 24\/09\/1995 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur de Cabinet","place_en_hemicycle":"24","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/collin_yvon88008l.html","id_institution":"collin_yvon88008l","slug":"yvon-collin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yvon-collin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yvon-collin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":645,"nom":"Pierre M\u00e9devielle","nom_de_famille":"M\u00e9devielle","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1960-04-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/senat.fr\/senateur\/medevielle_pierre14221j.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/p_medevielle"}],"emails":[{"email":"p.medevielle@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Boulogne-sur-Gesse \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"318","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/medevielle_pierre14221j.html","id_institution":"medevielle_pierre14221j","slug":"pierre-medevielle","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-medevielle","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-medevielle\/json","nb_mandats":3,"twitter":"p_medevielle"}},{"senateur":{"id":199,"nom":"Ronan Dantec","nom_de_famille":"Dantec","prenom":"Ronan","sexe":"H","date_naissance":"1963-08-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/ronandantec.eelv.fr\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/RonanDantec"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RonanDantec"},{"site":"http:\/\/ronandantec.eelv.fr"},{"site":"http:\/\/www.ronandantec.fr"}],"emails":[{"email":"r.dantec@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nantes M\u00e9tropole \/ conseiller de la communaut\u00e9 urbaine"},{"mandat":"Nantes \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Auteur","place_en_hemicycle":"200","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dantec_ronan11065p.html","id_institution":"dantec_ronan11065p","slug":"ronan-dantec","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ronan-dantec","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ronan-dantec\/json","nb_mandats":4,"twitter":"RonanDantec"}},{"senateur":{"id":200,"nom":"Jean-Marie Bockel","nom_de_famille":"Bockel","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1950-06-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BockelJeanMarie"},{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanmarie.bockel"},{"site":"http:\/\/www.jeanmariebockel.fr"},{"site":"http:\/\/jeanmariebockel.fr"}],"emails":[{"email":"jm.bockel@senat.fr"},{"email":"l.lenner@assistants.senateurs.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 14\/12\/2010 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mulhouse \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Communaut\u00e9 Mulhouse Alsace Agglom\u00e9ration \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"52","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bockel_jean_marie04040a.html","id_institution":"bockel_jean_marie04040a","slug":"jean-marie-bockel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marie-bockel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marie-bockel\/json","nb_mandats":4,"twitter":"BockelJeanMarie"}},{"senateur":{"id":201,"nom":"Jean-Pierre Cantegrit","nom_de_famille":"Cantegrit","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1933-07-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1977-03-04","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.cfe.fr\/pages\/cfe\/jp-cantegrit.php"}],"emails":[{"email":"jp.cantegrit@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 23\/09\/2001 \/ "},{"mandat":"04\/03\/1977 \/ 25\/09\/1983 \/ en remplacement de M. Louis Gros, nomm\u00e9 membre du Conseil Constitutionnel"},{"mandat":"25\/09\/1983 \/ 27\/09\/1992 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"30","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cantegrit_jean_pierre77002u.html","id_institution":"cantegrit_jean_pierre77002u","slug":"jean-pierre-cantegrit","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-cantegrit","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-cantegrit\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":646,"nom":"Joseph Castelli","nom_de_famille":"Castelli","prenom":"Joseph","sexe":"H","date_naissance":"1948-06-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"2B","nom_circo":"Haute-Corse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"emails":[{"email":"j.castelli@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Corse (canton : Vescovato) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"204","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/castelli_joseph14201e.html","id_institution":"castelli_joseph14201e","slug":"joseph-castelli","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joseph-castelli","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joseph-castelli\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":204,"nom":"Fran\u00e7ois Marc","nom_de_famille":"Marc","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1950-03-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/francoismarc.officiel"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FMARC_Senat"},{"site":"http:\/\/www.francois-marc.com"},{"site":"http:\/\/francois-marc.blogspirit.com"}],"emails":[{"email":"f.marc@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Finist\u00e8re (canton : Ploudiry) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"44","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/marc_francois98046x.html","id_institution":"marc_francois98046x","slug":"francois-marc","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-marc","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-marc\/json","nb_mandats":2,"twitter":"FMARC_Senat"}},{"senateur":{"id":205,"nom":"Jean-Pierre Godefroy","nom_de_famille":"Godefroy","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1944-09-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"jp.godefroy@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Basse-Normandie \/ conseiller r\u00e9gional"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ouvrier chaudronnier","place_en_hemicycle":"73","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/godefroy_jean_pierre01011g.html","id_institution":"godefroy_jean_pierre01011g","slug":"jean-pierre-godefroy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-godefroy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-godefroy\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":206,"nom":"G\u00e9rard Miquel","nom_de_famille":"Miquel","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1946-06-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"46","nom_circo":"Lot","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"gerard-miquel@wanadoo.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 23\/09\/2001 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Cirq-Lapopie \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"78","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/miquel_gerard92039x.html","id_institution":"miquel_gerard92039x","slug":"gerard-miquel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-miquel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-miquel\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":207,"nom":"Jacques Legendre","nom_de_famille":"Legendre","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1941-12-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"jacques.legendre@wanadoo.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 23\/09\/2001 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cambrai \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9 d'histoire","place_en_hemicycle":"89","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/legendre_jacques92031p.html","id_institution":"legendre_jacques92031p","slug":"jacques-legendre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-legendre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-legendre\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":647,"nom":"Eric Jeansannetas","nom_de_famille":"Jeansannetas","prenom":"Eric","sexe":"H","date_naissance":"1962-10-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"23","nom_circo":"Creuse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"e.jeansannetas@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Creuse (canton : Gu\u00e9ret-2) \/ conseiller d\u00e9partemental"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"299","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/jeansannetas_eric14121f.html","id_institution":"jeansannetas_eric14121f","slug":"eric-jeansannetas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eric-jeansannetas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eric-jeansannetas\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":211,"nom":"Philippe Adnot","nom_de_famille":"Adnot","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1945-08-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Ph_Adnot"}],"emails":[{"email":"p.adnot@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"24\/09\/1989 \/ 27\/09\/1998 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental de l'Aube (canton : Creney-pr\u00e8s-Troyes) \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"326","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/adnot_philippe89017r.html","id_institution":"adnot_philippe89017r","slug":"philippe-adnot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-adnot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-adnot\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Ph_Adnot"}},{"senateur":{"id":213,"nom":"Louis Pinton","nom_de_famille":"Pinton","prenom":"Louis","sexe":"H","date_naissance":"1948-10-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"36","nom_circo":"Indre","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-11-22","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"l.pinton@senat.fr"},{"email":"louis.pinton@orange.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"22\/11\/2007 \/ 21\/09\/2008 \/ en remplacement de Daniel Bernardet, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental de l'Indre (canton : Neuvy-Saint-S\u00e9pulchre) \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Syndicat intercommunal de gestion de l'assainissement autonome dans l'Indre \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"338","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pinton_louis07032n.html","id_institution":"pinton_louis07032n","slug":"louis-pinton","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-pinton","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-pinton\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":214,"nom":"Jean-Paul Fournier","nom_de_famille":"Fournier","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1945-10-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/j_paulfournier"},{"site":"http:\/\/www.jean-paul-fournier.com\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/JeanPaulFournier30"},{"site":"http:\/\/www.jean-paul-fournier.com"}],"emails":[{"email":"jp.fournier@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"N\u00eemes-M\u00e9tropole \/ conseiller de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"N\u00eemes \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"334","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fournier_jean_paul08065c.html","id_institution":"fournier_jean_paul08065c","slug":"jean-paul-fournier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-fournier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-fournier\/json","nb_mandats":4,"twitter":"j_paulfournier"}},{"senateur":{"id":220,"nom":"Dominique de Legge","nom_de_famille":"Legge","prenom":"Dominique de","sexe":"H","date_naissance":"1952-02-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"d.de-legge@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bretagne \/ conseiller r\u00e9gional"},{"mandat":"Vitr\u00e9-Communaut\u00e9 \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Pertre \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre dirigeant dans le domaine de l'environnement","place_en_hemicycle":"286","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_legge_dominique08034u.html","id_institution":"de_legge_dominique08034u","slug":"dominique-de-legge","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-de-legge","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-de-legge\/json","nb_mandats":5,"twitter":""}},{"senateur":{"id":223,"nom":"Jean-Jacques Hyest","nom_de_famille":"Hyest","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1943-03-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"jj.hyest@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Madeleine-sur-Loing \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Administrateur territorial","place_en_hemicycle":"126","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/hyest_jean_jacques95039l.html","id_institution":"hyest_jean_jacques95039l","slug":"jean-jacques-hyest","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-hyest","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-hyest\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":224,"nom":"Catherine Procaccia","nom_de_famille":"Procaccia","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1949-10-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CProcaccia"},{"site":"http:\/\/www.catherine-procaccia.com\/"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/procaccia_catherine04043d.html"},{"site":"http:\/\/www.catherine-procaccia.com"}],"emails":[{"email":"c.procaccia@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Val-de-Marne (canton : Vincennes-Ouest) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"129","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/procaccia_catherine04043d.html","id_institution":"procaccia_catherine04043d","slug":"catherine-procaccia","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-procaccia","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-procaccia\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CProcaccia"}},{"senateur":{"id":225,"nom":"\u00c9lisabeth Lamure","nom_de_famille":"Lamure","prenom":"\u00c9lisabeth","sexe":"F","date_naissance":"1947-11-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LamureE"}],"emails":[{"email":"e.lamure@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Villefranche-sur-Sa\u00f4ne \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Gleiz\u00e9 \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"222","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lamure_elisabeth04049k.html","id_institution":"lamure_elisabeth04049k","slug":"elisabeth-lamure","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/elisabeth-lamure","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/elisabeth-lamure\/json","nb_mandats":4,"twitter":"LamureE"}},{"senateur":{"id":227,"nom":"Marie-Annick Duch\u00eane","nom_de_famille":"Duch\u00eane","prenom":"Marie-Annick","sexe":"F","date_naissance":"1940-08-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9e","sites_web":[],"emails":[{"email":"ma.duchene@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Versailles Grand Parc \/ conseill\u00e8re de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Versailles \/ adjointe au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur de lettres classiques","place_en_hemicycle":"280","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/duchene_marie_annick11091r.html","id_institution":"duchene_marie_annick11091r","slug":"marie-annick-duchene","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-annick-duchene","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-annick-duchene\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":229,"nom":"Jean-Jacques Lasserre","nom_de_famille":"Lasserre","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1944-03-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Le Centre pour la France","sites_web":[],"emails":[{"email":"jj.lasserre@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aquitaine \/ conseiller r\u00e9gional"},{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques (canton : Pays de Bidache, Amikuze et Ostibarre) \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"321","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lasserre_jean_jacques11111c.html","id_institution":"lasserre_jean_jacques11111c","slug":"jean-jacques-lasserre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-lasserre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-lasserre\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":230,"nom":"Fran\u00e7ois Grosdidier","nom_de_famille":"Grosdidier","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1961-02-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/GrosdidierSenat"},{"site":"http:\/\/francois-grosdidier.over-blog.com"}],"emails":[{"email":"f.grosdidier@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Metz-M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Woippy \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"226","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/grosdidier_francois11049p.html","id_institution":"grosdidier_francois11049p","slug":"francois-grosdidier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-grosdidier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-grosdidier\/json","nb_mandats":4,"twitter":"GrosdidierSenat"}},{"senateur":{"id":235,"nom":"Jacques Cornano","nom_de_famille":"Cornano","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1956-11-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CornanoJacques"},{"site":"http:\/\/jacquescornano.com "},{"site":"http:\/\/jacquescornano.com"}],"emails":[{"email":"j.cornano@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marie-Galante \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Saint-Louis-de-Marie-Galante \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur de g\u00e9nie \u00e9lectrique","place_en_hemicycle":"307","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cornano_jacques11114f.html","id_institution":"cornano_jacques11114f","slug":"jacques-cornano","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-cornano","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-cornano\/json","nb_mandats":4,"twitter":"CornanoJacques"}},{"senateur":{"id":236,"nom":"Louis N\u00e8gre","nom_de_famille":"N\u00e8gre","prenom":"Louis","sexe":"H","date_naissance":"1947-02-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.louisnegre-senateur.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.louisnegre-senateur.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LouisNegre2014"}],"emails":[{"email":"l.negre@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cagnes-sur-Mer \/ maire"},{"mandat":"Agence des d\u00e9placements et de l'am\u00e9nagement des Alpes-Maritimes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Agence d'urbanisme des Alpes-Maritimes \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"M\u00e9tropole Nice-C\u00f4te d'Azur \/ premier vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur d'\u00e9ducation physique et sportive","place_en_hemicycle":"276","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/negre_louis08042u.html","id_institution":"negre_louis08042u","slug":"louis-negre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-negre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-negre\/json","nb_mandats":6,"twitter":"LouisNegre2014"}},{"senateur":{"id":239,"nom":"Jean-Jacques Filleul","nom_de_famille":"Filleul","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1943-06-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"jj.filleul@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Est tourangeau \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Charg\u00e9 de mission dans un laboratoire pharmaceutique","place_en_hemicycle":"257","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/filleul_jean_jacques11107g.html","id_institution":"filleul_jean_jacques11107g","slug":"jean-jacques-filleul","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-filleul","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-filleul\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":242,"nom":"Jean-L\u00e9once Dupont","nom_de_famille":"Dupont","prenom":"Jean-L\u00e9once","sexe":"H","date_naissance":"1955-01-31","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/jeanleoncedupont"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jldupont14"},{"site":"http:\/\/www.jeanleoncedupont.fr"}],"emails":[{"email":"jl.dupont@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental du Calvados (canton : Bayeux) \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur d'\u00e9cole de commerce international","place_en_hemicycle":"210","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dupont_jean_leonce98042t.html","id_institution":"dupont_jean_leonce98042t","slug":"jean-leonce-dupont","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-leonce-dupont","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-leonce-dupont\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jldupont14"}},{"senateur":{"id":651,"nom":"Jean-Marie Morisset","nom_de_famille":"Morisset","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1947-08-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"jm.morisset@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mazi\u00e8res-en-G\u00e2tines \/ premier adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur informatique","place_en_hemicycle":"287","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/morisset_jean_marie14119m.html","id_institution":"morisset_jean_marie14119m","slug":"jean-marie-morisset","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marie-morisset","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marie-morisset\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":248,"nom":"Corinne Bouchoux","nom_de_famille":"Bouchoux","prenom":"Corinne","sexe":"F","date_naissance":"1964-01-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.corinnebouchoux.eelv.fr"}],"emails":[{"email":"c.bouchoux@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Personnel de direction, \u00c9ducation Nationale","place_en_hemicycle":"155","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bouchoux_corinne11029k.html","id_institution":"bouchoux_corinne11029k","slug":"corinne-bouchoux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/corinne-bouchoux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/corinne-bouchoux\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":249,"nom":"Bariza Khiari","nom_de_famille":"Khiari","prenom":"Bariza","sexe":"F","date_naissance":"1946-09-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"b.khiari@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e r\u00e9gionale au tourisme","place_en_hemicycle":"1","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/khiari_bariza04077p.html","id_institution":"khiari_bariza04077p","slug":"bariza-khiari","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bariza-khiari","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bariza-khiari\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":251,"nom":"Vincent Capo-Canellas","nom_de_famille":"Capo-Canellas","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1967-05-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/vccblog.typepad.fr\/"}],"emails":[{"email":"v.capo-canellas@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"A\u00e9roport du Bourget \/ premier vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Bourget \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"120","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/capo_canellas_vincent11053k.html","id_institution":"capo_canellas_vincent11053k","slug":"vincent-capo-canellas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-capo-canellas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-capo-canellas\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":252,"nom":"Delphine Bataille","nom_de_famille":"Bataille","prenom":"Delphine","sexe":"F","date_naissance":"1969-09-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/delphbataille"}],"emails":[{"email":"d.bataille@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nord (canton : Carni\u00e8res) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Assistante parlementaire","place_en_hemicycle":"143","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bataille_delphine11036j.html","id_institution":"bataille_delphine11036j","slug":"delphine-bataille","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/delphine-bataille","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/delphine-bataille\/json","nb_mandats":2,"twitter":"delphbataille"}},{"senateur":{"id":254,"nom":"Pierre Charon","nom_de_famille":"Charon","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1951-03-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierrecharon.fr\/"}],"emails":[{"email":"p.charon@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (15\u00e8me arrondissement) \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Consultant en communication","place_en_hemicycle":"137","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/charon_pierre11080n.html","id_institution":"charon_pierre11080n","slug":"pierre-charon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-charon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-charon\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":255,"nom":"Jean-Pierre Masseret","nom_de_famille":"Masseret","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1944-08-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-01","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpierremasseret.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jpmasseret"}],"emails":[{"email":"jp.masseret@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/09\/2014 \/  \/ en remplacement de Mme Gis\u00e8le Printz, d\u00e9missionnaire"},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 30\/09\/2011 \/ non r\u00e9\u00e9lu"},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 04\/07\/1997 \/ devenu membre du Gouvernement"},{"mandat":"25\/09\/1983 \/ 27\/09\/1992 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lorraine \/ pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Inspecteur principal des Imp\u00f4ts","place_en_hemicycle":"193","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/masseret_jean_pierre83042r.html","id_institution":"masseret_jean_pierre83042r","slug":"jean-pierre-masseret","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-masseret","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-masseret\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jpmasseret"}},{"senateur":{"id":256,"nom":"G\u00e9rard Longuet","nom_de_famille":"Longuet","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1946-02-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"55","nom_circo":"Meuse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2012-06-17","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Gerard_longuet"}],"emails":[],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/06\/2012 \/  \/ reprise de l'exercice du mandat de s\u00e9nateur suite \u00e0 la cessation de fonction de membre du Gouvernement"},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 27\/03\/2011 \/ d\u00e9missionnaire (devenu membre du Gouvernement)"},{"mandat":"25\/09\/2011 \/ 01\/11\/2011 \/ devenu membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lorraine \/ conseiller r\u00e9gional"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"95","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/longuet_gerard01048v.html","id_institution":"longuet_gerard01048v","slug":"gerard-longuet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-longuet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-longuet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Gerard_longuet"}},{"senateur":{"id":257,"nom":"Aymeri de Montesquiou","nom_de_famille":"Montesquiou","prenom":"Aymeri de","sexe":"H","date_naissance":"1942-07-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[],"emails":[{"email":"a.demontesquiou@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marsan \/ maire"},{"mandat":"Arrats-Gimone \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Exploitant agricole","place_en_hemicycle":"5","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_montesquiou_aymeri98032r.html","id_institution":"de_montesquiou_aymeri98032r","slug":"aymeri-de-montesquiou","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/aymeri-de-montesquiou","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/aymeri-de-montesquiou\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":258,"nom":"H\u00e9l\u00e8ne Conway-Mouret","nom_de_famille":"Conway Mouret","prenom":"H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1960-09-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-05-03","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/heleneconwaymouret"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/hmouretconway"},{"site":"http:\/\/www.helene-conway.com\/"},{"site":"http:\/\/www.helene-conway.com"}],"emails":[{"email":"h.conway-mouret@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"03\/05\/2014 \/  \/ reprise de l'exercice du mandat de s\u00e9nateur suite \u00e0 la cessation de fonction de membre du Gouvernement"},{"mandat":"25\/09\/2011 \/ 21\/07\/2012 \/ devenue membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeure d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"74","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/conway_mouret_helene11027h.html","id_institution":"conway_mouret_helene11027h","slug":"helene-conway-mouret","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/helene-conway-mouret","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/helene-conway-mouret\/json","nb_mandats":1,"twitter":"hmouretconway"}},{"senateur":{"id":260,"nom":"Ladislas Poniatowski","nom_de_famille":"Poniatowski","prenom":"Ladislas","sexe":"H","date_naissance":"1946-11-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/l_poniatowski"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/poniatowski_ladislas98050t.html"}],"emails":[{"email":"l.poniatowski@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Quillebeuf-sur-Seine \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"289","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/poniatowski_ladislas98050t.html","id_institution":"poniatowski_ladislas98050t","slug":"ladislas-poniatowski","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ladislas-poniatowski","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ladislas-poniatowski\/json","nb_mandats":2,"twitter":"l_poniatowski"}},{"senateur":{"id":262,"nom":"Marc Daunis","nom_de_famille":"Daunis","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1955-04-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"m.daunis@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Syndicat Mixte de Sophia Antipolis \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Sophia Antipolis \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Syndicat Mixte de Pr\u00e9figuration du Parc Naturel R\u00e9gional des Pr\u00e9-Alpes d'Azur \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Valbonne Sophia Antipolis \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"48","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/daunis_marc08038y.html","id_institution":"daunis_marc08038y","slug":"marc-daunis","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marc-daunis","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marc-daunis\/json","nb_mandats":6,"twitter":""}},{"senateur":{"id":263,"nom":"Philippe Kaltenbach","nom_de_famille":"Kaltenbach","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1966-01-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippekaltenbach.com\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/P_Kaltenbach"},{"site":"http:\/\/www.philippekaltenbach.com"}],"emails":[{"email":"p.kaltenbach@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Clamart \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Administrateur \u00e0 P\u00f4le Emploi","place_en_hemicycle":"71","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/kaltenbach_philippe11084s.html","id_institution":"kaltenbach_philippe11084s","slug":"philippe-kaltenbach","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-kaltenbach","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-kaltenbach\/json","nb_mandats":2,"twitter":"P_Kaltenbach"}},{"senateur":{"id":264,"nom":"Dominique Bailly","nom_de_famille":"Bailly","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1960-01-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/baillydom"}],"emails":[{"email":"d.bailly@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Orchies \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire du minist\u00e8re des Finances","place_en_hemicycle":"16","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bailly_dominique11039m.html","id_institution":"bailly_dominique11039m","slug":"dominique-bailly","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-bailly","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-bailly\/json","nb_mandats":3,"twitter":"baillydom"}},{"senateur":{"id":265,"nom":"\u00c9ric Bocquet","nom_de_famille":"Bocquet","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1957-11-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/EricBocquet"}],"emails":[],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marquillies \/ maire"},{"mandat":"Lille M\u00e9tropole \/ conseiller de la communaut\u00e9 urbaine"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"185","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bocquet_eric11040e.html","id_institution":"bocquet_eric11040e","slug":"eric-bocquet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eric-bocquet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eric-bocquet\/json","nb_mandats":4,"twitter":"EricBocquet"}},{"senateur":{"id":654,"nom":"Agn\u00e8s Canayer","nom_de_famille":"Canayer","prenom":"Agn\u00e8s","sexe":"F","date_naissance":"1965-09-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ACanayer"}],"emails":[{"email":"a.canayer@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Havre \/ adjointe au maire"},{"mandat":"Havraise \/ membre de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"273","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/canayer_agnes14053l.html","id_institution":"canayer_agnes14053l","slug":"agnes-canayer","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/agnes-canayer","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/agnes-canayer\/json","nb_mandats":4,"twitter":"ACanayer"}},{"senateur":{"id":268,"nom":"Jean Bizet","nom_de_famille":"Bizet","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1947-08-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1996-07-07","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bizet_jean96004d.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jean_bizet"}],"emails":[{"email":"j.bizet@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"07\/07\/1996 \/ 23\/09\/2001 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Teilleul \/ maire"},{"mandat":"Pays de la Baie du Mont Saint-Michel \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"S\u00e9lune \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"33","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bizet_jean96004d.html","id_institution":"bizet_jean96004d","slug":"jean-bizet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-bizet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-bizet\/json","nb_mandats":5,"twitter":"jean_bizet"}},{"senateur":{"id":270,"nom":"Yannick Vaugrenard","nom_de_famille":"Vaugrenard","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1950-06-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yvaugrenard.fr"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/YannickVaugrenard"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/YVaugrenard"}],"emails":[{"email":"y.vaugrenard@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de la Loire \/ conseiller r\u00e9gional"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre bancaire","place_en_hemicycle":"249","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vaugrenard_yannick11066q.html","id_institution":"vaugrenard_yannick11066q","slug":"yannick-vaugrenard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yannick-vaugrenard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yannick-vaugrenard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"YVaugrenard"}},{"senateur":{"id":271,"nom":"Nicole Bonnefoy","nom_de_famille":"Bonnefoy","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1958-08-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nicole-bonnefoy.com\/"}],"emails":[{"email":"n.bonnefoy@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Charente (canton : Boixe-et-Manslois) \/ conseill\u00e8re d\u00e9partementale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Attach\u00e9e parlementaire","place_en_hemicycle":"112","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bonnefoy_nicole08060w.html","id_institution":"bonnefoy_nicole08060w","slug":"nicole-bonnefoy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicole-bonnefoy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicole-bonnefoy\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":655,"nom":"Daniel Gremillet","nom_de_famille":"Gremillet","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1953-07-31","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"d.gremillet@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lorraine \/ conseiller r\u00e9gional"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"285","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gremillet_daniel14033t.html","id_institution":"gremillet_daniel14033t","slug":"daniel-gremillet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-gremillet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-gremillet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":274,"nom":"Christian Cambon","nom_de_famille":"Cambon","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1948-03-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senateursump94.fr\/"}],"emails":[{"email":"c.cambon@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Charenton-le-Pont - Saint-Maurice \/ premier vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Saint-Maurice \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"64","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cambon_christian04042c.html","id_institution":"cambon_christian04042c","slug":"christian-cambon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-cambon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-cambon\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":280,"nom":"Luc Carvounas","nom_de_famille":"Carvounas","prenom":"Luc","sexe":"H","date_naissance":"1971-06-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/luccarvounas"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/profile.php?id=100003258944647&sk=wall"},{"site":"http:\/\/www.luccarvounas.fr"}],"emails":[{"email":"l.carvounas@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Plaine centrale du Val-de-Marne \/ premier vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Alfortville \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"194","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/carvounas_luc11032e.html","id_institution":"carvounas_luc11032e","slug":"luc-carvounas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/luc-carvounas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/luc-carvounas\/json","nb_mandats":4,"twitter":"luccarvounas"}},{"senateur":{"id":282,"nom":"Michel Vergoz","nom_de_famille":"Vergoz","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1950-01-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"m.vergoz@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"254","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vergoz_michel11025f.html","id_institution":"vergoz_michel11025f","slug":"michel-vergoz","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-vergoz","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-vergoz\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":656,"nom":"Jean-Louis Tourenne","nom_de_famille":"Tourenne","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1944-08-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeanlouistouren"},{"site":"http:\/\/www.jean-louis-tourenne.eu"}],"emails":[{"email":"jl.tourenne@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ille-et-Vilaine (canton : H\u00e9d\u00e9) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Principal de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":"241","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/tourenne_jean_louis14227q.html","id_institution":"tourenne_jean_louis14227q","slug":"jean-louis-tourenne","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-tourenne","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-tourenne\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jeanlouistouren"}},{"senateur":{"id":284,"nom":"Chantal Jouanno","nom_de_famille":"Jouanno","prenom":"Chantal","sexe":"F","date_naissance":"1969-07-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/jouanno.chantal"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/chantal_jouanno"},{"site":"http:\/\/www.chantaljouanno.fr"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/chantal_jouanno"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/jouanno_chantal09001p.html"}],"emails":[{"email":"c.jouanno@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ conseill\u00e8re r\u00e9gionale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Membre du corps pr\u00e9fectoral","place_en_hemicycle":"51","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/jouanno_chantal09001p.html","id_institution":"jouanno_chantal09001p","slug":"chantal-jouanno","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/chantal-jouanno","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/chantal-jouanno\/json","nb_mandats":2,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/chantal_jouanno"}},{"senateur":{"id":287,"nom":"Alex T\u00fcrk","nom_de_famille":"T\u00fcrk","prenom":"Alex","sexe":"H","date_naissance":"1950-01-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la R\u00e9publique","sites_web":[],"emails":[{"email":"Alex.turk@wanadoo.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 23\/09\/2001 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"325","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/turk_alex92044u.html","id_institution":"turk_alex92044u","slug":"alex-turk","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alex-turk","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alex-turk\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":295,"nom":"Hubert Falco","nom_de_famille":"Falco","prenom":"Hubert","sexe":"H","date_naissance":"1947-05-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2010-12-14","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.hubertfalco.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/hubertfalco"}],"emails":[{"email":"h.falco@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 17\/07\/2002 \/ devenu membre du Gouvernement"},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 28\/09\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat de s\u00e9nateur suite \u00e0 la cessation de fonction de membre du Gouvernement"},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 18\/04\/2008 \/ devenu membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Toulon Provence M\u00e9diterran\u00e9e \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Toulon \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral d'entreprise","place_en_hemicycle":"12","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/falco_hubert95031c.html","id_institution":"falco_hubert95031c","slug":"hubert-falco","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hubert-falco","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hubert-falco\/json","nb_mandats":4,"twitter":"hubertfalco"}},{"senateur":{"id":299,"nom":"Jean-Jacques Lozach","nom_de_famille":"Lozach","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1954-02-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"23","nom_circo":"Creuse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"jj.lozach@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Creuse (canton : Bourganeuf) \/ conseiller d\u00e9partemental"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur d'\u00e9ducation physique et sportive","place_en_hemicycle":"145","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lozach_jean_jacques08012n.html","id_institution":"lozach_jean_jacques08012n","slug":"jean-jacques-lozach","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-lozach","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-lozach\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":302,"nom":"Robert Hue","nom_de_famille":"Hue","prenom":"Robert","sexe":"H","date_naissance":"1946-10-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.md-progressistes.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RobertHueOff"}],"emails":[{"email":"robert.hue-senat@wanadoo.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Montigny-l\u00e8s-Cormeilles \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Infirmier","place_en_hemicycle":"23","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/hue_robert04078q.html","id_institution":"hue_robert04078q","slug":"robert-hue","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-hue","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-hue\/json","nb_mandats":3,"twitter":"RobertHueOff"}},{"senateur":{"id":303,"nom":"Jean-Claude Carle","nom_de_famille":"Carle","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1948-06-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JC_Carle"}],"emails":[{"email":"jean-claude.carle@wanadoo.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ conseiller r\u00e9gional"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agent technique","place_en_hemicycle":"61","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/carle_jean_claude95015c.html","id_institution":"carle_jean_claude95015c","slug":"jean-claude-carle","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-carle","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-carle\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JC_Carle"}},{"senateur":{"id":306,"nom":"Pierre Frogier","nom_de_famille":"Frogier","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1950-11-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"988","nom_circo":"Nouvelle-Cal\u00e9donie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Rassemblement UMP (Rassemblement pour la Cal\u00e9donie dans la R\u00e9publique)","sites_web":[],"emails":[{"email":"p.frogier@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"180","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/frogier_pierre11010l.html","id_institution":"frogier_pierre11010l","slug":"pierre-frogier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-frogier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-frogier\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":307,"nom":"Yves Daudigny","nom_de_famille":"Daudigny","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1947-02-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yvesdaudigny.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/YDaudigny"}],"emails":[{"email":"y.daudigny@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aisne (canton : Marle) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur de physique","place_en_hemicycle":"43","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/daudigny_yves08052w.html","id_institution":"daudigny_yves08052w","slug":"yves-daudigny","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-daudigny","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-daudigny\/json","nb_mandats":2,"twitter":"YDaudigny"}},{"senateur":{"id":312,"nom":"Jeanny Lorgeoux","nom_de_famille":"Lorgeoux","prenom":"Jeanny","sexe":"H","date_naissance":"1950-01-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"j.lorgeoux@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Romorantinais et du Monestois \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Romorantin-Lanthenay \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur de d\u00e9veloppement","place_en_hemicycle":"117","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lorgeoux_jeanny11106f.html","id_institution":"lorgeoux_jeanny11106f","slug":"jeanny-lorgeoux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jeanny-lorgeoux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jeanny-lorgeoux\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":314,"nom":"Xavier Pintat","nom_de_famille":"Pintat","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1954-03-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.xavierpintat.com\/"}],"emails":[{"email":"x.pintat@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pointe du M\u00e9doc \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Soulac-sur-Mer \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ing\u00e9nieur CEA","place_en_hemicycle":"270","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pintat_xavier98021n.html","id_institution":"pintat_xavier98021n","slug":"xavier-pintat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/xavier-pintat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/xavier-pintat\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":319,"nom":"Dominique Watrin","nom_de_famille":"Watrin","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1953-06-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dominiquewatrin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/WatrinDominique"}],"emails":[{"email":"d.watrin@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pas-de-Calais (canton : Rouvroy) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"142","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/watrin_dominique11063m.html","id_institution":"watrin_dominique11063m","slug":"dominique-watrin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-watrin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-watrin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"WatrinDominique"}},{"senateur":{"id":322,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9rique Espagnac","nom_de_famille":"Espagnac","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9rique","sexe":"F","date_naissance":"1972-04-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/FEspagnac"},{"site":"http:\/\/www.frederiqueespagnac.com"}],"emails":[{"email":"f.espagnac@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pau \/ conseill\u00e8re municipale"},{"mandat":"Pau Pyr\u00e9n\u00e9es \/ conseill\u00e8re de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"47","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/espagnac_frederique11110b.html","id_institution":"espagnac_frederique11110b","slug":"frederique-espagnac","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/frederique-espagnac","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/frederique-espagnac\/json","nb_mandats":4,"twitter":"FEspagnac"}},{"senateur":{"id":325,"nom":"Thani Mohamed Soilihi","nom_de_famille":"Mohamed Soilihi","prenom":"Thani","sexe":"H","date_naissance":"1972-06-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"976","nom_circo":"Mayotte","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"t.mohamed-soilihi@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"309","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mohamed_soilihi_thani11072n.html","id_institution":"mohamed_soilihi_thani11072n","slug":"thani-mohamed-soilihi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/thani-mohamed-soilihi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/thani-mohamed-soilihi\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":326,"nom":"Christophe-Andr\u00e9 Frassa","nom_de_famille":"Frassa","prenom":"Christophe-Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1968-02-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/cfrassa"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/C_Frassa"},{"site":"http:\/\/fr.linkedin.com\/in\/cfrassa"},{"site":"http:\/\/www.union2014.fr"}],"emails":[{"email":"c.frassa@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Consultant juridique","place_en_hemicycle":"341","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/frassa_christophe_andre08018u.html","id_institution":"frassa_christophe_andre08018u","slug":"christophe-andre-frassa","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christophe-andre-frassa","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christophe-andre-frassa\/json","nb_mandats":1,"twitter":"C_Frassa"}},{"senateur":{"id":328,"nom":"Mich\u00e8le Andr\u00e9","nom_de_famille":"Andr\u00e9","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1947-02-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"m.andre@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Puy-de-D\u00f4me (canton : Clermont-Ferrand Nord-ouest) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directrice d'\u00e9tablissement m\u00e9dico-social public","place_en_hemicycle":"76","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/andre_michele01031l.html","id_institution":"andre_michele01031l","slug":"michele-andre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michele-andre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michele-andre\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":330,"nom":"Charles Guen\u00e9","nom_de_famille":"Guen\u00e9","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1952-04-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"52","nom_circo":"Haute-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.charlesguene.fr\/"}],"emails":[{"email":"c.guene@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vaux-sous-Aubigny \/ maire"},{"mandat":"Prauthoy-en-Montsaugeonnais \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"134","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/guene_charles01057w.html","id_institution":"guene_charles01057w","slug":"charles-guene","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-guene","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-guene\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":333,"nom":"Daniel Laurent","nom_de_famille":"Laurent","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1949-02-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"cab.daniel.laurent@orange.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Communes de la Haute Saintonge \/ vice-pr\u00e9sident communaut\u00e9"},{"mandat":"Pons \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Viticulteur - Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"336","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/laurent_daniel08015r.html","id_institution":"laurent_daniel08015r","slug":"daniel-laurent","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-laurent","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-laurent\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":335,"nom":"Jean-No\u00ebl Cardoux","nom_de_famille":"Cardoux","prenom":"Jean-No\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1946-12-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"jn.cardoux@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Loiret (canton : Sully-sur-Loire) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Expert comptable","place_en_hemicycle":"219","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cardoux_jean_noel11103c.html","id_institution":"cardoux_jean_noel11103c","slug":"jean-noel-cardoux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-noel-cardoux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-noel-cardoux\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":336,"nom":"Philippe Dominati","nom_de_famille":"Dominati","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1954-04-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dominati_philippe04071h.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhDominati"}],"emails":[{"email":"ph.dominati@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"100","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dominati_philippe04071h.html","id_institution":"dominati_philippe04071h","slug":"philippe-dominati","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-dominati","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-dominati\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PhDominati"}},{"senateur":{"id":340,"nom":"Jacques M\u00e9zard","nom_de_famille":"M\u00e9zard","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1947-12-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"15","nom_circo":"Cantal","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacquesmezard.fr"}],"emails":[{"email":"j.mezard@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bassin d'Aurillac \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Aurillac \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"3","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mezard_jacques08051v.html","id_institution":"mezard_jacques08051v","slug":"jacques-mezard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-mezard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-mezard\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":341,"nom":"Jacques-Bernard Magner","nom_de_famille":"Magner","prenom":"Jacques-Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1952-06-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JBMagner"},{"site":"http:\/\/www.jacques-bernard-magner.fr"}],"emails":[{"email":"jb.magner@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Charbonni\u00e8res-les-Vieilles \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"46","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/magner_jacques_bernard11104d.html","id_institution":"magner_jacques_bernard11104d","slug":"jacques-bernard-magner","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-bernard-magner","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-bernard-magner\/json","nb_mandats":3,"twitter":"JBMagner"}},{"senateur":{"id":342,"nom":"G\u00e9rard Collomb","nom_de_famille":"Collomb","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1947-06-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1999-11-02","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/gerardcollomb"},{"site":"http:\/\/www.gerardcollomb.fr"}],"emails":[{"email":"g.collomb@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"02\/11\/1999 \/ 26\/09\/2004 \/ en remplacement de M. Franck S\u00e9rusclat, d\u00e9missionnaire"},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9tropole de Lyon \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Lyon \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9 de lettres classiques","place_en_hemicycle":"49","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/collomb_gerard99002p.html","id_institution":"collomb_gerard99002p","slug":"gerard-collomb","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-collomb","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-collomb\/json","nb_mandats":3,"twitter":"gerardcollomb"}},{"senateur":{"id":344,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Husson","nom_de_famille":"Husson","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1961-04-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanfrancoishusson.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jf_husson"},{"site":"http:\/\/www.jeanfrancoishusson.fr"}],"emails":[{"email":"jf.husson@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nancy \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Grand Nancy \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 urbaine"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agent d'assurance","place_en_hemicycle":"173","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/husson_jean_francois11048n.html","id_institution":"husson_jean_francois11048n","slug":"jean-francois-husson","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-husson","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-husson\/json","nb_mandats":4,"twitter":"jf_husson"}},{"senateur":{"id":347,"nom":"Henri Tandonnet","nom_de_famille":"Tandonnet","prenom":"Henri","sexe":"H","date_naissance":"1949-12-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.henritandonnet.com"}],"emails":[{"email":"h.tandonnet@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Moirax \/ maire"},{"mandat":"Pays de l'Agenais \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Agen \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avou\u00e9 \u00e0 la cour","place_en_hemicycle":"84","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/tandonnet_henri11094u.html","id_institution":"tandonnet_henri11094u","slug":"henri-tandonnet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-tandonnet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-tandonnet\/json","nb_mandats":5,"twitter":""}},{"senateur":{"id":348,"nom":"Michel Billout","nom_de_famille":"Billout","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1958-02-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelbillout.fr\/"}],"emails":[{"email":"m.billout@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nangis \/ maire"},{"mandat":"Brie Nangissienne \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"103","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/billout_michel04054g.html","id_institution":"billout_michel04054g","slug":"michel-billout","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-billout","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-billout\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":350,"nom":"Michelle Demessine","nom_de_famille":"Demessine","prenom":"Michelle","sexe":"F","date_naissance":"1947-06-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelledemessine.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.michelledemessine.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MDemessine"}],"emails":[{"email":"m.demessine@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 19\/06\/1997 \/ devenue membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lille \/ adjointe au maire"},{"mandat":"Lille-M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 urbaine"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Secr\u00e9taire","place_en_hemicycle":"37","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/demessine_michelle92018s.html","id_institution":"demessine_michelle92018s","slug":"michelle-demessine","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michelle-demessine","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michelle-demessine\/json","nb_mandats":3,"twitter":"MDemessine"}},{"senateur":{"id":352,"nom":"Simon Sutour","nom_de_famille":"Sutour","prenom":"Simon","sexe":"H","date_naissance":"1952-08-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/simonsutour.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sutour"},{"site":"http:\/\/simonsutour.fr"}],"emails":[{"email":"Simon.Sutour@orange.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Administrateur territorial","place_en_hemicycle":"19","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/sutour_simon98035u.html","id_institution":"sutour_simon98035u","slug":"simon-sutour","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/simon-sutour","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/simon-sutour\/json","nb_mandats":1,"twitter":"sutour"}},{"senateur":{"id":353,"nom":"Louis Duvernois","nom_de_famille":"Duvernois","prenom":"Louis","sexe":"H","date_naissance":"1941-05-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"l.duvernois@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"271","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/duvernois_louis01041n.html","id_institution":"duvernois_louis01041n","slug":"louis-duvernois","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-duvernois","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-duvernois\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":354,"nom":"Alb\u00e9ric de Montgolfier","nom_de_famille":"Montgolfier","prenom":"Alb\u00e9ric de","sexe":"H","date_naissance":"1964-07-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"a.de-montgolfier@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Terminiers \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Beauce d'Org\u00e8res \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental d'Eure-et-Loir (canton : Voves) \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"35","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_montgolfier_alberic08011m.html","id_institution":"de_montgolfier_alberic08011m","slug":"alberic-de-montgolfier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alberic-de-montgolfier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alberic-de-montgolfier\/json","nb_mandats":5,"twitter":""}},{"senateur":{"id":355,"nom":"Michel Berson","nom_de_famille":"Berson","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1945-04-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelberson.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/michel_berson"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/michel.berson"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/michel_berson"}],"emails":[{"email":"m.berson@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Essonne (canton : Evry-Nord) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre dans le secteur bancaire","place_en_hemicycle":"311","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/berson_michel11068s.html","id_institution":"berson_michel11068s","slug":"michel-berson","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-berson","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-berson\/json","nb_mandats":2,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/michel_berson"}},{"senateur":{"id":356,"nom":"Jean-Claude Leroy","nom_de_famille":"Leroy","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1952-06-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"jc.leroy@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pas-de-Calais (canton : Lumbres) \/ conseiller d\u00e9partemental"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Attach\u00e9 territorial","place_en_hemicycle":"295","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/leroy_jean_claude11059r.html","id_institution":"leroy_jean_claude11059r","slug":"jean-claude-leroy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-leroy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-leroy\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":358,"nom":"Odette Herviaux","nom_de_famille":"Herviaux","prenom":"Odette","sexe":"F","date_naissance":"1948-01-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.odetteherviaux.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.odetteherviaux.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/OHerviaux_Senat"}],"emails":[{"email":"o.herviaux@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur de lettres et d'histoire","place_en_hemicycle":"108","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/herviaux_odette01022k.html","id_institution":"herviaux_odette01022k","slug":"odette-herviaux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/odette-herviaux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/odette-herviaux\/json","nb_mandats":1,"twitter":"OHerviaux_Senat"}},{"senateur":{"id":359,"nom":"Philippe Madrelle","nom_de_famille":"Madrelle","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1937-04-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1980-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/madrelle_philippe80027e.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/philmadrelle"}],"emails":[],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"24\/09\/1989 \/ 27\/09\/1998 \/ "},{"mandat":"28\/09\/1980 \/ 24\/09\/1989 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gironde (canton : Carbon-Blanc) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur d'anglais","place_en_hemicycle":"144","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/madrelle_philippe80027e.html","id_institution":"madrelle_philippe80027e","slug":"philippe-madrelle","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-madrelle","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-madrelle\/json","nb_mandats":2,"twitter":"philmadrelle"}},{"senateur":{"id":360,"nom":"Robert Navarro","nom_de_famille":"Navarro","prenom":"Robert","sexe":"H","date_naissance":"1952-05-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.robert-navarro.fr\/"}],"emails":[{"email":"r.navarro@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Languedoc-Roussillon \/ vice-pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre de la Sncf","place_en_hemicycle":"314","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/navarro_robert08021p.html","id_institution":"navarro_robert08021p","slug":"robert-navarro","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-navarro","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-navarro\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":361,"nom":"Philippe Nachbar","nom_de_famille":"Nachbar","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1950-09-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 23\/09\/2001 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"228","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/nachbar_philippe92040q.html","id_institution":"nachbar_philippe92040q","slug":"philippe-nachbar","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-nachbar","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-nachbar\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":362,"nom":"Bernard Fournier","nom_de_famille":"Fournier","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1946-09-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1997-11-19","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"b.fournier@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"19\/11\/1997 \/ 23\/09\/2001 \/ en remplacement de M. Fran\u00e7ois Mathieu, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Syndicat Intercommunal d'\u00e9nergies de la Loire \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Union des Communes rurales de la Loire \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Saint-Nizier de Fornas \/ premier adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Conseil en entreprise","place_en_hemicycle":"220","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fournier_bernard97011g.html","id_institution":"fournier_bernard97011g","slug":"bernard-fournier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-fournier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-fournier\/json","nb_mandats":5,"twitter":""}},{"senateur":{"id":363,"nom":"Jo\u00ebl Guerriau","nom_de_famille":"Guerriau","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1957-11-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/blog.joelguerriau.fr "}],"emails":[{"email":"j.guerriau@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-S\u00e9bastien-sur-Loire \/ maire"},{"mandat":"Nantes, Nantes M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 urbaine"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral de banque","place_en_hemicycle":"207","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/guerriau_joel11064n.html","id_institution":"guerriau_joel11064n","slug":"joel-guerriau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-guerriau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-guerriau\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":369,"nom":"Daniel Raoul","nom_de_famille":"Raoul","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1941-07-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.danielraoul.net\/"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/raoul_daniel01016m.html"},{"site":"http:\/\/www.danielraoul.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/draoulsenateur"}],"emails":[{"email":"d.raoul@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays d'Angers \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Angers \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Angers-Loire-M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Universitaire","place_en_hemicycle":"18","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/raoul_daniel01016m.html","id_institution":"raoul_daniel01016m","slug":"daniel-raoul","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-raoul","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-raoul\/json","nb_mandats":4,"twitter":"draoulsenateur"}},{"senateur":{"id":370,"nom":"Richard Yung","nom_de_famille":"Yung","prenom":"Richard","sexe":"H","date_naissance":"1947-09-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/senateur.richard.yung"},{"site":"http:\/\/www.richardyung.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SenateurRYung"},{"site":"http:\/\/www.richardyung.fr"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/SenateurRYung"}],"emails":[{"email":"r.yung@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur des affaires internationales de l'Office europ\u00e9en des brevets","place_en_hemicycle":"190","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/yung_richard04034c.html","id_institution":"yung_richard04034c","slug":"richard-yung","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/richard-yung","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/richard-yung\/json","nb_mandats":1,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/SenateurRYung"}},{"senateur":{"id":371,"nom":"Francis Delattre","nom_de_famille":"Delattre","prenom":"Francis","sexe":"H","date_naissance":"1946-09-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"f.delattre@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Franconville-la-Garenne \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Attach\u00e9 principal d'administration","place_en_hemicycle":"344","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/delattre_francis11088w.html","id_institution":"delattre_francis11088w","slug":"francis-delattre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francis-delattre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francis-delattre\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":376,"nom":"Michel Boutant","nom_de_famille":"Boutant","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1956-11-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"m.boutant@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Charente (canton : Val de Tardoire) \/ conseiller d\u00e9partemental"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9 d'allemand","place_en_hemicycle":"188","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/boutant_michel08058d.html","id_institution":"boutant_michel08058d","slug":"michel-boutant","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-boutant","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-boutant\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":379,"nom":"Maryvonne Blondin","nom_de_famille":"Blondin","prenom":"Maryvonne","sexe":"F","date_naissance":"1947-01-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.maryvonne-blondin.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.maryvonne-blondin.fr"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/maryvonne.blondin"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/m_blondin"}],"emails":[{"email":"m.blondin@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Finist\u00e8re (canton : Quimper II - Ergu\u00e9-Gab\u00e9ric - Ergu\u00e9-Armel) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"149","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/blondin_maryvonne08043v.html","id_institution":"blondin_maryvonne08043v","slug":"maryvonne-blondin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maryvonne-blondin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maryvonne-blondin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"m_blondin"}},{"senateur":{"id":381,"nom":"Alain Bertrand","nom_de_famille":"Bertrand","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1951-02-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"48","nom_circo":"Loz\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2012-03-18","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"a.bertrand@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/ 22\/12\/2011 \/ \u00c9lection annul\u00e9e par le Conseil Constitutionnel"},{"mandat":"18\/03\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Coeur de Loz\u00e8re \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Mende \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Inspecteur des domaines","place_en_hemicycle":"82","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bertrand_alain11081p.html","id_institution":"bertrand_alain11081p","slug":"alain-bertrand","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-bertrand","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-bertrand\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":383,"nom":"G\u00e9rard C\u00e9sar","nom_de_famille":"C\u00e9sar","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1934-12-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1990-06-15","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"15\/06\/1990 \/ 27\/09\/1998 \/ en remplacement de M. Jean-Fran\u00e7ois Pintat, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rauzan \/ maire"},{"mandat":"Castillon - Pujols \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"128","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cesar_gerard90003b.html","id_institution":"cesar_gerard90003b","slug":"gerard-cesar","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-cesar","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-cesar\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":384,"nom":"Jacques Chiron","nom_de_famille":"Chiron","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1949-10-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacques-chiron.fr"}],"emails":[{"email":"j.chiron@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grenoble \/ adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agent de la DGCCRF","place_en_hemicycle":"293","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chiron_jacques11042g.html","id_institution":"chiron_jacques11042g","slug":"jacques-chiron","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-chiron","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-chiron\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":389,"nom":"Claude B\u00e9rit-D\u00e9bat","nom_de_famille":"B\u00e9rit-D\u00e9bat","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1946-02-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.beritdebat.fr\/"}],"emails":[{"email":"c.berit-debat@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"P\u00e9rigourdine \/ conseiller communautaire de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Chancelade \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre de CCI","place_en_hemicycle":"77","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/berit_debat_claude08055a.html","id_institution":"berit_debat_claude08055a","slug":"claude-berit-debat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-berit-debat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-berit-debat\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":392,"nom":"Christiane Hummel","nom_de_famille":"Hummel","prenom":"Christiane","sexe":"F","date_naissance":"1942-05-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christianehummel.fr\/"}],"emails":[{"email":"c.hummel@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Toulon-Provence-M\u00e9diterrann\u00e9e \/ premi\u00e8re vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Valette du Var \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chimiste","place_en_hemicycle":"102","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/hummel_christiane04041b.html","id_institution":"hummel_christiane04041b","slug":"christiane-hummel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christiane-hummel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christiane-hummel\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":696,"nom":"Guillaume Arnell","nom_de_famille":"Arnell","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1958-01-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"978","nom_circo":"Saint-Martin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Rassemblement d\u00e9mocratique pour la Martinique","sites_web":[],"emails":[{"email":"g.arnell@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Martin \/ premier vice-pr\u00e9sident du conseil territorial"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"205","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/arnell_guillaume14261s.html","id_institution":"arnell_guillaume14261s","slug":"guillaume-arnell","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/guillaume-arnell","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/guillaume-arnell\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":394,"nom":"Andr\u00e9 Gattolin","nom_de_famille":"Gattolin","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1960-06-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AndreGattolin"},{"site":"http:\/\/arctiquesenateur.tumblr.com\/"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/pages\/Andr%C3%A9-Gattolin\/279293882080708"},{"site":"http:\/\/www.andregattolin.net"},{"site":"http:\/\/arctiquesenateur.tumblr.com"}],"emails":[{"email":"a.gattolin@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Consultant","place_en_hemicycle":"199","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gattolin_andre11083r.html","id_institution":"gattolin_andre11083r","slug":"andre-gattolin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-gattolin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-gattolin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AndreGattolin"}},{"senateur":{"id":395,"nom":"Fran\u00e7oise Laborde","nom_de_famille":"Laborde","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1958-07-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Laborde_Senat"},{"site":"http:\/\/www.francoiselaborde.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.francoiselaborde.fr"}],"emails":[{"email":"f.laborde@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Blagnac \/ adjointe au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"119","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/laborde_francoise08031r.html","id_institution":"laborde_francoise08031r","slug":"francoise-laborde","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-laborde","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-laborde\/json","nb_mandats":3,"twitter":"Laborde_Senat"}},{"senateur":{"id":398,"nom":"Philippe Dallier","nom_de_famille":"Dallier","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1962-12-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/philippedallier"},{"site":"http:\/\/www.philippedallier.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.philippedallier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/#!\/philippedallier"}],"emails":[{"email":"p.dallier@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pavillons-sous-Bois \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef de projet en informatique","place_en_hemicycle":"91","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dallier_philippe04086q.html","id_institution":"dallier_philippe04086q","slug":"philippe-dallier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-dallier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-dallier\/json","nb_mandats":3,"twitter":"#!\/philippedallier"}},{"senateur":{"id":399,"nom":"Didier Guillaume","nom_de_famille":"Guillaume","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1959-05-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dguillaume26"}],"emails":[{"email":"d.guillaume@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dr\u00f4me (canton : Bourg-de-P\u00e9age) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agent du Tr\u00e9sor public","place_en_hemicycle":"20","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/guillaume_didier08016s.html","id_institution":"guillaume_didier08016s","slug":"didier-guillaume","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-guillaume","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-guillaume\/json","nb_mandats":2,"twitter":"dguillaume26"}},{"senateur":{"id":403,"nom":"Philippe Esnol","nom_de_famille":"Esnol","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1954-04-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"emails":[{"email":"p.esnol@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"De Conflans-Sainte-Honorine"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"158","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/esnol_philippe11096w.html","id_institution":"esnol_philippe11096w","slug":"philippe-esnol","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-esnol","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-esnol\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":410,"nom":"Marie-H\u00e9l\u00e8ne Des Esgaulx","nom_de_famille":"Des Esgaulx","prenom":"Marie-H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1950-05-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/mhdesesgaulx.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mhdesesgaulx"},{"site":"http:\/\/blogmhde.fr"},{"site":"http:\/\/www.votremaireendirect.fr"}],"emails":[{"email":"mh.des-esgaulx@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gujan-Mestras \/ maire"},{"mandat":"Bassin d'Arcachon-Sud \/ pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Syndicat du Bassin d'Arcachon \/ premi\u00e8re vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat \u00e0 la Cour","place_en_hemicycle":"59","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/des_esgaulx_marie_helene08022q.html","id_institution":"des_esgaulx_marie_helene08022q","slug":"marie-helene-des-esgaulx","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-helene-des-esgaulx","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-helene-des-esgaulx\/json","nb_mandats":5,"twitter":"mhdesesgaulx"}},{"senateur":{"id":609,"nom":"Elisabeth Doineau","nom_de_famille":"Doineau","prenom":"Elisabeth","sexe":"F","date_naissance":"1961-04-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/instagram.com\/elisabeth_doineau\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/elisabethdoineau"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/E_Doineau"},{"site":"https:\/\/elisabethdoineau.wordpress.com\/"},{"site":"https:\/\/elisabethdoineau.wordpress.com"},{"site":"http:\/\/elisabethdoineau.wordpress.com"},{"site":"http:\/\/instagram.com\/elisabeth_doineau"}],"emails":[{"email":"e.doineau@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental de la Mayenne (canton : Coss\u00e9-le-Vivien) \/ vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"262","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/doineau_elisabeth14042u.html","id_institution":"doineau_elisabeth14042u","slug":"elisabeth-doineau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/elisabeth-doineau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/elisabeth-doineau\/json","nb_mandats":2,"twitter":"E_Doineau"}},{"senateur":{"id":419,"nom":"Hugues Portelli","nom_de_famille":"Portelli","prenom":"Hugues","sexe":"H","date_naissance":"1947-12-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/HuguesPortelliS"},{"site":"http:\/\/www.huguesportelli.fr"}],"emails":[{"email":"h.portelli@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ermont \/ maire"},{"mandat":"Val-et-For\u00eat \/ premier vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur des universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"232","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/portelli_hugues04074l.html","id_institution":"portelli_hugues04074l","slug":"hugues-portelli","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hugues-portelli","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hugues-portelli\/json","nb_mandats":4,"twitter":"HuguesPortelliS"}},{"senateur":{"id":422,"nom":"Jean-Patrick Courtois","nom_de_famille":"Courtois","prenom":"Jean-Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1951-05-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/COURTOIS_JP"},{"site":"http:\/\/www.jeanpatrickcourtois.fr"}],"emails":[{"email":"jp.courtois@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e2connais - Val-de-Sa\u00f4ne \/ conseiller de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"M\u00e2con \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Attach\u00e9 principal de pr\u00e9fecture","place_en_hemicycle":"221","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/courtois_jean_patrick95020y.html","id_institution":"courtois_jean_patrick95020y","slug":"jean-patrick-courtois","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-patrick-courtois","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-patrick-courtois\/json","nb_mandats":4,"twitter":"COURTOIS_JP"}},{"senateur":{"id":423,"nom":"Dominique Gillot","nom_de_famille":"Gillot","prenom":"Dominique","sexe":"F","date_naissance":"1949-07-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/dominiquegillot.com\/"},{"site":"http:\/\/www.dominiquegillot.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DominiqueGillot"},{"site":"http:\/\/dominiquegillot.com"}],"emails":[{"email":"d.gillot@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Eragny-sur-Oise \/ conseill\u00e8re municipale"},{"mandat":"Cergy-Pontoise \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"146","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gillot_dominique11089x.html","id_institution":"gillot_dominique11089x","slug":"dominique-gillot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-gillot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-gillot\/json","nb_mandats":4,"twitter":"DominiqueGillot"}},{"senateur":{"id":424,"nom":"Fabienne Keller","nom_de_famille":"Keller","prenom":"Fabienne","sexe":"F","date_naissance":"1959-10-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2005-02-20","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/fabienne.keller3"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fabienne_keller"},{"site":"http:\/\/www.fabiennekeller.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.fabiennekeller.fr"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/fabienne_keller"}],"emails":[{"email":"f.keller@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/02\/2005 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 26\/11\/2004 \/ \u00c9lection annul\u00e9e par le Conseil Constitutionnel"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Strasbourg \/ conseill\u00e8re municipale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"215","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/keller_fabienne04061f.html","id_institution":"keller_fabienne04061f","slug":"fabienne-keller","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/fabienne-keller","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/fabienne-keller\/json","nb_mandats":3,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/fabienne_keller"}},{"senateur":{"id":425,"nom":"Herv\u00e9 Maurey","nom_de_famille":"Maurey","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1961-05-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/home.php?#!\/profile.php?id=100000825785840&ref=ts"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/HMaurey"}],"emails":[{"email":"h.maurey@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bernay \/ maire"},{"mandat":"Bernay et des environs \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"121","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/maurey_herve08009t.html","id_institution":"maurey_herve08009t","slug":"herve-maurey","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/herve-maurey","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/herve-maurey\/json","nb_mandats":4,"twitter":"HMaurey"}},{"senateur":{"id":427,"nom":"Robert Laufoaulu","nom_de_famille":"Laufoaulu","prenom":"Robert","sexe":"H","date_naissance":"1947-07-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"986","nom_circo":"Wallis-et-Futuna","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Rassemblement UMP (Rassemblement pour la Cal\u00e9donie dans la R\u00e9publique)","sites_web":[],"emails":[{"email":"r.laufoaulu@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"230","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/laufoaulu_robert98005n.html","id_institution":"laufoaulu_robert98005n","slug":"robert-laufoaulu","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-laufoaulu","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-laufoaulu\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":428,"nom":"Jean-Pierre Sueur","nom_de_famille":"Sueur","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1947-02-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jpsueur.com\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JP_Sueur"},{"site":"http:\/\/www.jpsueur.com"}],"emails":[{"email":"jp.sueur@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"22","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/sueur_jean_pierre01028r.html","id_institution":"sueur_jean_pierre01028r","slug":"jean-pierre-sueur","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-sueur","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-sueur\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JP_Sueur"}},{"senateur":{"id":676,"nom":"Philippe Bonnecarrere","nom_de_famille":"Bonnecarrere","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1955-07-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[],"emails":[{"email":"p.bonnecarrere@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Albigeois \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Albi \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"266","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bonnecarrere_philippe14089y.html","id_institution":"bonnecarrere_philippe14089y","slug":"philippe-bonnecarrere","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-bonnecarrere","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-bonnecarrere\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":432,"nom":"G\u00e9rard Larcher","nom_de_famille":"Larcher","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1949-09-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-10-01","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/gerardlarcher.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/gerard_larcher"},{"site":"http:\/\/gerardlarcher.fr"}],"emails":[{"email":"g.larcher@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"01\/10\/2007 \/ 25\/09\/2011 \/ en remplacement de Mme Adeline Gousseau, d\u00e9missionnaire"},{"mandat":"28\/09\/1986 \/ 24\/09\/1995 \/ "},{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 30\/04\/2004 \/ devenu membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Plaines et For\u00eats d'Yvelines \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"9","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/larcher_gerard86034e.html","id_institution":"larcher_gerard86034e","slug":"gerard-larcher","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-larcher","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-larcher\/json","nb_mandats":2,"twitter":"gerard_larcher"}},{"senateur":{"id":437,"nom":"Roland Courteau","nom_de_famille":"Courteau","prenom":"Roland","sexe":"H","date_naissance":"1943-02-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1980-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"roland.courteau@wanadoo.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"24\/09\/1989 \/ 27\/09\/1998 \/ "},{"mandat":"28\/09\/1980 \/ 24\/09\/1989 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"110","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/courteau_roland80013x.html","id_institution":"courteau_roland80013x","slug":"roland-courteau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-courteau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-courteau\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":438,"nom":"Michel Delebarre","nom_de_famille":"Delebarre","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1946-04-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelDelebarre"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/delebarre_michel11035h.html"}],"emails":[{"email":"m.delebarre@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dunkerque \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Pr\u00e9fet","place_en_hemicycle":"79","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/delebarre_michel11035h.html","id_institution":"delebarre_michel11035h","slug":"michel-delebarre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-delebarre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-delebarre\/json","nb_mandats":3,"twitter":"MichelDelebarre"}},{"senateur":{"id":442,"nom":"Josette Durrieu","nom_de_famille":"Durrieu","prenom":"Josette","sexe":"F","date_naissance":"1937-03-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"65","nom_circo":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.josette-durrieu.fr\/"}],"emails":[{"email":"j.durrieu@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "},{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 23\/09\/2001 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Laurent de Neste \/ conseill\u00e8re municipale"},{"mandat":"Saint-Laurent-de-Neste \/ pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"113","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/durrieu_josette92020l.html","id_institution":"durrieu_josette92020l","slug":"josette-durrieu","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/josette-durrieu","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/josette-durrieu\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":443,"nom":"Marie-No\u00eblle Lienemann","nom_de_famille":"Lienemann","prenom":"Marie-No\u00eblle","sexe":"F","date_naissance":"1951-07-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/lienemann.typepad.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mnlienemann"},{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/pages\/Marie-No%C3%ABlle-Lienemann\/24112321048"},{"site":"http:\/\/www.mnlienemann.fr"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/mnlienemann"},{"site":"http:\/\/lienemann.typepad.fr"}],"emails":[{"email":"mn.lienemann@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur de l'Education nationale","place_en_hemicycle":"198","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lienemann_marie_noelle11077t.html","id_institution":"lienemann_marie_noelle11077t","slug":"marie-noelle-lienemann","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-noelle-lienemann","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-noelle-lienemann\/json","nb_mandats":1,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/#!\/mnlienemann"}},{"senateur":{"id":444,"nom":"Karine Claireaux","nom_de_famille":"Claireaux","prenom":"Karine","sexe":"F","date_naissance":"1963-11-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"975","nom_circo":"Saint-Pierre-et-Miquelon","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"k.claireaux@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Pierre (Miquelon) \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire des douanes","place_en_hemicycle":"310","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/claireaux_karine11023d.html","id_institution":"claireaux_karine11023d","slug":"karine-claireaux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/karine-claireaux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/karine-claireaux\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":447,"nom":"G\u00e9rard Roche","nom_de_famille":"Roche","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1942-12-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"43","nom_circo":"Haute-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[],"emails":[{"email":"g.roche@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Loire (canton : Fay-sur-Lignon) \/ premier vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"263","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/roche_gerard11093t.html","id_institution":"roche_gerard11093t","slug":"gerard-roche","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-roche","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-roche\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":449,"nom":"Serge Larcher","nom_de_famille":"Larcher","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1945-10-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti progressiste Martiniquais","sites_web":[],"emails":[{"email":"s.larcher@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur de lettres","place_en_hemicycle":"239","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/larcher_serge04094q.html","id_institution":"larcher_serge04094q","slug":"serge-larcher","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-larcher","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-larcher\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":452,"nom":"Georges Labaz\u00e9e","nom_de_famille":"Labaz\u00e9e","prenom":"Georges","sexe":"H","date_naissance":"1943-06-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/GLabazee_senat"}],"emails":[{"email":"g.labazee@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques (canton : Th\u00e8ze) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"302","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/labazee_georges11112d.html","id_institution":"labazee_georges11112d","slug":"georges-labazee","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-labazee","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-labazee\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GLabazee_senat"}},{"senateur":{"id":703,"nom":"Lana Tetuanui","nom_de_famille":"Tetuanui","prenom":"Lana","sexe":"F","date_naissance":"1970-02-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie-fran\u00e7aise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2015-05-03","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[{"email":"l.tetuanui@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"03\/05\/2015 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise \/ repr\u00e9sentante \u00e0 l'assembl\u00e9e"},{"mandat":"Tehurui \/ maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/tetuanui_lana14275y.html","id_institution":"tetuanui_lana14275y","slug":"lana-tetuanui","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/lana-tetuanui","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/lana-tetuanui\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":467,"nom":"Alain Vasselle","nom_de_famille":"Vasselle","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1947-06-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2015-01-08","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlainVasselle"}],"emails":[{"email":"a.vasselle@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"27\/09\/1992 \/ 23\/09\/2001 \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 30\/09\/2011 \/ non r\u00e9\u00e9lu"},{"mandat":"08\/01\/2015 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Oursel-Maison \/ maire"},{"mandat":"Vall\u00e9es de la Br\u00e8che et de la Noye \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"225","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vasselle_alain92045v.html","id_institution":"vasselle_alain92045v","slug":"alain-vasselle","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-vasselle","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-vasselle\/json","nb_mandats":4,"twitter":"AlainVasselle"}},{"senateur":{"id":701,"nom":"St\u00e9phanie Riocreux","nom_de_famille":"Riocreux","prenom":"St\u00e9phanie","sexe":"F","date_naissance":"1966-05-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2015-04-08","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"08\/04\/2015 \/  \/ en remplacement de Jean Germain, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Bourgueil \/ pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Benais \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Employ\u00e9e","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/riocreux_stephanie14271u.html","id_institution":"riocreux_stephanie14271u","slug":"stephanie-riocreux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/stephanie-riocreux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/stephanie-riocreux\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":473,"nom":"R\u00e9my Pointereau","nom_de_famille":"Pointereau","prenom":"R\u00e9my","sexe":"H","date_naissance":"1953-03-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2005-09-18","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"r.pointereau@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"18\/09\/2005 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lazenay \/ maire"},{"mandat":"Vals de Cher et d'Arnon \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Exploitant agricole","place_en_hemicycle":"171","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pointereau_remy05012a.html","id_institution":"pointereau_remy05012a","slug":"remy-pointereau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/remy-pointereau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/remy-pointereau\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":475,"nom":"Claudine Lepage","nom_de_famille":"Lepage","prenom":"Claudine","sexe":"F","date_naissance":"1949-08-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/claudinelepage"},{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/claudinelepage"},{"site":"http:\/\/claudinelepage.eu\/"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/claudinelepage"},{"site":"http:\/\/claudinelepage.eu"}],"emails":[{"email":"c.lepage@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre dans le secteur de la formation","place_en_hemicycle":"191","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lepage_claudine08017t.html","id_institution":"lepage_claudine08017t","slug":"claudine-lepage","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claudine-lepage","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claudine-lepage\/json","nb_mandats":1,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/claudinelepage"}},{"senateur":{"id":477,"nom":"Rachel Mazuir","nom_de_famille":"Mazuir","prenom":"Rachel","sexe":"H","date_naissance":"1940-02-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"r.mazuir@senat.fr"},{"email":"senateur-rachelmazuir@orange.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ain (canton : Bourg-en-Bresse-Est) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur d'\u00e9ducation physique et sportive","place_en_hemicycle":"192","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mazuir_rachel08053x.html","id_institution":"mazuir_rachel08053x","slug":"rachel-mazuir","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rachel-mazuir","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rachel-mazuir\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":478,"nom":"Yannick Botrel","nom_de_famille":"Botrel","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1951-12-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yannickbotrel-senateur.fr\/"}],"emails":[{"email":"y.botrel@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Syndicat d\u00e9partemental d'alimentation en eau potable \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Bourbriac \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Aviculteur","place_en_hemicycle":"244","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/botrel_yannick08014q.html","id_institution":"botrel_yannick08014q","slug":"yannick-botrel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yannick-botrel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yannick-botrel\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":479,"nom":"Bruno Retailleau","nom_de_famille":"Retailleau","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1960-11-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BrunoRetailleau"},{"site":"http:\/\/www.brunoretailleau.net"}],"emails":[{"email":"b.retailleau@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vend\u00e9e (canton : Mortagne-sur-S\u00e8vre) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"93","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/retailleau_bruno04033b.html","id_institution":"retailleau_bruno04033b","slug":"bruno-retailleau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bruno-retailleau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bruno-retailleau\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BrunoRetailleau"}},{"senateur":{"id":480,"nom":"Alain Dufaut","nom_de_famille":"Dufaut","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1944-01-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2015-02-13","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"Alain.Dufaut@wanadoo.fr"},{"email":"alain.dufaut@orange.fr"},{"email":"permadufaut@orange.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"13\/02\/2015 \/  \/ en remplacement de Mme Genevi\u00e8ve Jean, dont l'\u00e9lection a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e par le Conseil constitutionnel"},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 30\/09\/2014 \/ non r\u00e9\u00e9lu"},{"mandat":"01\/10\/1987 \/ 24\/09\/1995 \/ en remplacement de M. Maurice Charretier, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vaucluse (canton : Avignon-Ouest) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"G\u00e9om\u00e8tre expert","place_en_hemicycle":"267","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dufaut_alain87003b.html","id_institution":"dufaut_alain87003b","slug":"alain-dufaut","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-dufaut","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-dufaut\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":680,"nom":"Gis\u00e8le Jourda","nom_de_famille":"Jourda","prenom":"Gis\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1955-03-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"g.jourda@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Tr\u00e8bes \/ premi\u00e8re adjointe au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"238","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/jourda_gisele14097y.html","id_institution":"jourda_gisele14097y","slug":"gisele-jourda","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gisele-jourda","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gisele-jourda\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":481,"nom":"Marc Lam\u00e9nie","nom_de_famille":"Lam\u00e9nie","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1956-07-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-08-26","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"m.lamenie@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"26\/08\/2007 \/ 21\/09\/2008 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cr\u00eates pr\u00e9ardennaises \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Neuville-Day \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Charg\u00e9 d'\u00e9tudes","place_en_hemicycle":"340","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lamenie_marc07029t.html","id_institution":"lamenie_marc07029t","slug":"marc-lamenie","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marc-lamenie","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marc-lamenie\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":482,"nom":"Jean-Yves Leconte","nom_de_famille":"Leconte","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1966-10-31","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jyleconte.fr\/"}],"emails":[{"email":"jy.leconte@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"294","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/leconte_jean_yves11026g.html","id_institution":"leconte_jean_yves11026g","slug":"jean-yves-leconte","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-yves-leconte","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-yves-leconte\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":596,"nom":"Anne Emery-Dumas","nom_de_famille":"Emery-Dumas","prenom":"Anne","sexe":"F","date_naissance":"1959-08-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"58","nom_circo":"Ni\u00e8vre","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2012-12-02","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/anneEmeryDumas"}],"emails":[],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"02\/12\/2012 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"258","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/emery_dumas_anne12042y.html","id_institution":"emery_dumas_anne12042y","slug":"anne-emery-dumas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/anne-emery-dumas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/anne-emery-dumas\/json","nb_mandats":1,"twitter":"anneEmeryDumas"}},{"senateur":{"id":487,"nom":"Jacqueline Gourault","nom_de_famille":"Gourault","prenom":"Jacqueline","sexe":"F","date_naissance":"1950-11-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Le Centre pour la France","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jgourault.fr\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Jacqueline-Gourault\/197662030388538"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/j_gourault"},{"site":"http:\/\/www.jgourault.fr"}],"emails":[{"email":"j.gourault@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Blois - Agglopolys \/ membre de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Chauss\u00e9e-Saint-Victor \/ conseill\u00e8re municipale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"26","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gourault_jacqueline01007l.html","id_institution":"gourault_jacqueline01007l","slug":"jacqueline-gourault","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacqueline-gourault","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacqueline-gourault\/json","nb_mandats":4,"twitter":"j_gourault"}},{"senateur":{"id":489,"nom":"Jo\u00ebl Labb\u00e9","nom_de_famille":"Labb\u00e9","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1952-10-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.joellabbe.fr"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/joellabbe"}],"emails":[{"email":"j.labbe@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vannes Agglom\u00e9ration \/ membre"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Assistant technique de laboratoire","place_en_hemicycle":"201","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/labbe_joel11099a.html","id_institution":"labbe_joel11099a","slug":"joel-labbe","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-labbe","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-labbe\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":493,"nom":"Henri de Raincourt","nom_de_famille":"Raincourt","prenom":"Henri de","sexe":"H","date_naissance":"1948-11-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2012-06-17","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_raincourt_henri86044g.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/HdeRaincourt"}],"emails":[{"email":"h.deraincourt@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 26\/09\/2004 \/ "},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 28\/09\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat de s\u00e9nateur suite \u00e0 la cessation de fonction de membre du Gouvernement"},{"mandat":"28\/09\/1986 \/ 24\/09\/1995 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 23\/07\/2009 \/ devenu membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"G\u00e2tinais \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Saint-Val\u00e9rien \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"58","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_raincourt_henri86044g.html","id_institution":"de_raincourt_henri86044g","slug":"henri-de-raincourt","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-de-raincourt","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-de-raincourt\/json","nb_mandats":4,"twitter":"HdeRaincourt"}},{"senateur":{"id":495,"nom":"Serge Dassault","nom_de_famille":"Dassault","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1925-04-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.serge-dassault.fr\/"}],"emails":[],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Seine-Essonne \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"277","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dassault_serge04055h.html","id_institution":"dassault_serge04055h","slug":"serge-dassault","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-dassault","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-dassault\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":497,"nom":"Fran\u00e7ois Pillet","nom_de_famille":"Pillet","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1950-05-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-12-17","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"f.pillet@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"17\/12\/2007 \/ 21\/09\/2008 \/ en remplacement de Serge Vin\u00e7on, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mehun-sur-Y\u00e8vre \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat honoraire","place_en_hemicycle":"167","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pillet_francois07034q.html","id_institution":"pillet_francois07034q","slug":"francois-pillet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-pillet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-pillet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":498,"nom":"Jean-Pierre Leleux","nom_de_famille":"Leleux","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1947-05-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jpleleux.com\/"},{"site":"http:\/\/www.jpleleux.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jpleleux"},{"site":"http:\/\/www.jpleleux.fr"}],"emails":[{"email":"jp.leleux@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"P\u00f4le touristique du Pays de Grasse \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignant en \u00e9conomie","place_en_hemicycle":"65","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/leleux_jean_pierre08039a.html","id_institution":"leleux_jean_pierre08039a","slug":"jean-pierre-leleux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-leleux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-leleux\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jpleleux"}},{"senateur":{"id":500,"nom":"Val\u00e9rie L\u00e9tard","nom_de_famille":"L\u00e9tard","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1962-10-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2010-12-14","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Val\u00e9rie-L\u00e9tard\/49351479658"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/valerieletard"},{"site":"http:\/\/www.valerieletard.org"}],"emails":[],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 25\/09\/2011 \/ reprise de l'exercice du mandat de s\u00e9nateur suite \u00e0 la cessation de fonction de membre du Gouvernement"},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 19\/07\/2007 \/ devenue membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Valenciennes M\u00e9tropole \/ pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Valenciennes \/ adjointe au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Assistante sociale","place_en_hemicycle":"53","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/letard_valerie01043q.html","id_institution":"letard_valerie01043q","slug":"valerie-letard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/valerie-letard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/valerie-letard\/json","nb_mandats":4,"twitter":"valerieletard"}},{"senateur":{"id":595,"nom":"Pierre Laurent","nom_de_famille":"Laurent","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1957-07-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2012-09-20","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/plaurent_pcf"},{"site":"http:\/\/www.pierrelaurent.org"}],"emails":[{"email":"p.laurent@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/09\/2012 \/  \/ en remplacement Mme Nicole Borvo Cohen-Seat, d\u00e9missionnaire"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ conseiller r\u00e9gional"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"105","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/laurent_pierre12041x.html","id_institution":"laurent_pierre12041x","slug":"pierre-laurent","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-laurent","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-laurent\/json","nb_mandats":2,"twitter":"plaurent_pcf"}},{"senateur":{"id":503,"nom":"Claire-Lise Campion","nom_de_famille":"Campion","prenom":"Claire-Lise","sexe":"F","date_naissance":"1951-07-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2000-04-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.clairelisecampion.fr\/"}],"emails":[{"email":"cl.campion@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"28\/04\/2000 \/ 26\/09\/2004 \/ en remplacement de M. Jean-Luc M\u00e9lenchon, nomm\u00e9 membre du Gouvernement "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Essonne (canton : Etrechy) \/ conseill\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"111","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/campion_claire_lise00003c.html","id_institution":"campion_claire_lise00003c","slug":"claire-lise-campion","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claire-lise-campion","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claire-lise-campion\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":507,"nom":"Beno\u00eet Hur\u00e9","nom_de_famille":"Hur\u00e9","prenom":"Beno\u00eet","sexe":"H","date_naissance":"1953-06-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-10-19","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"benoit.hure@wanadoo.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"19\/10\/2004 \/ 21\/09\/2008 \/ en remplacement de M. Hilaire Flandre, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental des Ardennes (canton : Rocroi) \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"66","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/hure_benoit04097t.html","id_institution":"hure_benoit04097t","slug":"benoit-hure","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/benoit-hure","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/benoit-hure\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":697,"nom":"Patrick ABATE","nom_de_famille":"ABATE","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1956-12-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-12-22","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr"},{"site":"http:\/\/patrick.abate.over-blog.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/p_abate"}],"emails":[{"email":"p.abate@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/12\/2014 \/  \/ en remplacement de M. Jean-Marc Todeschini, devenu membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Talange \/ maire"},{"mandat":"Rives de Moselle \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"292","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/abate_patrick14263u.html","id_institution":"abate_patrick14263u","slug":"patrick-abate","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patrick-abate","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patrick-abate\/json","nb_mandats":4,"twitter":"p_abate"}},{"senateur":{"id":684,"nom":"Bernard Lalande","nom_de_famille":"Lalande","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1954-04-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lalande_bernard14159v.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LalandeBernard"}],"emails":[{"email":"b.lalande@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Saintonge \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Montendre \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Commissaire aux comptes et expert comptable","place_en_hemicycle":"253","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lalande_bernard14159v.html","id_institution":"lalande_bernard14159v","slug":"bernard-lalande","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-lalande","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-lalande\/json","nb_mandats":4,"twitter":"LalandeBernard"}},{"senateur":{"id":512,"nom":"Yves Pozzo di Borgo","nom_de_famille":"Pozzo di Borgo","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1948-05-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/YvesPDB"}],"emails":[{"email":"y.pozzodiborgo@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (7\u00e8me arrondissement) \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'administration de l'Education nationale","place_en_hemicycle":"161","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pozzo_di_borgo_yves04080j.html","id_institution":"pozzo_di_borgo_yves04080j","slug":"yves-pozzo-di-borgo","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-pozzo-di-borgo","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-pozzo-di-borgo\/json","nb_mandats":3,"twitter":"YvesPDB"}},{"senateur":{"id":513,"nom":"Thierry Foucaud","nom_de_famille":"Foucaud","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1954-01-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-10-03","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[],"emails":[],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"03\/10\/1998 \/ 26\/09\/2004 \/ en remplacement de M. Robert Pag\u00e8s, d\u00e9missionnaire"},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Oissel \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Rouen \/ membre de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Op\u00e9rateur en produits chimiques","place_en_hemicycle":"14","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/foucaud_thierry98053w.html","id_institution":"foucaud_thierry98053w","slug":"thierry-foucaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/thierry-foucaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/thierry-foucaud\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":515,"nom":"Andr\u00e9 Reichardt","nom_de_famille":"Reichardt","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1949-12-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2010-12-15","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.andrereichardt.com"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/andre.reichardt1"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/andre_reichardt"}],"emails":[{"email":"a.reichardt@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"15\/12\/2010 \/ 28\/09\/2014 \/ en remplacement de M. Philippe Richert, nomm\u00e9 membre du Gouvernement"},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Alsace \/ premier vice-pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral de Chambre des m\u00e9tiers","place_en_hemicycle":"282","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/reichardt_andre10015m.html","id_institution":"reichardt_andre10015m","slug":"andre-reichardt","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-reichardt","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-reichardt\/json","nb_mandats":2,"twitter":"andre_reichardt"}},{"senateur":{"id":518,"nom":"Fran\u00e7oise Cartron","nom_de_famille":"Cartron","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1949-03-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/francoise.cartron"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/f_cartron"},{"site":"http:\/\/www.francoisecartron.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.francoisecartron.fr"}],"emails":[{"email":"f.cartron@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bordeaux \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 urbaine"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directrice d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"80","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cartron_francoise08024s.html","id_institution":"cartron_francoise08024s","slug":"francoise-cartron","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-cartron","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-cartron\/json","nb_mandats":2,"twitter":"f_cartron"}},{"senateur":{"id":519,"nom":"Christian Favier","nom_de_famille":"Favier","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1951-02-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[],"emails":[{"email":"c.favier@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental du Val-de-Marne (canton : Champigny sur Marne-1) \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"140","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/favier_christian11034g.html","id_institution":"favier_christian11034g","slug":"christian-favier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-favier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-favier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":685,"nom":"Anne-Catherine Loisier","nom_de_famille":"Loisier","prenom":"Anne-Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1969-03-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/acloisier.fr\/ "},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ac_loisier"},{"site":"http:\/\/acloisier.fr"},{"site":"http:\/\/www.acloisier.fr"}],"emails":[{"email":"ac.loisier@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saulieu \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Gestionnaire de for\u00eats","place_en_hemicycle":"206","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/loisier_anne_catherine14205j.html","id_institution":"loisier_anne_catherine14205j","slug":"anne-catherine-loisier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/anne-catherine-loisier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/anne-catherine-loisier\/json","nb_mandats":3,"twitter":"ac_loisier"}},{"senateur":{"id":524,"nom":"Jean Desessard","nom_de_famille":"Desessard","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1952-09-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.desessard-senateur.org\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeandesessard"},{"site":"http:\/\/www.desessard-senateur.org"}],"emails":[{"email":"j.desessard@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur de centre socio-culturel","place_en_hemicycle":"154","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/desessard_jean04067m.html","id_institution":"desessard_jean04067m","slug":"jean-desessard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-desessard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-desessard\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jeandesessard"}},{"senateur":{"id":525,"nom":"Abdourahamane Soilihi","nom_de_famille":"Soilihi","prenom":"Abdourahamane","sexe":"H","date_naissance":"1959-10-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"976","nom_circo":"Mayotte","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"a.soilihi@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mamoudzou (Mayotte) \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"339","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/soilihi_abdourahamane11071m.html","id_institution":"soilihi_abdourahamane11071m","slug":"abdourahamane-soilihi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/abdourahamane-soilihi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/abdourahamane-soilihi\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":527,"nom":"Jean-Claude Gaudin","nom_de_famille":"Gaudin","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1939-10-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanclaudegaudin.net\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jcgaudin"},{"site":"http:\/\/www.jeanclaudegaudin.net"}],"emails":[],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1989 \/ 07\/12\/1995 \/ "},{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marseille \/ maire"},{"mandat":"Marseille-Provence-M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 urbaine"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"94","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gaudin_jean_claude89029v.html","id_institution":"gaudin_jean_claude89029v","slug":"jean-claude-gaudin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-gaudin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-gaudin\/json","nb_mandats":4,"twitter":"jcgaudin"}},{"senateur":{"id":530,"nom":"Colette M\u00e9lot","nom_de_famille":"M\u00e9lot","prenom":"Colette","sexe":"F","date_naissance":"1947-04-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/colettemelot"}],"emails":[{"email":"c.melot@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Melun \/ adjointe au maire"},{"mandat":"Melun - Val-de-Seine \/ conseill\u00e8re de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur d'anglais","place_en_hemicycle":"170","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/melot_colette04057k.html","id_institution":"melot_colette04057k","slug":"colette-melot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/colette-melot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/colette-melot\/json","nb_mandats":3,"twitter":"colettemelot"}},{"senateur":{"id":531,"nom":"Nathalie Goulet","nom_de_famille":"Goulet","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1958-05-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-02-26","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Le Centre pour la France","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/senateur61"},{"site":"http:\/\/www.nathaliegoulet.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.nathaliegoulet.fr"}],"emails":[{"email":"n.goulet@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/02\/2007 \/ 25\/09\/2011 \/ en remplacement de M. Daniel Goulet, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat au Barreau de Paris","place_en_hemicycle":"209","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/goulet_nathalie07004j.html","id_institution":"goulet_nathalie07004j","slug":"nathalie-goulet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nathalie-goulet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nathalie-goulet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"senateur61"}},{"senateur":{"id":532,"nom":"Roger Madec","nom_de_famille":"Madec","prenom":"Roger","sexe":"H","date_naissance":"1950-10-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.rogermadec.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/rogermadec"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/rogermadec"},{"site":"http:\/\/www.rogermadec.fr"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/rogermadec"}],"emails":[{"email":"r.madec@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Paris (19\u00e8me arrondissement) \/ conseiller"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"106","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/madec_roger04079r.html","id_institution":"madec_roger04079r","slug":"roger-madec","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-madec","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-madec\/json","nb_mandats":3,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/rogermadec"}},{"senateur":{"id":534,"nom":"Jean-No\u00ebl Gu\u00e9rini","nom_de_famille":"Gu\u00e9rini","prenom":"Jean-No\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1951-01-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jnguerini"},{"site":"http:\/\/www.jn-guerini.fr"}],"emails":[{"email":"jn.guerini@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"27\/09\/1998 \/ 21\/09\/2008 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bouches-du-Rh\u00f4ne (canton : Marseille-2) \/ conseiller d\u00e9partemental"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"315","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/guerini_jean_noel98022p.html","id_institution":"guerini_jean_noel98022p","slug":"jean-noel-guerini","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-noel-guerini","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-noel-guerini\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jnguerini"}},{"senateur":{"id":535,"nom":"Alain N\u00e9ri","nom_de_famille":"N\u00e9ri","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1942-05-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/alainneri"}],"emails":[{"email":"a.neri@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Beauregard-l'\u00c9v\u00eaque \/ maire"},{"mandat":"Vall\u00e9e du Jauron \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur-adjoint de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":"147","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/neri_alain11105e.html","id_institution":"neri_alain11105e","slug":"alain-neri","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-neri","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-neri\/json","nb_mandats":4,"twitter":"alainneri"}},{"senateur":{"id":536,"nom":"Ren\u00e9-Paul Savary","nom_de_famille":"Savary","prenom":"Ren\u00e9-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1953-01-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/renepaulsavary"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/renepaulsavary?sk=wall"}],"emails":[{"email":"rp.savary@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental de la Marne (canton : S\u00e9zanne-Brie et Champagne) \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"223","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/savary_rene_paul11097x.html","id_institution":"savary_rene_paul11097x","slug":"rene-paul-savary","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-paul-savary","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-paul-savary\/json","nb_mandats":2,"twitter":"renepaulsavary"}},{"senateur":{"id":541,"nom":"Yves Rome","nom_de_famille":"Rome","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1950-04-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yves-rome.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/yvesrome"}],"emails":[{"email":"y.rome@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Oise (canton : Nivillers) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Conseiller en formation continue","place_en_hemicycle":"195","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/rome_yves11046l.html","id_institution":"rome_yves11046l","slug":"yves-rome","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-rome","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-rome\/json","nb_mandats":2,"twitter":"yvesrome"}},{"senateur":{"id":690,"nom":"Guy-Dominique Kennel","nom_de_famille":"Kennel","prenom":"Guy-Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1952-04-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/GuyDoKENNEL"}],"emails":[{"email":"gd.kennel@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Sauer-Pechelbronn \/ premier vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Inspecteur de l'\u00c9ducation nationale","place_en_hemicycle":"332","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/kennel_guy_dominique14061l.html","id_institution":"kennel_guy_dominique14061l","slug":"guy-dominique-kennel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/guy-dominique-kennel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/guy-dominique-kennel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GuyDoKENNEL"}},{"senateur":{"id":544,"nom":"Philippe Paul","nom_de_famille":"Paul","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1965-01-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippe-paul-senateur.fr\/"}],"emails":[{"email":"p.paul@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Douarnenez \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Douarnenez \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"224","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/paul_philippe08047a.html","id_institution":"paul_philippe08047a","slug":"philippe-paul","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-paul","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-paul\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":548,"nom":"Jean-Vincent Plac\u00e9","nom_de_famille":"Plac\u00e9","prenom":"Jean-Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1968-03-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JVPlace"},{"site":"http:\/\/jeanvincentplace.eelv.fr"}],"emails":[{"email":"jv.place@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ile-de-France \/ conseiller r\u00e9gional"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur de centre de formation","place_en_hemicycle":"157","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/place_jean_vincent11069t.html","id_institution":"place_jean_vincent11069t","slug":"jean-vincent-place","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-vincent-place","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-vincent-place\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JVPlace"}},{"senateur":{"id":693,"nom":"Jean-Claude Boulard","nom_de_famille":"Boulard","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1943-03-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Jean-Claude-Boulard\/409456969208193?ref=aymt_homepage_panel"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/J_C_Boulard"}],"emails":[{"email":"j.delpech@clb.senat.fr"},{"email":"jc.boulard@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Le Mans M\u00e9tropole \/ pr\u00e9sident"},{"mandat":"Mans \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Conseiller d'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"240","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/boulard_jean_claude14167v.html","id_institution":"boulard_jean_claude14167v","slug":"jean-claude-boulard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-boulard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-boulard\/json","nb_mandats":4,"twitter":"J_C_Boulard"}},{"senateur":{"id":552,"nom":"Jean-Claude Fr\u00e9con","nom_de_famille":"Fr\u00e9con","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1944-09-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/perso.wanadoo.fr\/jean-claude.frecon\/"}],"emails":[{"email":"jc.frecon@wanadoo.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pouilly-l\u00e8s-Feurs \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Feurs-en-Forez \/ conseiller communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"81","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/frecon_jean_claude01037s.html","id_institution":"frecon_jean_claude01037s","slug":"jean-claude-frecon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-frecon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-frecon\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":553,"nom":"Michel Savin","nom_de_famille":"Savin","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1958-11-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"m.savin@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Dom\u00e8ne \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agent technique principal","place_en_hemicycle":"96","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/savin_michel11043h.html","id_institution":"savin_michel11043h","slug":"michel-savin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-savin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-savin\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":554,"nom":"Fran\u00e7ois Patriat","nom_de_famille":"Patriat","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1943-03-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoispatriat.fr\/"}],"emails":[{"email":"f.patriat@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bourgogne \/ pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"2","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/patriat_francois08061x.html","id_institution":"patriat_francois08061x","slug":"francois-patriat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-patriat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-patriat\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":555,"nom":"Annie David","nom_de_famille":"David","prenom":"Annie","sexe":"F","date_naissance":"1963-01-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.anniedavid.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/anniedavid38"},{"site":"http:\/\/www.anniedavid.fr"}],"emails":[{"email":"a.david@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Villard-Bonnot \/ conseill\u00e8re municipale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Acheteuse en informatique","place_en_hemicycle":"38","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/david_annie01059y.html","id_institution":"david_annie01059y","slug":"annie-david","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/annie-david","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/annie-david\/json","nb_mandats":3,"twitter":"anniedavid38"}},{"senateur":{"id":556,"nom":"Bernard Saugey","nom_de_famille":"Saugey","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1943-03-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"bernard.saugey@orange.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Administrateur de journaux","place_en_hemicycle":"62","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/saugey_bernard01019q.html","id_institution":"saugey_bernard01019q","slug":"bernard-saugey","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-saugey","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-saugey\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":559,"nom":"Andr\u00e9 Trillard","nom_de_famille":"Trillard","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1947-10-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/andre-trillard.over-blog.com\/"}],"emails":[{"email":"a.trillard@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Gildas-des-Bois \/ maire"},{"mandat":"Pays de Pont-Ch\u00e2teau - Saint-Gildas-des-Bois \/ premier vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"13","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/trillard_andre01056v.html","id_institution":"trillard_andre01056v","slug":"andre-trillard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-trillard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-trillard\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":564,"nom":"G\u00e9rard Bailly","nom_de_famille":"Bailly","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1940-01-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"g.bailly@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"23\/09\/2001 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Jura (canton : Clairvaux-les-Lacs) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"272","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bailly_gerard01008m.html","id_institution":"bailly_gerard01008m","slug":"gerard-bailly","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-bailly","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-bailly\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":565,"nom":"Catherine G\u00e9nisson","nom_de_famille":"G\u00e9nisson","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1949-04-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/cgenisson.unblog.fr\/"}],"emails":[{"email":"c.genisson@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ vice-pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin anesth\u00e9siste","place_en_hemicycle":"245","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/genisson_catherine11061k.html","id_institution":"genisson_catherine11061k","slug":"catherine-genisson","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-genisson","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-genisson\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":567,"nom":"Jo\u00eblle Garriaud-Maylam","nom_de_famille":"Garriaud-Maylam","prenom":"Jo\u00eblle","sexe":"F","date_naissance":"1955-03-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.joellegarriaud.com\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/jgarriaudmaylam"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/senateurJGM"},{"site":"http:\/\/www.joellegarriaud.com"}],"emails":[{"email":"j.garriaud-maylam@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Juriste internationale","place_en_hemicycle":"6","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/garriaud_maylam_joelle04035d.html","id_institution":"garriaud_maylam_joelle04035d","slug":"joelle-garriaud-maylam","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joelle-garriaud-maylam","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joelle-garriaud-maylam\/json","nb_mandats":1,"twitter":"senateurJGM"}},{"senateur":{"id":568,"nom":"Alain Milon","nom_de_famille":"Milon","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1947-09-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SenateurMilon"}],"emails":[{"email":"a.milon@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 28\/09\/2014 \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays du Rh\u00f4ne et d'Ouv\u00e8ze \/ conseiller de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Sorgues \/ adjoint au maire"},{"mandat":"Syndicat mixte du Bassin de vie d'Avignon \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"218","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/milon_alain04092n.html","id_institution":"milon_alain04092n","slug":"alain-milon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-milon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-milon\/json","nb_mandats":5,"twitter":"SenateurMilon"}},{"senateur":{"id":578,"nom":"Sophie Joissains","nom_de_famille":"Joissains","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1969-10-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/sophiejoissains.unblog.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SophieJOISSAINS"}],"emails":[{"email":"s.joissains@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays d'Aix \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Aix-en-Provence \/ adjointe au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Juriste criminologue","place_en_hemicycle":"163","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/joissains_sophie08044w.html","id_institution":"joissains_sophie08044w","slug":"sophie-joissains","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sophie-joissains","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sophie-joissains\/json","nb_mandats":4,"twitter":"SophieJOISSAINS"}},{"senateur":{"id":581,"nom":"Catherine Tasca","nom_de_famille":"Tasca","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1941-12-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CatherineTasca"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/catherinetasca.yvelines"}],"emails":[{"email":"c.tasca@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 25\/09\/2011 \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Responsable d'entreprises culturelles","place_en_hemicycle":"17","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/tasca_catherine04056j.html","id_institution":"tasca_catherine04056j","slug":"catherine-tasca","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-tasca","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-tasca\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CatherineTasca"}},{"senateur":{"id":584,"nom":"Roger Karoutchi","nom_de_famille":"Karoutchi","prenom":"Roger","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2009-07-24","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Rkaroutchi"}],"emails":[{"email":"r.karoutchi@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2011 \/  \/ "},{"mandat":"17\/12\/1999 \/ 26\/09\/2004 \/ en remplacement de M. Charles Pasqua, d\u00e9missionnaire"},{"mandat":"26\/09\/2004 \/ 24\/06\/2007 \/ devenu membre du Gouvernement"},{"mandat":"24\/07\/2009 \/ 25\/09\/2011 \/ reprise de l'exercice du mandat de s\u00e9nateur suite \u00e0 la cessation de fonction de membre du Gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Villeneuve-la-Garenne \/ adjoint au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'Education nationale","place_en_hemicycle":"31","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/karoutchi_roger99004r.html","id_institution":"karoutchi_roger99004r","slug":"roger-karoutchi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-karoutchi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-karoutchi\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Rkaroutchi"}},{"senateur":{"id":590,"nom":"Alain Chatillon","nom_de_famille":"Chatillon","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1943-03-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[],"emails":[{"email":"a.chatillon@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/09\/2008 \/ 28\/09\/2014 \/ "},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Revel \/ maire"},{"mandat":"Lauragais-Revel-Sor\u00e9zois \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"63","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chatillon_alain08028w.html","id_institution":"chatillon_alain08028w","slug":"alain-chatillon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-chatillon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-chatillon\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":606,"nom":"Didier Robert","nom_de_famille":"Robert","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1964-04-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-07-01","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"didier.robert@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/07\/2014 \/  \/ en remplacement de Mme Jacqueline Farreyrol, d\u00e9missionnaire"}],"autres_mandats":[{"mandat":"R\u00e9union \/ pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"182","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/robert_didier14017t.html","id_institution":"robert_didier14017t","slug":"didier-robert","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-robert","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-robert\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":704,"nom":"Nuihau Laurey","nom_de_famille":"Laurey","prenom":"Nuihau","sexe":"H","date_naissance":"1964-12-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie-fran\u00e7aise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2015-05-03","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[{"email":"n.laurey@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"03\/05\/2015 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gouvernement de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise \/ vice-pr\u00e9sident"},{"mandat":"Punaauia \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/laurey_nuihau14277b.html","id_institution":"laurey_nuihau14277b","slug":"nuihau-laurey","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nuihau-laurey","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nuihau-laurey\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":600,"nom":"Didier Marie","nom_de_famille":"Marie","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1960-05-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-01-01","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"d.marie@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/01\/2014 \/ 28\/09\/2014 \/ en remplacement de M. Marc Massion"},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Seine-Maritime (canton : Elbeuf) \/ conseiller d\u00e9partemental"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"242","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/marie_didier14001x.html","id_institution":"marie_didier14001x","slug":"didier-marie","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-marie","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-marie\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":598,"nom":"Herv\u00e9 Poher","nom_de_famille":"Poher","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1952-05-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2013-03-01","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"h.poher@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/03\/2013 \/  \/ en remplacement de Mme Odette Duriez, d\u00e9missionnaire"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pas-de-Calais (canton : Gu\u00eenes) \/ vice-pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste","place_en_hemicycle":"303","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/poher_herve13002u.html","id_institution":"poher_herve13002u","slug":"herve-poher","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/herve-poher","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/herve-poher\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":608,"nom":"Hermeline Malherbe","nom_de_famille":"Malherbe","prenom":"Hermeline","sexe":"F","date_naissance":"1969-02-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-08-27","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"h.malherbe@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"27\/08\/2014 \/  \/ remplace M. Christian Bourquin, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales (canton : Perpignan-6) \/ pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"83","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/malherbe_hermeline14018u.html","id_institution":"malherbe_hermeline14018u","slug":"hermeline-malherbe","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hermeline-malherbe","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hermeline-malherbe\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":604,"nom":"Jean-Pierre Bosino","nom_de_famille":"Bosino","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1959-01-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-05-10","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/jpbosino.wordpress.com\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Jean-Pierre-Bosino\/1493062714264797"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JPBosino"},{"site":"http:\/\/jpbosino.wordpress.com"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bosino_jean_pierre14013p.html"}],"emails":[{"email":"jp.bosino@senat.fr"},{"email":"m.roby@clb.senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/05\/2014 \/  \/ en remplacement de Mme Laurence Rossignol, nomm\u00e9e membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Montataire \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"235","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bosino_jean_pierre14013p.html","id_institution":"bosino_jean_pierre14013p","slug":"jean-pierre-bosino","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-bosino","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-bosino\/json","nb_mandats":3,"twitter":"JPBosino"}},{"senateur":{"id":702,"nom":"Patrick Masclet","nom_de_famille":"Masclet","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1952-05-31","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2015-04-22","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[{"email":"p.masclet@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/04\/2015 \/  \/ en remplacement de M. Jean-Ren\u00e9 Lecerf, d\u00e9missionnaire"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Nord-Pas-de-Calais \/ conseiller r\u00e9gional"},{"mandat":"Arleux \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/masclet_patrick14273w.html","id_institution":"masclet_patrick14273w","slug":"patrick-masclet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patrick-masclet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patrick-masclet\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":605,"nom":"\u00c9liane Giraud","nom_de_famille":"Giraud","prenom":"\u00c9liane","sexe":"F","date_naissance":"1952-03-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-05-10","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"e.giraud@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/05\/2014 \/  \/ en remplacement de M. Andr\u00e9 Vallini, nomm\u00e9 membre du gouvernement"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ vice-pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"248","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/giraud_eliane14014q.html","id_institution":"giraud_eliane14014q","slug":"eliane-giraud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eliane-giraud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eliane-giraud\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":611,"nom":"Brigitte Micouleau","nom_de_famille":"Micouleau","prenom":"Brigitte","sexe":"F","date_naissance":"1951-09-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/bmicouleau"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/micouleau_brigitte14223l.html"}],"emails":[{"email":"b.micouleau@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Toulouse M\u00e9tropole \/ conseill\u00e8re"},{"mandat":"Toulouse \/ adjointe au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Assistante de direction","place_en_hemicycle":"98","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/micouleau_brigitte14223l.html","id_institution":"micouleau_brigitte14223l","slug":"brigitte-micouleau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/brigitte-micouleau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/brigitte-micouleau\/json","nb_mandats":4,"twitter":"bmicouleau"}},{"senateur":{"id":662,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Longeot","nom_de_famille":"Longeot","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1956-12-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[],"emails":[{"email":"jf.longeot@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ornans \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Attach\u00e9 territorial principal","place_en_hemicycle":"261","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/longeot_jean_francois14219q.html","id_institution":"longeot_jean_francois14219q","slug":"jean-francois-longeot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-longeot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-longeot\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":659,"nom":"Michel Vaspart","nom_de_famille":"Vaspart","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1948-02-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelvaspart.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelVASPART"}],"emails":[{"email":"m.vaspart@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pleudihen-sur-Rance \/ maire"},{"mandat":"Dinan communaut\u00e9 \/ premier vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"288","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vaspart_michel14157t.html","id_institution":"vaspart_michel14157t","slug":"michel-vaspart","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-vaspart","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-vaspart\/json","nb_mandats":4,"twitter":"MichelVASPART"}},{"senateur":{"id":612,"nom":"Fran\u00e7ois Bonhomme","nom_de_famille":"Bonhomme","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1969-05-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"82","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/F_Bonhomme"}],"emails":[{"email":"f.bonhomme@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Quercy caussadais \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Caussade \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire","place_en_hemicycle":"346","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bonhomme_francois14069u.html","id_institution":"bonhomme_francois14069u","slug":"francois-bonhomme","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-bonhomme","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-bonhomme\/json","nb_mandats":4,"twitter":"F_Bonhomme"}},{"senateur":{"id":613,"nom":"Fran\u00e7ois Aubey","nom_de_famille":"Aubey","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1960-09-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AubeyF"}],"emails":[{"email":"f.aubey@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9zidon-Canon \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"296","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/aubey_francois14137p.html","id_institution":"aubey_francois14137p","slug":"francois-aubey","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-aubey","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-aubey\/json","nb_mandats":3,"twitter":"AubeyF"}},{"senateur":{"id":615,"nom":"Louis-Jean de Nicolay","nom_de_famille":"Nicolay","prenom":"Louis-Jean de","sexe":"H","date_naissance":"1949-09-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.louisjeandenicolay.blogspot.fr\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/louisjeandenicolaysenateur"}],"emails":[{"email":"a.fisseau@clb.senat.fr"},{"email":"lj.de-nicolay@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bassin ludois \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Lude \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"99","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_nicolay_louis_jean14169x.html","id_institution":"de_nicolay_louis_jean14169x","slug":"louis-jean-de-nicolay","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-jean-de-nicolay","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-jean-de-nicolay\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":616,"nom":"Claude Nougein","nom_de_famille":"Nougein","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1946-12-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"c.nougein@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Corr\u00e8ze (canton : Brive-la-Gaillarde-Nord-Est) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"101","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/nougein_claude14253s.html","id_institution":"nougein_claude14253s","slug":"claude-nougein","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-nougein","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-nougein\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":617,"nom":"Jean Pierre Vogel","nom_de_famille":"Vogel","prenom":"Jean Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1956-08-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"jp.vogel@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bonn\u00e9table \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Expert comptable","place_en_hemicycle":"233","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vogel_jean_pierre14173t.html","id_institution":"vogel_jean_pierre14173t","slug":"jean-pierre-vogel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-vogel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-vogel\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":618,"nom":"Catherine Di Folco","nom_de_famille":"Di Folco","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1960-11-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"c.di-folco@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Messimy \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"124","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/di_folco_catherine14215l.html","id_institution":"di_folco_catherine14215l","slug":"catherine-di-folco","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-di-folco","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-di-folco\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":620,"nom":"Michel Canevet","nom_de_famille":"Canevet","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1960-12-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/michelcanevet"},{"site":"http:\/\/michelcanevet.fr"}],"emails":[{"email":"m.canevet@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Plon\u00e9our-Lanvern \/ maire"},{"mandat":"Haut-Pays Bigouden \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Responsable de collectivit\u00e9s","place_en_hemicycle":"265","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/canevet_michel14083s.html","id_institution":"canevet_michel14083s","slug":"michel-canevet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-canevet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-canevet\/json","nb_mandats":4,"twitter":"michelcanevet"}},{"senateur":{"id":623,"nom":"Nicole Duranton","nom_de_famille":"Duranton","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1958-10-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/NicoleDuranton"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/duranton_nicole14249w.html"}],"emails":[{"email":"n.duranton@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand \u00c9vreux Agglom\u00e9ration \/ vice-pr\u00e9sidente"},{"mandat":"\u00c9vreux \/ conseill\u00e8re municipale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"269","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/duranton_nicole14249w.html","id_institution":"duranton_nicole14249w","slug":"nicole-duranton","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicole-duranton","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicole-duranton\/json","nb_mandats":4,"twitter":"NicoleDuranton"}},{"senateur":{"id":624,"nom":"Jean-Yves Roux","nom_de_famille":"Roux","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1970-01-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"04","nom_circo":"Alpes-de-Haute-Provence","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/rouxjy"}],"emails":[{"email":"jy.roux@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Alpes de Haute-Provence (canton : Seyne) \/ conseiller d\u00e9partemental"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Animateur d'\u00e9quipes CPAM","place_en_hemicycle":"70","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/roux_jean_yves14107h.html","id_institution":"roux_jean_yves14107h","slug":"jean-yves-roux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-yves-roux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-yves-roux\/json","nb_mandats":2,"twitter":"rouxjy"}},{"senateur":{"id":625,"nom":"J\u00e9r\u00f4me Bignon","nom_de_famille":"Bignon","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1949-01-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeromebignon"},{"site":"http:\/\/www.bignon.info"}],"emails":[{"email":"jerome@bignon.info"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Somme (canton : Oisemont) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"133","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bignon_jerome14093u.html","id_institution":"bignon_jerome14093u","slug":"jerome-bignon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jerome-bignon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jerome-bignon\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jeromebignon"}},{"senateur":{"id":626,"nom":"Ren\u00e9 Danesi","nom_de_famille":"Danesi","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1947-08-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"r.danesi@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Tagsdorf \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"213","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/danesi_rene14079w.html","id_institution":"danesi_rene14079w","slug":"rene-danesi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-danesi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-danesi\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":627,"nom":"Henri Cabanel","nom_de_famille":"Cabanel","prenom":"Henri","sexe":"H","date_naissance":"1959-03-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/senateurcabanel"}],"emails":[{"email":"h.cabanel@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Servian \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Viticulteur","place_en_hemicycle":"246","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cabanel_henri14207l.html","id_institution":"cabanel_henri14207l","slug":"henri-cabanel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-cabanel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-cabanel\/json","nb_mandats":3,"twitter":"senateurcabanel"}},{"senateur":{"id":630,"nom":"Jacques Bigot","nom_de_famille":"Bigot","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-31","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacques-bigot.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jacquesbigot"}],"emails":[{"email":"j.bigot@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Illkirch-Graffenstaden \/ maire"},{"mandat":"Strasbourg \/ membre de la communaut\u00e9 urbaine"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"151","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bigot_jacques14065q.html","id_institution":"bigot_jacques14065q","slug":"jacques-bigot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-bigot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-bigot\/json","nb_mandats":4,"twitter":"jacquesbigot"}},{"senateur":{"id":631,"nom":"Fran\u00e7ois Commeinhes","nom_de_famille":"Commeinhes","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1949-11-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FCommeinhes"}],"emails":[{"email":"f.commeinhes@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"S\u00e8te \/ maire"},{"mandat":"Bassin de Thau \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin gyn\u00e9cologue","place_en_hemicycle":"330","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/commeinhes_francois14209n.html","id_institution":"commeinhes_francois14209n","slug":"francois-commeinhes","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-commeinhes","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-commeinhes\/json","nb_mandats":4,"twitter":"FCommeinhes"}},{"senateur":{"id":632,"nom":"Michel Forissier","nom_de_famille":"Forissier","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1943-09-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelforissier.org\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/michel.forissier.69"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/michelforissier"},{"site":"http:\/\/www.michelforissier.org"}],"emails":[{"email":"m.forissier@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"M\u00e9tropole de Lyon \/ conseiller"},{"mandat":"Meyzieu \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"125","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/forissier_michel14087w.html","id_institution":"forissier_michel14087w","slug":"michel-forissier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-forissier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-forissier\/json","nb_mandats":3,"twitter":"michelforissier"}},{"senateur":{"id":634,"nom":"Sylvie Robert","nom_de_famille":"Robert","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1963-08-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Sy_robert"}],"emails":[{"email":"s.robert@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rennes m\u00e9tropoles \/ conseill\u00e8re"},{"mandat":"Rennes \/ deuxi\u00e8me adjointe au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre culturel","place_en_hemicycle":"298","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/robert_sylvie14229s.html","id_institution":"robert_sylvie14229s","slug":"sylvie-robert","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sylvie-robert","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sylvie-robert\/json","nb_mandats":4,"twitter":"Sy_robert"}},{"senateur":{"id":635,"nom":"Alain Joyandet","nom_de_famille":"Joyandet","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1954-01-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"70","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/ajoyandet"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AJoyandet"}],"emails":[{"email":"a.joyandet@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"24\/09\/1995 \/ 18\/06\/2002 \/ \u00e9lu d\u00e9put\u00e9"},{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vesoul \/ pr\u00e9sident du district"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Editeur","place_en_hemicycle":"55","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/joyandet_alain95041e.html","id_institution":"joyandet_alain95041e","slug":"alain-joyandet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-joyandet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-joyandet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AJoyandet"}},{"senateur":{"id":636,"nom":"Jacques Grosperrin","nom_de_famille":"Grosperrin","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1955-10-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacquesgrosperrin2014.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JGrosperrin"}],"emails":[{"email":"j.grosperrin@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Besan\u00e7on \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9","place_en_hemicycle":"139","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/grosperrin_jacques14123h.html","id_institution":"grosperrin_jacques14123h","slug":"jacques-grosperrin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-grosperrin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-grosperrin\/json","nb_mandats":3,"twitter":"JGrosperrin"}},{"senateur":{"id":637,"nom":"Pascal Allizard","nom_de_famille":"Allizard","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1962-12-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/pascalallizard.unblog.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PascalAllizard"}],"emails":[{"email":"p.allizard@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays de Cond\u00e9 et de la Druance \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Cond\u00e9-sur-Noireau \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Assistant parlementaire","place_en_hemicycle":"348","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/allizard_pascal14133k.html","id_institution":"allizard_pascal14133k","slug":"pascal-allizard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pascal-allizard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pascal-allizard\/json","nb_mandats":4,"twitter":"PascalAllizard"}},{"senateur":{"id":638,"nom":"Jean-Baptiste Lemoyne","nom_de_famille":"Lemoyne","prenom":"Jean-Baptiste","sexe":"H","date_naissance":"1977-09-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lemoyne_jean_baptiste14037x.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JBLemoyne"}],"emails":[{"email":"jb.lemoyne@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Yonne (canton : G\u00e2tinais en Bourgogne) \/ conseiller d\u00e9partemental"},{"mandat":"Vallery \/ maire"},{"mandat":"G\u00e2tinais en Bourgogne \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"333","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lemoyne_jean_baptiste14037x.html","id_institution":"lemoyne_jean_baptiste14037x","slug":"jean-baptiste-lemoyne","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-baptiste-lemoyne","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-baptiste-lemoyne\/json","nb_mandats":5,"twitter":"JBLemoyne"}},{"senateur":{"id":641,"nom":"Vivette Lopez","nom_de_famille":"Lopez","prenom":"Vivette","sexe":"F","date_naissance":"1954-12-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"v.lopez@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Mus \/ maire"},{"mandat":"Rh\u00f4ny Vistre Vidourle \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Auditrice IHEDN","place_en_hemicycle":"331","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lopez_vivette14059s.html","id_institution":"lopez_vivette14059s","slug":"vivette-lopez","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vivette-lopez","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vivette-lopez\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":642,"nom":"Mireille Jouve","nom_de_famille":"Jouve","prenom":"Mireille","sexe":"F","date_naissance":"1960-12-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"emails":[{"email":"m.jouve@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pays d'Aix \/ d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Meyrargues \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"317","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/jouve_mireille14241n.html","id_institution":"jouve_mireille14241n","slug":"mireille-jouve","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/mireille-jouve","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/mireille-jouve\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":643,"nom":"Olivier Cadic","nom_de_famille":"Cadic","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1962-04-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/oliviercadic.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/OlivierCadic"}],"emails":[{"email":"o.cadic@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"164","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cadic_olivier14255u.html","id_institution":"cadic_olivier14255u","slug":"olivier-cadic","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/olivier-cadic","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/olivier-cadic\/json","nb_mandats":1,"twitter":"OlivierCadic"}},{"senateur":{"id":644,"nom":"Michel Raison","nom_de_famille":"Raison","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1949-11-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"70","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/michel_raison"}],"emails":[{"email":"m.raison@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Luxeuil-les-Bains \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"284","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/raison_michel14135m.html","id_institution":"raison_michel14135m","slug":"michel-raison","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-raison","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-raison\/json","nb_mandats":3,"twitter":"michel_raison"}},{"senateur":{"id":648,"nom":"Jean-Claude Luche","nom_de_famille":"Luche","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1952-08-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanClaudeLUCHE"}],"emails":[{"email":"jc.luche@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental de l'Aveyron (canton : Lot et Palanges) \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre bancaire","place_en_hemicycle":"259","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/luche_jean_claude14103d.html","id_institution":"luche_jean_claude14103d","slug":"jean-claude-luche","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-luche","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-luche\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JeanClaudeLUCHE"}},{"senateur":{"id":649,"nom":"Pascale Gruny","nom_de_famille":"Gruny","prenom":"Pascale","sexe":"F","date_naissance":"1960-02-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/pascalegruny"},{"site":"http:\/\/www.pascale-gruny.eu"}],"emails":[{"email":"p.gruny@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Quentin \/ conseill\u00e8re municipale"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur administratif et financier","place_en_hemicycle":"28","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gruny_pascale14026u.html","id_institution":"gruny_pascale14026u","slug":"pascale-gruny","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pascale-gruny","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pascale-gruny\/json","nb_mandats":3,"twitter":"pascalegruny"}},{"senateur":{"id":650,"nom":"Gilbert Bouchet","nom_de_famille":"Bouchet","prenom":"Gilbert","sexe":"H","date_naissance":"1947-01-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"g.bouchet@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Tain-l'Hermitage \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"H\u00f4telier","place_en_hemicycle":"290","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bouchet_gilbert14105f.html","id_institution":"bouchet_gilbert14105f","slug":"gilbert-bouchet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gilbert-bouchet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gilbert-bouchet\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":652,"nom":"Corinne Imbert","nom_de_famille":"Imbert","prenom":"Corinne","sexe":"F","date_naissance":"1958-11-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/imbert_corinne14213j.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/imbertcorinne17"}],"emails":[{"email":"c.imbert@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental de la Charente-Maritime (canton : Matha) \/ vice-pr\u00e9sidente"},{"mandat":"Beauvais-sur-Matha \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Pharmacienne","place_en_hemicycle":"335","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/imbert_corinne14213j.html","id_institution":"imbert_corinne14213j","slug":"corinne-imbert","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/corinne-imbert","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/corinne-imbert\/json","nb_mandats":4,"twitter":"imbertcorinne17"}},{"senateur":{"id":653,"nom":"Claude Raynal","nom_de_famille":"Raynal","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1957-10-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"c.raynal@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Tournefeuille \/ maire"},{"mandat":"Toulouse M\u00e9tropole \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 urbaine"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Conseiller de tribunal administratif","place_en_hemicycle":"297","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/raynal_claude14225n.html","id_institution":"raynal_claude14225n","slug":"claude-raynal","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-raynal","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-raynal\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":657,"nom":"Mathieu Darnaud","nom_de_famille":"Darnaud","prenom":"Mathieu","sexe":"H","date_naissance":"1975-07-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/mathdarnaud"}],"emails":[{"email":"m.darnaud@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rh\u00f4ne Crussol \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Rh\u00f4ne-Alpes \/ conseiller r\u00e9gional"},{"mandat":"Guilherand-Granges \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Urbaniste","place_en_hemicycle":"135","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/darnaud_mathieu14259y.html","id_institution":"darnaud_mathieu14259y","slug":"mathieu-darnaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/mathieu-darnaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/mathieu-darnaud\/json","nb_mandats":5,"twitter":"mathdarnaud"}},{"senateur":{"id":658,"nom":"Alain Marc","nom_de_famille":"Marc","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1957-01-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[],"emails":[{"email":"a.marc@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Ayss\u00e8nes \/ premier adjoint au maire"},{"mandat":"Muse et des raspes du Tarn \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental de l'Aveyron (canton : Raspes et L\u00e9vezou) \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"136","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/marc_alain14111d.html","id_institution":"marc_alain14111d","slug":"alain-marc","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-marc","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-marc\/json","nb_mandats":5,"twitter":""}},{"senateur":{"id":660,"nom":"Nelly Tocqueville","nom_de_famille":"Tocqueville","prenom":"Nelly","sexe":"F","date_naissance":"1950-05-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"n.tocqueville@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Rouen-Elbeuf-Austreberthe \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Saint-Pierre-de-Manneville \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"39","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/tocqueville_nelly14051j.html","id_institution":"tocqueville_nelly14051j","slug":"nelly-tocqueville","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nelly-tocqueville","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nelly-tocqueville\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":661,"nom":"Philippe Mouiller","nom_de_famille":"Mouiller","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1969-09-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Mouiller_P"}],"emails":[{"email":"p.mouiller@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Moncoutant \/ maire"},{"mandat":"Bocage bressuirais \/ conseiller communautaire de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"88","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mouiller_philippe14071n.html","id_institution":"mouiller_philippe14071n","slug":"philippe-mouiller","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-mouiller","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-mouiller\/json","nb_mandats":4,"twitter":"Mouiller_P"}},{"senateur":{"id":663,"nom":"Franck Montaug\u00e9","nom_de_famille":"Montaug\u00e9","prenom":"Franck","sexe":"H","date_naissance":"1961-09-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"f.montauge@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Grand Auch \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Auch \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"304","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/montauge_franck14257w.html","id_institution":"montauge_franck14257w","slug":"franck-montauge","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/franck-montauge","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/franck-montauge\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":664,"nom":"Jean-Pierre Grand","nom_de_famille":"Grand","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1950-11-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanPierreGrand"},{"site":"http:\/\/www.jeanpierregrand.fr"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/jpgrand34"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/grand_jean_pierre14211g.html"}],"emails":[{"email":"jp.grand@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Montpellier M\u00e9diterran\u00e9e M\u00e9tropole \/ conseiller"},{"mandat":"Castelnau-le-Lez \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"67","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/grand_jean_pierre14211g.html","id_institution":"grand_jean_pierre14211g","slug":"jean-pierre-grand","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-grand","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-grand\/json","nb_mandats":4,"twitter":"JeanPierreGrand"}},{"senateur":{"id":665,"nom":"Claude Kern","nom_de_famille":"Kern","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1959-03-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/claude.kern"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/claude_kern"}],"emails":[{"email":"senateurclaudekern@gmail.com"},{"email":"c.kern@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Gries \/ maire"},{"mandat":"Basse-Zorn \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"322","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/kern_claude14073q.html","id_institution":"kern_claude14073q","slug":"claude-kern","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-kern","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-kern\/json","nb_mandats":4,"twitter":"claude_kern"}},{"senateur":{"id":666,"nom":"Jean-Marc Gabouty","nom_de_famille":"Gabouty","prenom":"Jean-Marc","sexe":"H","date_naissance":"1949-05-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Gabouty2012"},{"site":"http:\/\/gabouty2012.fr"}],"emails":[{"email":"jm.gabouty@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Couzeix \/ maire"},{"mandat":"Limoges M\u00e9tropole \/ membre de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"160","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gabouty_jean_marc14034u.html","id_institution":"gabouty_jean_marc14034u","slug":"jean-marc-gabouty","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marc-gabouty","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marc-gabouty\/json","nb_mandats":4,"twitter":"Gabouty2012"}},{"senateur":{"id":667,"nom":"Jacques Genest","nom_de_famille":"Genest","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1950-08-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"j.genest@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Coucouron \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Inspecteur du tr\u00e9sor","place_en_hemicycle":"347","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/genest_jacques14199e.html","id_institution":"genest_jacques14199e","slug":"jacques-genest","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-genest","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-genest\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":668,"nom":"Christine Prunaud","nom_de_famille":"Prunaud","prenom":"Christine","sexe":"F","date_naissance":"1950-09-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[],"emails":[{"email":"c.prunaud@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lamballe \/ adjointe au maire"},{"mandat":"Lamballe communaut\u00e9 \/ vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Agent d'assurance","place_en_hemicycle":"236","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/prunaud_christine14235q.html","id_institution":"prunaud_christine14235q","slug":"christine-prunaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christine-prunaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christine-prunaud\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":669,"nom":"Cyril Pellevat","nom_de_famille":"Pellevat","prenom":"Cyril","sexe":"H","date_naissance":"1981-02-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pellevat_cyril14237s.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CyrilPellevat"}],"emails":[{"email":"c.pellevat@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Arthaz-Pont-Notre-Dame \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur des ressources humaines","place_en_hemicycle":"165","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pellevat_cyril14237s.html","id_institution":"pellevat_cyril14237s","slug":"cyril-pellevat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/cyril-pellevat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/cyril-pellevat\/json","nb_mandats":3,"twitter":"CyrilPellevat"}},{"senateur":{"id":670,"nom":"Lo\u00efc Herv\u00e9","nom_de_famille":"Herv\u00e9","prenom":"Lo\u00efc","sexe":"H","date_naissance":"1980-06-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/loicherve.hautetfort.com\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/loichervepublic"},{"site":"http:\/\/fr.linkedin.com\/pub\/lo%C3%AFc-herv%C3%A9\/69\/639\/474"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/loic.herve.public"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/loichervepage"},{"site":"http:\/\/loicherve.hautetfort.com"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/herve_loic14179a.html"}],"emails":[{"email":"l.herve@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Cluses Arve et Montagnes \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Marnaz \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"212","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/herve_loic14179a.html","id_institution":"herve_loic14179a","slug":"loic-herve","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/loic-herve","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/loic-herve\/json","nb_mandats":4,"twitter":"loichervepublic"}},{"senateur":{"id":671,"nom":"Didier Mandelli","nom_de_famille":"Mandelli","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1964-08-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mandelli_didier14031r.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DidierMandelli"}],"emails":[{"email":"d.mandelli@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Poir\u00e9-sur-Vie \/ conseiller municipal"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"179","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mandelli_didier14031r.html","id_institution":"mandelli_didier14031r","slug":"didier-mandelli","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-mandelli","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-mandelli\/json","nb_mandats":3,"twitter":"DidierMandelli"}},{"senateur":{"id":672,"nom":"Annie Guillemot","nom_de_famille":"Guillemot","prenom":"Annie","sexe":"F","date_naissance":"1956-01-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"a.guillemot@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Bron \/ maire"},{"mandat":"M\u00e9tropole de Lyon \/ vice-pr\u00e9sidente"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"152","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/guillemot_annie14081q.html","id_institution":"guillemot_annie14081q","slug":"annie-guillemot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/annie-guillemot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/annie-guillemot\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":674,"nom":"Claude Malhuret","nom_de_famille":"Malhuret","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1950-03-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"c.malhuret@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vichy Val d'Allier \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"},{"mandat":"Vichy \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"175","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/malhuret_claude14251q.html","id_institution":"malhuret_claude14251q","slug":"claude-malhuret","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-malhuret","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-malhuret\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":675,"nom":"Alain Duran","nom_de_famille":"Duran","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1958-01-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"09","nom_circo":"Ari\u00e8ge","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"a.duran@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Arnave \/ maire"},{"mandat":"Pays de Tarascon \/ pr\u00e9sident communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"107","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/duran_alain14197c.html","id_institution":"duran_alain14197c","slug":"alain-duran","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-duran","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-duran\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":677,"nom":"Christian Manable","nom_de_famille":"Manable","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1948-06-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"c.manable@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Somme (canton : Villers-Bocage) \/ pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"300","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/manable_christian14063n.html","id_institution":"manable_christian14063n","slug":"christian-manable","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-manable","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-manable\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":678,"nom":"Marie-Fran\u00e7oise Perol-Dumont","nom_de_famille":"Perol-Dumont","prenom":"Marie-Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1952-05-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/mfperoldumont87"}],"emails":[{"email":"mf.perol-dumont@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Haute-Vienne (canton : Limoges-Beaupuy) \/ pr\u00e9sidente du conseil g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeure","place_en_hemicycle":"109","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/perol_dumont_marie_francoise14028w.html","id_institution":"perol_dumont_marie_francoise1402","slug":"marie-francoise-perol-dumont","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-francoise-perol-dumont","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-francoise-perol-dumont\/json","nb_mandats":2,"twitter":"mfperoldumont87"}},{"senateur":{"id":679,"nom":"Jean-Jacques Panunzi","nom_de_famille":"Panunzi","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1956-04-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"2A","nom_circo":"Corse-du-Sud","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"jj.panunzi@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental de la Corse-du-Sud (canton : Bavella) \/ vice-pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Attach\u00e9 d'administration","place_en_hemicycle":"138","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/panunzi_jean_jacques14191v.html","id_institution":"panunzi_jean_jacques14191v","slug":"jean-jacques-panunzi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-panunzi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-panunzi\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":681,"nom":"Annick Billon","nom_de_famille":"Billon","prenom":"Annick","sexe":"F","date_naissance":"1967-08-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/bit.ly\/1tgR7jS"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AnnickBillon"}],"emails":[{"email":"a.billon@senat.fr"},{"email":"annickbillon85@gmail.com"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Olonnes \/ vice-pr\u00e9sidente de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Ch\u00e2teau-d'Olonne \/ adjointe au maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre commercial","place_en_hemicycle":"319","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/billon_annick14030q.html","id_institution":"billon_annick14030q","slug":"annick-billon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/annick-billon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/annick-billon\/json","nb_mandats":4,"twitter":"AnnickBillon"}},{"senateur":{"id":682,"nom":"St\u00e9phane Ravier","nom_de_famille":"Ravier","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1969-08-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Front National","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Stephane_Ravier"},{"site":"http:\/\/www.stephaneravier.fr"}],"emails":[{"email":"s.ravier@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Marseille (13\u00e8me et 14\u00e8me arrondissements) \/ maire d'arrondissement"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Fonctionnaire","place_en_hemicycle":"329","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ravier_stephane14055n.html","id_institution":"ravier_stephane14055n","slug":"stephane-ravier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/stephane-ravier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/stephane-ravier\/json","nb_mandats":3,"twitter":"Stephane_Ravier"}},{"senateur":{"id":683,"nom":"Thierry Carcenac","nom_de_famille":"Carcenac","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1950-12-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"t.carcenac@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Conseil d\u00e9partemental du Tarn (canton : Albi-4) \/ pr\u00e9sident"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur divisionnaire des Imp\u00f4ts","place_en_hemicycle":"116","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/carcenac_thierry14085u.html","id_institution":"carcenac_thierry14085u","slug":"thierry-carcenac","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/thierry-carcenac","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/thierry-carcenac\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":686,"nom":"C\u00e9dric Perrin","nom_de_famille":"Perrin","prenom":"C\u00e9dric","sexe":"H","date_naissance":"1974-01-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"90","nom_circo":"Territoire-de-Belfort","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/perrin_cedric14193x.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/cperrin90"}],"emails":[{"email":"cedric.perrin@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Beaucourt \/ maire"},{"mandat":"Sud Territoire \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"166","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/perrin_cedric14193x.html","id_institution":"perrin_cedric14193x","slug":"cedric-perrin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/cedric-perrin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/cedric-perrin\/json","nb_mandats":4,"twitter":"cperrin90"}},{"senateur":{"id":687,"nom":"Antoine Karam","nom_de_famille":"Karam","prenom":"Antoine","sexe":"H","date_naissance":"1950-02-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"973","nom_circo":"Guyane","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AKaram973"}],"emails":[{"email":"a.karam@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Guyane (canton : Cayenne Nord-Est) \/ conseiller g\u00e9n\u00e9ral"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Professeur d'histoire","place_en_hemicycle":"252","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/karam_antoine14039a.html","id_institution":"karam_antoine14039a","slug":"antoine-karam","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/antoine-karam","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/antoine-karam\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AKaram973"}},{"senateur":{"id":688,"nom":"Patrick Chaize","nom_de_famille":"Chaize","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1963-03-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/P_Chaize"}],"emails":[{"email":"p.chaize@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Vonnas \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur de syndicat intercommunal","place_en_hemicycle":"291","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chaize_patrick14038y.html","id_institution":"chaize_patrick14038y","slug":"patrick-chaize","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patrick-chaize","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patrick-chaize\/json","nb_mandats":3,"twitter":"P_Chaize"}},{"senateur":{"id":689,"nom":"Michel Amiel","nom_de_famille":"Amiel","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1954-07-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/michelamiel"}],"emails":[{"email":"m.amiel@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Pennes-Mirabeau \/ maire"},{"mandat":"Pays d'Aix \/ vice-pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 d'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"316","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/amiel_michel14239u.html","id_institution":"amiel_michel14239u","slug":"michel-amiel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-amiel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-amiel\/json","nb_mandats":4,"twitter":"michelamiel"}},{"senateur":{"id":691,"nom":"Chantal Deseyne","nom_de_famille":"Deseyne","prenom":"Chantal","sexe":"F","date_naissance":"1957-01-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"emails":[{"email":"c.deseyne@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Serville \/ maire"},{"mandat":"Pays de Dreux \/ vice-pr\u00e9sidente de l'agglom\u00e9ration"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"268","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/deseyne_chantal14217n.html","id_institution":"deseyne_chantal14217n","slug":"chantal-deseyne","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/chantal-deseyne","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/chantal-deseyne\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":692,"nom":"Daniel Chasseing","nom_de_famille":"Chasseing","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1945-04-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chasseing_daniel14195a.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DanielChasseing"}],"emails":[{"email":"d.chasseing@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2014 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"V\u00e9z\u00e8re Mon\u00e9di\u00e8res \/ membre de la communaut\u00e9 de communes"},{"mandat":"Chamberet \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"227","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chasseing_daniel14195a.html","id_institution":"chasseing_daniel14195a","slug":"daniel-chasseing","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-chasseing","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-chasseing\/json","nb_mandats":4,"twitter":"DanielChasseing"}},{"senateur":{"id":698,"nom":"Patricia MORHET-RICHAUD","nom_de_famille":"MORHET-RICHAUD","prenom":"Patricia","sexe":"F","date_naissance":"1961-07-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"05","nom_circo":"Hautes-Alpes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-12-28","groupe_sigle":"LES-REP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[{"email":"p.morhet-richaud@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/12\/2014 \/  \/ en remplacement de M. Jean-Yves Dusserre, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Lazer \/ maire"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"278","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/morhet_richaud_patricia14265w.html","id_institution":"morhet_richaud_patricia14265w","slug":"patricia-morhet-richaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patricia-morhet-richaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patricia-morhet-richaud\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":699,"nom":"Olivier Cigolotti","nom_de_famille":"Cigolotti","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1963-08-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"43","nom_circo":"Haute-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2015-01-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[{"email":"o.cigolotti@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/01\/2015 \/  \/ "}],"autres_mandats":[{"mandat":"Saint-Romain-Lachalm \/ conseiller municipal"},{"mandat":"Pays de Montfaucon \/ pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral d'un foyer de jeunes travailleurs","place_en_hemicycle":"260","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cigolotti_olivier14267y.html","id_institution":"cigolotti_olivier14267y","slug":"olivier-cigolotti","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/olivier-cigolotti","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/olivier-cigolotti\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":700,"nom":"Evelyne Yonnet","nom_de_famille":"Yonnet","prenom":"Evelyne","sexe":"F","date_naissance":"1954-10-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2015-03-04","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/eyonnetSenat"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/yonnet_evelyne14269b.html"}],"emails":[{"email":"e.yonnet@senat.fr"}],"adresses":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"04\/03\/2015 \/  \/ en remplacement de Claude Dilain, d\u00e9c\u00e9d\u00e9"}],"autres_mandats":[{"mandat":"Aubervilliers \/ conseill\u00e8re municipale"},{"mandat":"Plaine commune \/ conseill\u00e8re"}],"anciens_autres_mandats":[],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"255","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/yonnet_evelyne14269b.html","id_institution":"yonnet_evelyne14269b","slug":"evelyne-yonnet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/evelyne-yonnet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/evelyne-yonnet\/json","nb_mandats":4,"twitter":"eyonnetSenat"}}]}