{"senateurs":[{"senateur":{"id":1,"nom":"Michel Le Scouarnec","nom_de_famille":"Le Scouarnec","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1949-07-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"184","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/le_scouarnec_michel11098y.html","id_institution":"le_scouarnec_michel11098y","slug":"michel-le-scouarnec","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-le-scouarnec","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-le-scouarnec\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":2,"nom":"Monique Cerisier-ben Guiga","nom_de_famille":"Cerisier-ben Guiga","prenom":"Monique","sexe":"F","date_naissance":"1942-06-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur de lettres","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cerisier_ben_guiga_monique92008q.html","id_institution":"cerisier_ben_guiga_monique92008q","slug":"monique-cerisier-ben-guiga","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/monique-cerisier-ben-guiga","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/monique-cerisier-ben-guiga\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":3,"nom":"Alain Le Vern","nom_de_famille":"Le Vern","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1948-05-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-06-29","mandat_fin":"2013-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Directeur d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"143","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/le_vern_alain07025p.html","id_institution":"le_vern_alain07025p","slug":"alain-le-vern","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-le-vern","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-le-vern\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":4,"nom":"Sophie Primas","nom_de_famille":"Primas","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1962-06-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/sophieprimas"},{"site":"http:\/\/www.sophie-primas.fr"}],"profession":"Directrice commerciale","place_en_hemicycle":"274","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/primas_sophie11090q.html","id_institution":"primas_sophie11090q","slug":"sophie-primas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sophie-primas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sophie-primas\/json","nb_mandats":4,"twitter":"sophieprimas"}},{"senateur":{"id":5,"nom":"Jean-Pierre Vial","nom_de_famille":"Vial","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1951-02-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-11-02","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jp-vial.fr\/"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"131","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vial_jean_pierre95067q.html","id_institution":"vial_jean_pierre95067q","slug":"jean-pierre-vial","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-vial","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-vial\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":6,"nom":"Alain Gournac","nom_de_famille":"Gournac","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1943-09-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Chef de publicit\u00e9","place_en_hemicycle":"214","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gournac_alain95035g.html","id_institution":"gournac_alain95035g","slug":"alain-gournac","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-gournac","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-gournac\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":7,"nom":"Christian Demuynck","nom_de_famille":"Demuynck","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1947-07-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur d'\u00e9ducation physique et sportive","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/demuynck_christian95024d.html","id_institution":"demuynck_christian95024d","slug":"christian-demuynck","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-demuynck","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-demuynck\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":8,"nom":"Alima Boumediene-Thiery","nom_de_famille":"Boumediene-Thiery","prenom":"Alima","sexe":"F","date_naissance":"1956-07-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Juriste internationale","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/boumediene_thiery_alima04063h.html","id_institution":"boumediene_thiery_alima04063h","slug":"alima-boumediene-thiery","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alima-boumediene-thiery","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alima-boumediene-thiery\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":9,"nom":"Daniel Goulet","nom_de_famille":"Goulet","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1928-10-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","mandat_fin":"2007-02-25","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Directeur d'\u00e9cole libre","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/goulet_daniel92024q.html","id_institution":"goulet_daniel92024q","slug":"daniel-goulet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-goulet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-goulet\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":10,"nom":"Christian Namy","nom_de_famille":"Namy","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1938-10-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"55","nom_circo":"Meuse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Le Centre pour la France","sites_web":[{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Christian-Namy\/100001751767803"}],"profession":"Consultant d'entreprises","place_en_hemicycle":"320","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/namy_christian11082q.html","id_institution":"namy_christian11082q","slug":"christian-namy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-namy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-namy\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":11,"nom":"Claude Jeannerot","nom_de_famille":"Jeannerot","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1945-04-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'AFPA","place_en_hemicycle":"152","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/jeannerot_claude08067e.html","id_institution":"jeannerot_claude08067e","slug":"claude-jeannerot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-jeannerot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-jeannerot\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":12,"nom":"Edmond Herv\u00e9","nom_de_famille":"Herv\u00e9","prenom":"Edmond","sexe":"H","date_naissance":"1942-12-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/senateurs-socialistes35.fr\/"}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"40","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/herve_edmond08027v.html","id_institution":"herve_edmond08027v","slug":"edmond-herve","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/edmond-herve","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/edmond-herve\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":13,"nom":"Claude Saunier","nom_de_famille":"Saunier","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1943-02-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":0,"nom_circo":"C\u00f4tes-du-Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-10-02","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/saunier_claude89040q.html","id_institution":"saunier_claude89040q","slug":"claude-saunier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-saunier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-saunier\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":14,"nom":"Catherine Morin-Desailly","nom_de_famille":"Morin-Desailly","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1960-07-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.catherine-morin-desailly.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/C_MorinDesailly"}],"profession":"Professeur d'anglais","place_en_hemicycle":"123","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/morin_desailly_catherine04070g.html","id_institution":"morin_desailly_catherine04070g","slug":"catherine-morin-desailly","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-morin-desailly","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-morin-desailly\/json","nb_mandats":4,"twitter":"C_MorinDesailly"}},{"senateur":{"id":15,"nom":"\u00c9velyne Didier","nom_de_famille":"Didier","prenom":"\u00c9velyne","sexe":"F","date_naissance":"1948-03-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.evelynedidier.fr"}],"profession":"Professeur de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":"104","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/didier_evelyne01015l.html","id_institution":"didier_evelyne01015l","slug":"evelyne-didier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/evelyne-didier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/evelyne-didier\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":16,"nom":"Pierre Bordier","nom_de_famille":"Bordier","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1945-06-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"347","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bordier_pierre04073k.html","id_institution":"bordier_pierre04073k","slug":"pierre-bordier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-bordier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-bordier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":610,"nom":"J\u00e9r\u00f4me Durain","nom_de_famille":"Durain","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1969-06-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/jeromedurain.com\/"},{"site":"http:\/\/jeromedurain.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Jeromedurain"}],"profession":"Fonctionnaire","place_en_hemicycle":"40","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/durain_jerome14151m.html","id_institution":"durain_jerome14151m","slug":"jerome-durain","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jerome-durain","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jerome-durain\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Jeromedurain"}},{"senateur":{"id":17,"nom":"Jacques Gillot","nom_de_famille":"Gillot","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1948-03-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Guadeloupe Unie Socialisme et R\u00e9alit\u00e9","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Jacques_GILLOT"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"250","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gillot_jacques04095r.html","id_institution":"gillot_jacques04095r","slug":"jacques-gillot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-gillot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-gillot\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Jacques_GILLOT"}},{"senateur":{"id":18,"nom":"Daniel Reiner","nom_de_famille":"Reiner","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1941-01-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Professeur de math\u00e9matiques","place_en_hemicycle":"256","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/reiner_daniel01014k.html","id_institution":"reiner_daniel01014k","slug":"daniel-reiner","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-reiner","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-reiner\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":19,"nom":"Maurice Vincent","nom_de_famille":"Vincent","prenom":"Maurice","sexe":"H","date_naissance":"1955-09-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/mauricevincent_"},{"site":"http:\/\/www.maurice-vincent.fr"}],"profession":"Professeur des universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"72","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vincent_maurice11057p.html","id_institution":"vincent_maurice11057p","slug":"maurice-vincent","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maurice-vincent","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maurice-vincent\/json","nb_mandats":4,"twitter":"mauricevincent_"}},{"senateur":{"id":20,"nom":"Jean-Claude Lenoir","nom_de_famille":"Lenoir","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1944-12-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanclaudelenoir.com\/"}],"profession":"Cadre EDF","place_en_hemicycle":"130","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lenoir_jean_claude11100y.html","id_institution":"lenoir_jean_claude11100y","slug":"jean-claude-lenoir","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-lenoir","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-lenoir\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":21,"nom":"Alain Richard","nom_de_famille":"Richard","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1945-08-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Conseiller d'Etat","place_en_hemicycle":"42","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/richard_alain95063l.html","id_institution":"richard_alain95063l","slug":"alain-richard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-richard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-richard\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":22,"nom":"Catherine Deroche","nom_de_famille":"Deroche","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1953-02-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2010-10-12","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bechu-deroche.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/deroche_catherine10006l.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CDeroche_Senat"},{"site":"http:\/\/www.bechu-deroche.fr"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"92","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/deroche_catherine10006l.html","id_institution":"deroche_catherine10006l","slug":"catherine-deroche","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-deroche","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-deroche\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CDeroche_Senat"}},{"senateur":{"id":23,"nom":"Michel Fontaine","nom_de_famille":"Fontaine","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1952-05-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin radiologue","place_en_hemicycle":"231","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fontaine_michel11020a.html","id_institution":"fontaine_michel11020a","slug":"michel-fontaine","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-fontaine","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-fontaine\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":24,"nom":"Jack Ralite","nom_de_famille":"Ralite","prenom":"Jack","sexe":"H","date_naissance":"1928-05-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC-SPG","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ralite_jack95060h.html","id_institution":"ralite_jack95060h","slug":"jack-ralite","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jack-ralite","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jack-ralite\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":25,"nom":"Hilarion Vendegou","nom_de_famille":"Vendegou","prenom":"Hilarion","sexe":"H","date_naissance":"1941-09-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"988","nom_circo":"Nouvelle-Cal\u00e9donie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Rassemblement UMP (Rassemblement pour la Cal\u00e9donie dans la R\u00e9publique)","sites_web":[],"profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"181","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vendegou_hilarion11011m.html","id_institution":"vendegou_hilarion11011m","slug":"hilarion-vendegou","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hilarion-vendegou","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hilarion-vendegou\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":26,"nom":"Aline Archimbaud","nom_de_famille":"Archimbaud","prenom":"Aline","sexe":"F","date_naissance":"1948-11-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlineArchimbaud"},{"site":"http:\/\/alinearchimbaud.eelv.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/pages\/Aline-Archimbaud\/297507253594760"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/AlineArchimbaud"},{"site":"http:\/\/alinearchimbaud.eelv.fr"}],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"153","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/archimbaud_aline11055m.html","id_institution":"archimbaud_aline11055m","slug":"aline-archimbaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/aline-archimbaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/aline-archimbaud\/json","nb_mandats":2,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/#!\/AlineArchimbaud"}},{"senateur":{"id":27,"nom":"Herv\u00e9 Marseille","nom_de_famille":"Marseille","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1954-08-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"162","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/marseille_herve11085t.html","id_institution":"marseille_herve11085t","slug":"herve-marseille","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/herve-marseille","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/herve-marseille\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":28,"nom":"Charles Gautier","nom_de_famille":"Gautier","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1945-01-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Ing\u00e9nieur agronome","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gautier_charles01053s.html","id_institution":"gautier_charles01053s","slug":"charles-gautier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-gautier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-gautier\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":29,"nom":"Auguste Cazalet","nom_de_famille":"Cazalet","prenom":"Auguste","sexe":"H","date_naissance":"1938-09-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1983-09-25","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cazalet_auguste83021l.html","id_institution":"cazalet_auguste83021l","slug":"auguste-cazalet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/auguste-cazalet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/auguste-cazalet\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":30,"nom":"Marcel Henry","nom_de_famille":"Henry","prenom":"Marcel","sexe":"H","date_naissance":"1926-10-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"976","nom_circo":"Mayotte","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1977-09-25","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/henry_marcel77028f.html","id_institution":"henry_marcel77028f","slug":"marcel-henry","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-henry","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-henry\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":31,"nom":"Jacqueline Farreyrol","nom_de_famille":"Farreyrol","prenom":"Jacqueline","sexe":"F","date_naissance":"1939-02-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","mandat_fin":"2014-06-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Charg\u00e9 de mission \u00e0 la culture","place_en_hemicycle":"182","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/farreyrol_jacqueline11022c.html","id_institution":"farreyrol_jacqueline11022c","slug":"jacqueline-farreyrol","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacqueline-farreyrol","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacqueline-farreyrol\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":32,"nom":"Georges Ginoux","nom_de_famille":"Ginoux","prenom":"Georges","sexe":"H","date_naissance":"1933-11-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-05-01","mandat_fin":"2005-06-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Industriel retrait\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ginoux_georges04017b.html","id_institution":"ginoux_georges04017b","slug":"georges-ginoux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-ginoux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-ginoux\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":33,"nom":"Maurice Antiste","nom_de_famille":"Antiste","prenom":"Maurice","sexe":"H","date_naissance":"1953-06-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti progressiste Martiniquais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MauriceANTISTE"}],"profession":"Professeur de lettres","place_en_hemicycle":"306","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/antiste_maurice11109j.html","id_institution":"antiste_maurice11109j","slug":"maurice-antiste","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maurice-antiste","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maurice-antiste\/json","nb_mandats":3,"twitter":"MauriceANTISTE"}},{"senateur":{"id":34,"nom":"Samia Ghali","nom_de_famille":"Ghali","prenom":"Samia","sexe":"F","date_naissance":"1968-06-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mairie15-16.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/samiaghali2"}],"profession":"Fonctionnaire territoriale","place_en_hemicycle":"115","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ghali_samia08035v.html","id_institution":"ghali_samia08035v","slug":"samia-ghali","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/samia-ghali","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/samia-ghali\/json","nb_mandats":4,"twitter":"samiaghali2"}},{"senateur":{"id":35,"nom":"Philippe Richert","nom_de_famille":"Richert","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1953-05-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","mandat_fin":"2010-12-14","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Principal de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/richert_philippe92005m.html","id_institution":"richert_philippe92005m","slug":"philippe-richert","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-richert","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-richert\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":36,"nom":"Georges Patient","nom_de_famille":"Patient","prenom":"Georges","sexe":"H","date_naissance":"1949-04-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"973","nom_circo":"Guyane","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/GeorgesPatient"},{"site":"http:\/\/www.georgespatient.fr"}],"profession":"Consultant financier","place_en_hemicycle":"251","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/patient_georges08073c.html","id_institution":"patient_georges08073c","slug":"georges-patient","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-patient","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-patient\/json","nb_mandats":4,"twitter":"GeorgesPatient"}},{"senateur":{"id":37,"nom":"Christophe B\u00e9chu","nom_de_famille":"B\u00e9chu","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1974-06-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christophebechu.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChristopheBechu"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"174","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bechu_christophe11030c.html","id_institution":"bechu_christophe11030c","slug":"christophe-bechu","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christophe-bechu","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christophe-bechu\/json","nb_mandats":3,"twitter":"ChristopheBechu"}},{"senateur":{"id":38,"nom":"Robert del Picchia","nom_de_famille":"del Picchia","prenom":"Robert","sexe":"H","date_naissance":"1942-11-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"R\u00e9dacteur en chef de radio","place_en_hemicycle":"57","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/del_picchia_robert98018t.html","id_institution":"del_picchia_robert98018t","slug":"robert-del-picchia","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-del-picchia","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-del-picchia\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":39,"nom":"Patricia Schillinger","nom_de_famille":"Schillinger","prenom":"Patricia","sexe":"F","date_naissance":"1963-01-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patricia-schillinger.com\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Schillinger2"},{"site":"http:\/\/www.patricia-schillinger.com"}],"profession":"Aide soignante","place_en_hemicycle":"197","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/schillinger_patricia04045f.html","id_institution":"schillinger_patricia04045f","slug":"patricia-schillinger","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patricia-schillinger","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patricia-schillinger\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Schillinger2"}},{"senateur":{"id":40,"nom":"Christiane Kammermann","nom_de_famille":"Kammermann","prenom":"Christiane","sexe":"F","date_naissance":"1932-07-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"11","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/kammermann_christiane04036e.html","id_institution":"kammermann_christiane04036e","slug":"christiane-kammermann","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christiane-kammermann","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christiane-kammermann\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":41,"nom":"Louis Souvet","nom_de_famille":"Souvet","prenom":"Louis","sexe":"H","date_naissance":"1931-10-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1980-09-28","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Cadre de l'industrie","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/souvet_louis80041c.html","id_institution":"souvet_louis80041c","slug":"louis-souvet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-souvet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-souvet\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":42,"nom":"Leila A\u00efchi","nom_de_famille":"A\u00efchi","prenom":"Leila","sexe":"F","date_naissance":"1970-05-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LeilaAichi"}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"203","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/aichi_leila11076s.html","id_institution":"aichi_leila11076s","slug":"leila-aichi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/leila-aichi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/leila-aichi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"LeilaAichi"}},{"senateur":{"id":43,"nom":"Jean-Paul \u00c9min","nom_de_famille":"\u00c9min","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1939-06-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Directeur commercial","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/emin_jean_paul89027t.html","id_institution":"emin_jean_paul89027t","slug":"jean-paul-emin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-emin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-emin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":44,"nom":"David Assouline","nom_de_famille":"Assouline","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1959-06-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.david-assouline.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dassouline"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/DavAssouline"},{"site":"http:\/\/david-assouline.net"}],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"114","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/assouline_david04059m.html","id_institution":"assouline_david04059m","slug":"david-assouline","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/david-assouline","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/david-assouline\/json","nb_mandats":3,"twitter":"dassouline"}},{"senateur":{"id":45,"nom":"Yves Ackermann","nom_de_famille":"Ackermann","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1949-06-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"90","nom_circo":"Territoire-de-Belfort","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-08","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ackermann_yves08008s.html","id_institution":"ackermann_yves08008s","slug":"yves-ackermann","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-ackermann","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-ackermann\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":46,"nom":"Alain Anziani","nom_de_famille":"Anziani","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1951-05-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/tw.unblock-us.com\/aanziani"},{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Alain-Anziani\/1522775800"},{"site":"http:\/\/www.alainanziani.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AANZIANI"},{"site":"http:\/\/www.alainanziani.fr"},{"site":"http:\/\/alainanziani.fr"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"41","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/anziani_alain08025t.html","id_institution":"anziani_alain08025t","slug":"alain-anziani","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-anziani","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-anziani\/json","nb_mandats":3,"twitter":"AANZIANI"}},{"senateur":{"id":47,"nom":"Jean-Yves Mano","nom_de_famille":"Mano","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1947-09-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-03-28","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Cadre commercial","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mano_jean_yves01004h.html","id_institution":"mano_jean_yves01004h","slug":"jean-yves-mano","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-yves-mano","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-yves-mano\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":48,"nom":"Claude Dilain","nom_de_famille":"Dilain","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1948-08-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","mandat_fin":"2015-03-03","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"255","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dilain_claude11051h.html","id_institution":"dilain_claude11051h","slug":"claude-dilain","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-dilain","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-dilain\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":49,"nom":"\u00c9ric Dolig\u00e9","nom_de_famille":"Dolig\u00e9","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1943-05-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"10","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dolige_eric01027q.html","id_institution":"dolige_eric01027q","slug":"eric-dolige","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eric-dolige","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eric-dolige\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":50,"nom":"Alain Fauconnier","nom_de_famille":"Fauconnier","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1945-02-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Conseiller principal d'\u00e9ducation","place_en_hemicycle":"241","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fauconnier_alain08066d.html","id_institution":"fauconnier_alain08066d","slug":"alain-fauconnier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-fauconnier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-fauconnier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":614,"nom":"Marie-Pierre Monier","nom_de_famille":"Monier","prenom":"Marie-Pierre","sexe":"F","date_naissance":"1958-02-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"247","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/monier_marie_pierre14109k.html","id_institution":"monier_marie_pierre14109k","slug":"marie-pierre-monier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-pierre-monier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-pierre-monier\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":51,"nom":"F\u00e9lix Desplan","nom_de_famille":"Desplan","prenom":"F\u00e9lix","sexe":"H","date_naissance":"1943-02-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Principal de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":"308","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/desplan_felix11113e.html","id_institution":"desplan_felix11113e","slug":"felix-desplan","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/felix-desplan","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/felix-desplan\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":52,"nom":"Michel Magras","nom_de_famille":"Magras","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1954-01-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"977","nom_circo":"Saint-Barth\u00e9lemy","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelmagras.fr\/"}],"profession":"Professeur de sciences de la vie et de la terre","place_en_hemicycle":"345","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/magras_michel08019v.html","id_institution":"magras_michel08019v","slug":"michel-magras","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-magras","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-magras\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":53,"nom":"Michelle Meunier","nom_de_famille":"Meunier","prenom":"Michelle","sexe":"F","date_naissance":"1956-01-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michellemeunier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/meuniermichelle"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/meuniermichelle"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/meuniermichelle"}],"profession":"Educatrice de jeunes enfants","place_en_hemicycle":"312","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/meunier_michelle11067r.html","id_institution":"meunier_michelle11067r","slug":"michelle-meunier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michelle-meunier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michelle-meunier\/json","nb_mandats":2,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/#!\/meuniermichelle"}},{"senateur":{"id":54,"nom":"Charles Revet","nom_de_famille":"Revet","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1937-11-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"36","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/revet_charles95062k.html","id_institution":"revet_charles95062k","slug":"charles-revet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-revet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-revet\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":55,"nom":"Lucette Michaux-Chevry","nom_de_famille":"Michaux-Chevry","prenom":"Lucette","sexe":"F","date_naissance":"1929-03-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/michaux_chevry_lucette95050f.html","id_institution":"michaux_chevry_lucette95050f","slug":"lucette-michaux-chevry","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/lucette-michaux-chevry","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/lucette-michaux-chevry\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":56,"nom":"Fran\u00e7ois Calvet","nom_de_famille":"Calvet","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1953-04-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CalvetFrancois"},{"site":"http:\/\/www.francois-calvet.com"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"178","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/calvet_francois11101a.html","id_institution":"calvet_francois11101a","slug":"francois-calvet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-calvet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-calvet\/json","nb_mandats":4,"twitter":"CalvetFrancois"}},{"senateur":{"id":57,"nom":"Claude Estier","nom_de_famille":"Estier","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1925-06-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1986-09-28","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/estier_claude86025d.html","id_institution":"estier_claude86025d","slug":"claude-estier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-estier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-estier\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":58,"nom":"Vincent Ebl\u00e9","nom_de_famille":"Ebl\u00e9","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1957-10-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/VincentEBLE"},{"site":"http:\/\/www.seine-et-marne.fr"}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"301","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/eble_vincent11074q.html","id_institution":"eble_vincent11074q","slug":"vincent-eble","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-eble","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-eble\/json","nb_mandats":2,"twitter":"VincentEBLE"}},{"senateur":{"id":59,"nom":"Alain Fouch\u00e9","nom_de_famille":"Fouch\u00e9","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1942-12-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2002-06-07","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainfouche.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlainFouche"},{"site":"http:\/\/www.alainfouche.fr"}],"profession":"Avocat \u00e0 la Cour d'Appel","place_en_hemicycle":"216","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fouche_alain02002k.html","id_institution":"fouche_alain02002k","slug":"alain-fouche","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-fouche","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-fouche\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AlainFouche"}},{"senateur":{"id":60,"nom":"Philippe Bas","nom_de_famille":"Bas","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1958-07-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippe-bas.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.philippe-bas.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BasPhilippe"}],"profession":"Conseiller d'Etat","place_en_hemicycle":"90","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bas_philippe05008e.html","id_institution":"bas_philippe05008e","slug":"philippe-bas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-bas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-bas\/json","nb_mandats":5,"twitter":"BasPhilippe"}},{"senateur":{"id":61,"nom":"Bruno Gilles","nom_de_famille":"Gilles","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1960-12-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pages\/Bruno-GILLES\/232795197899"},{"site":"http:\/\/brunogilles.typepad.fr\/blogbg\/"},{"site":"http:\/\/brunogilles.typepad.fr\/blogbg"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/brunogilles13"}],"profession":"Attach\u00e9 de direction","place_en_hemicycle":"279","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gilles_bruno08048b.html","id_institution":"gilles_bruno08048b","slug":"bruno-gilles","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bruno-gilles","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bruno-gilles\/json","nb_mandats":4,"twitter":"brunogilles13"}},{"senateur":{"id":62,"nom":"Michel Doublet","nom_de_famille":"Doublet","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1939-09-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2014-04-24","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"335","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/doublet_michel89014n.html","id_institution":"doublet_michel89014n","slug":"michel-doublet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-doublet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-doublet\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":63,"nom":"Roger Romani","nom_de_famille":"Romani","prenom":"Roger","sexe":"H","date_naissance":"1934-08-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2002-10-01","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/romani_roger59312e.html","id_institution":"romani_roger59312e","slug":"roger-romani","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-romani","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-romani\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":64,"nom":"Jean-Pierre Plancade","nom_de_famille":"Plancade","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1949-08-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Jean-Pierre-Plancade\/100002416394710"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/profile.php?id=100002416394710"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JPPlancade"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/#!\/JPPlancade"}],"profession":"Cadre du secteur social","place_en_hemicycle":"121","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/plancade_jean_pierre98010k.html","id_institution":"plancade_jean_pierre98010k","slug":"jean-pierre-plancade","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-plancade","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-plancade\/json","nb_mandats":2,"twitter":"#!\/JPPlancade"}},{"senateur":{"id":65,"nom":"Laurence Cohen","nom_de_famille":"Cohen","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1953-01-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LaurenceCohen94"},{"site":"http:\/\/www.laurencecohen.fr"}],"profession":"Orthophoniste","place_en_hemicycle":"141","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cohen_laurence11031d.html","id_institution":"cohen_laurence11031d","slug":"laurence-cohen","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/laurence-cohen","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/laurence-cohen\/json","nb_mandats":2,"twitter":"LaurenceCohen94"}},{"senateur":{"id":66,"nom":"Sandrine Hurel","nom_de_famille":"Hurel","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1968-08-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2007-06-28","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Assistante parlementaire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/hurel_sandrine04068n.html","id_institution":"hurel_sandrine04068n","slug":"sandrine-hurel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sandrine-hurel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sandrine-hurel\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":67,"nom":"Mireille Oudit","nom_de_famille":"Oudit","prenom":"Mireille","sexe":"F","date_naissance":"1945-10-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2010-11-03","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/oudit_mireille10007m.html","id_institution":"oudit_mireille10007m","slug":"mireille-oudit","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/mireille-oudit","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/mireille-oudit\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":68,"nom":"Claude Biwer","nom_de_famille":"Biwer","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1936-05-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"55","nom_circo":"Meuse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/biwer_claude01049w.html","id_institution":"biwer_claude01049w","slug":"claude-biwer","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-biwer","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-biwer\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":69,"nom":"Isabelle Pasquet","nom_de_famille":"Pasquet","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1962-03-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[],"profession":"Agent de ma\u00eetrise \u00e0 la SNCF","place_en_hemicycle":"141","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pasquet_isabelle08026u.html","id_institution":"pasquet_isabelle08026u","slug":"isabelle-pasquet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/isabelle-pasquet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/isabelle-pasquet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":619,"nom":"Jacky Deromedi","nom_de_famille":"Deromedi","prenom":"Jacky","sexe":"F","date_naissance":"1944-06-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/sg.linkedin.com\/pub\/deromedi-jacky\/0\/4a4\/631"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jackysingapore"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jacky.deromedi"},{"site":"http:\/\/jackyderomedi.blogspot.sg\/"},{"site":"http:\/\/deromedi.org"},{"site":"http:\/\/jackyderomedi.blogspot.sg"}],"profession":"Administrateur de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"342","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/deromedi_jacky14041t.html","id_institution":"deromedi_jacky14041t","slug":"jacky-deromedi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacky-deromedi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacky-deromedi\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jackysingapore"}},{"senateur":{"id":70,"nom":"Antoine Lef\u00e8vre","nom_de_famille":"Lef\u00e8vre","prenom":"Antoine","sexe":"H","date_naissance":"1966-02-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AntoineLAON"}],"profession":"Charg\u00e9 d'\u00e9tudes","place_en_hemicycle":"97","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lefevre_antoine08010l.html","id_institution":"lefevre_antoine08010l","slug":"antoine-lefevre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/antoine-lefevre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/antoine-lefevre\/json","nb_mandats":4,"twitter":"AntoineLAON"}},{"senateur":{"id":71,"nom":"Annie Jarraud-Vergnolle","nom_de_famille":"Jarraud-Vergnolle","prenom":"Annie","sexe":"F","date_naissance":"1948-02-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2006-05-17","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Directrice d'entreprises de l'\u00e9conomie sociale","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/jarraud_vergnolle_annie06001b.html","id_institution":"jarraud_vergnolle_annie06001b","slug":"annie-jarraud-vergnolle","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/annie-jarraud-vergnolle","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/annie-jarraud-vergnolle\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":72,"nom":"Yves D\u00e9traigne","nom_de_famille":"D\u00e9traigne","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1954-12-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senateur-detraigne.org\/"},{"site":"http:\/\/www.senateur-detraigne.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/YvesDetraigne"}],"profession":"Conseiller de Chambre R\u00e9gionale des Comptes","place_en_hemicycle":"86","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/detraigne_yves01024m.html","id_institution":"detraigne_yves01024m","slug":"yves-detraigne","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-detraigne","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-detraigne\/json","nb_mandats":4,"twitter":"YvesDetraigne"}},{"senateur":{"id":73,"nom":"Andr\u00e9 Pourny","nom_de_famille":"Pourny","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1928-11-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1986-09-28","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Commer\u00e7ant","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pourny_andre86043f.html","id_institution":"pourny_andre86043f","slug":"andre-pourny","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-pourny","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-pourny\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":74,"nom":"Odette Duriez","nom_de_famille":"Duriez","prenom":"Odette","sexe":"F","date_naissance":"1948-05-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","mandat_fin":"2013-02-28","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Comptable","place_en_hemicycle":"303","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/duriez_odette11062l.html","id_institution":"duriez_odette11062l","slug":"odette-duriez","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/odette-duriez","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/odette-duriez\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":75,"nom":"Isabelle Debr\u00e9","nom_de_famille":"Debr\u00e9","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1957-05-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"G\u00e9rante de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"169","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/debre_isabelle04081k.html","id_institution":"debre_isabelle04081k","slug":"isabelle-debre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/isabelle-debre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/isabelle-debre\/json","nb_mandats":5,"twitter":""}},{"senateur":{"id":76,"nom":"\u00c9liane Assassi","nom_de_famille":"Assassi","prenom":"\u00c9liane","sexe":"F","date_naissance":"1958-10-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ElianeAssassi"},{"site":"http:\/\/elianeassassi.fr"}],"profession":"Directrice de communication","place_en_hemicycle":"15","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/assassi_eliane04085p.html","id_institution":"assassi_eliane04085p","slug":"eliane-assassi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eliane-assassi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eliane-assassi\/json","nb_mandats":2,"twitter":"ElianeAssassi"}},{"senateur":{"id":77,"nom":"Jean-Paul Emorine","nom_de_famille":"Emorine","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1944-03-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Exploitant agricole","place_en_hemicycle":"8","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/emorine_jean_paul95030b.html","id_institution":"emorine_jean_paul95030b","slug":"jean-paul-emorine","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-emorine","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-emorine\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":78,"nom":"Bernard Mantienne","nom_de_famille":"Mantienne","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1933-10-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-02-13","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Cadre administratif retrait\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mantienne_bernard03004r.html","id_institution":"mantienne_bernard03004r","slug":"bernard-mantienne","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-mantienne","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-mantienne\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":79,"nom":"Jean-Pierre Chev\u00e8nement","nom_de_famille":"Chev\u00e8nement","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1939-03-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"90","nom_circo":"Territoire-de-Belfort","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Debout la R\u00e9publique","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/jpchevenement"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/chevenement"},{"site":"http:\/\/www.chevenement.fr"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/chevenement"}],"profession":"Conseiller du commerce ext\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"24","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chevenement_jean_pierre02053w.html","id_institution":"chevenement_jean_pierre02053w","slug":"jean-pierre-chevenement","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-chevenement","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-chevenement\/json","nb_mandats":1,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/chevenement"}},{"senateur":{"id":621,"nom":"Fran\u00e7oise Gatel","nom_de_famille":"Gatel","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1953-03-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"264","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gatel_francoise14231l.html","id_institution":"gatel_francoise14231l","slug":"francoise-gatel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-gatel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-gatel\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":80,"nom":"Brigitte Gonthier-Maurin","nom_de_famille":"Gonthier-Maurin","prenom":"Brigitte","sexe":"F","date_naissance":"1956-04-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-06-29","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gonthier_maurin_brigitte07026q.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/gonthier_maurin"}],"profession":"Agent de ma\u00eerise EDF","place_en_hemicycle":"69","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gonthier_maurin_brigitte07026q.html","id_institution":"gonthier_maurin_brigitte07026q","slug":"brigitte-gonthier-maurin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/brigitte-gonthier-maurin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/brigitte-gonthier-maurin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"gonthier_maurin"}},{"senateur":{"id":81,"nom":"Alain Schmitz","nom_de_famille":"Schmitz","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1948-04-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-05-01","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Commissaire-priseur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/schmitz_alain04018c.html","id_institution":"schmitz_alain04018c","slug":"alain-schmitz","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-schmitz","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-schmitz\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":82,"nom":"Jean-Ren\u00e9 Lecerf","nom_de_famille":"Lecerf","prenom":"Jean-Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1951-04-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2015-04-21","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/jeanrenelecerf.hautetfort.com\/"}],"profession":"Enseignant du sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"281","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lecerf_jean_rene01042p.html","id_institution":"lecerf_jean_rene01042p","slug":"jean-rene-lecerf","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-rene-lecerf","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-rene-lecerf\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":83,"nom":"Ren\u00e9 Vandierendonck","nom_de_famille":"Vandierendonck","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1951-04-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.renevandierendonck.fr\/"}],"profession":"Administrateur territorial","place_en_hemicycle":"313","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vandierendonck_rene11037k.html","id_institution":"vandierendonck_rene11037k","slug":"rene-vandierendonck","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-vandierendonck","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-vandierendonck\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":84,"nom":"Philippe Darniche","nom_de_famille":"Darniche","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1943-02-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la R\u00e9publique","sites_web":[],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"328","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/darniche_philippe95021a.html","id_institution":"darniche_philippe95021a","slug":"philippe-darniche","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-darniche","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-darniche\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":622,"nom":"Michel Bouvard","nom_de_famille":"Bouvard","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1955-03-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/m_bouvard"},{"site":"http:\/\/www.michelbouvard.com\/fr"}],"profession":"Conseiller ma\u00eetre \u00e0 la Cour des Comptes","place_en_hemicycle":"283","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bouvard_michel14175v.html","id_institution":"bouvard_michel14175v","slug":"michel-bouvard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-bouvard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-bouvard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"m_bouvard"}},{"senateur":{"id":85,"nom":"Jacques Berthou","nom_de_famille":"Berthou","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1940-03-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Ing\u00e9nieur EDF","place_en_hemicycle":"297","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/berthou_jacques08059e.html","id_institution":"berthou_jacques08059e","slug":"jacques-berthou","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-berthou","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-berthou\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":86,"nom":"Pierre Mauroy","nom_de_famille":"Mauroy","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1928-07-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur de l'enseignement technique","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mauroy_pierre92037v.html","id_institution":"mauroy_pierre92037v","slug":"pierre-mauroy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-mauroy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-mauroy\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":87,"nom":"Claude Bertaud","nom_de_famille":"Bertaud","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1945-11-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-11-02","mandat_fin":"2005-06-28","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Enseignant retrait\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bertaud_claude04098u.html","id_institution":"bertaud_claude04098u","slug":"claude-bertaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-bertaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-bertaud\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":88,"nom":"Vincent Delahaye","nom_de_famille":"Delahaye","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1959-08-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/vincentdelahaye.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.vincentdelahaye.fr"},{"site":"http:\/\/vincentdelahaye.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/V_Delahaye"}],"profession":"Expert comptable","place_en_hemicycle":"208","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/delahaye_vincent11070l.html","id_institution":"delahaye_vincent11070l","slug":"vincent-delahaye","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-delahaye","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-delahaye\/json","nb_mandats":4,"twitter":"V_Delahaye"}},{"senateur":{"id":89,"nom":"Patrice G\u00e9lard","nom_de_famille":"G\u00e9lard","prenom":"Patrice","sexe":"H","date_naissance":"1938-08-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Professeur d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"127","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gelard_patrice95034f.html","id_institution":"gelard_patrice95034f","slug":"patrice-gelard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patrice-gelard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patrice-gelard\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":90,"nom":"Gaston Flosse","nom_de_famille":"Flosse","prenom":"Gaston","sexe":"H","date_naissance":"1931-06-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie-fran\u00e7aise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2014-09-16","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Tahoeraa Huiraatira","sites_web":[],"profession":"Agent g\u00e9n\u00e9ral d'assurance","place_en_hemicycle":"332","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/flosse_gaston98052v.html","id_institution":"flosse_gaston98052v","slug":"gaston-flosse","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gaston-flosse","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gaston-flosse\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":91,"nom":"Simon Loueckhote","nom_de_famille":"Loueckhote","prenom":"Simon","sexe":"H","date_naissance":"1957-05-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"988","nom_circo":"Nouvelle-Cal\u00e9donie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/loueckhote_simon92033r.html","id_institution":"loueckhote_simon92033r","slug":"simon-loueckhote","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/simon-loueckhote","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/simon-loueckhote\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":92,"nom":"Claude Haut","nom_de_famille":"Haut","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1944-12-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1996-06-23","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Directeur territorial","place_en_hemicycle":"189","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/haut_claude95037j.html","id_institution":"haut_claude95037j","slug":"claude-haut","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-haut","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-haut\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":93,"nom":"Alain G\u00e9rard","nom_de_famille":"G\u00e9rard","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1937-12-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1986-09-28","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gerard_alain86006a.html","id_institution":"gerard_alain86006a","slug":"alain-gerard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-gerard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-gerard\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":94,"nom":"Colette Giudicelli","nom_de_famille":"Giudicelli","prenom":"Colette","sexe":"F","date_naissance":"1943-11-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"132","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/giudicelli_colette08041t.html","id_institution":"giudicelli_colette08041t","slug":"colette-giudicelli","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/colette-giudicelli","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/colette-giudicelli\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":95,"nom":"Jean Faure","nom_de_famille":"Faure","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1937-01-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1983-09-25","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Directeur d'organisme de tourisme","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/faure_jean83031n.html","id_institution":"faure_jean83031n","slug":"jean-faure","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-faure","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-faure\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":96,"nom":"Yves Dauge","nom_de_famille":"Dauge","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1935-01-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9quipement","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dauge_yves01012h.html","id_institution":"dauge_yves01012h","slug":"yves-dauge","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-dauge","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-dauge\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":97,"nom":"Yves Krattinger","nom_de_famille":"Krattinger","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1948-11-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"70","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2003-02-09","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"248","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/krattinger_yves03001n.html","id_institution":"krattinger_yves03001n","slug":"yves-krattinger","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-krattinger","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-krattinger\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":628,"nom":"Fran\u00e7ois Baroin","nom_de_famille":"Baroin","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1965-06-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/francoisbaroin"},{"site":"http:\/\/www.amf.asso.fr"}],"profession":"avocat","place_en_hemicycle":"127","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/baroin_francois05004a.html","id_institution":"baroin_francois05004a","slug":"francois-baroin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-baroin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-baroin\/json","nb_mandats":3,"twitter":"francoisbaroin"}},{"senateur":{"id":98,"nom":"Marie-Christine Blandin","nom_de_famille":"Blandin","prenom":"Marie-Christine","sexe":"F","date_naissance":"1952-09-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/pages\/Marie-Christine-Blandin-S\u00e9natrice\/164514850245226"},{"site":"http:\/\/www.mariechristineblandin.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mcblandin"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/mcblandin"},{"site":"http:\/\/www.mariechristineblandin.fr"}],"profession":"Professeur de biologie","place_en_hemicycle":"156","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/blandin_marie_christine01044r.html","id_institution":"blandin_marie_christine01044r","slug":"marie-christine-blandin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-christine-blandin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-christine-blandin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/mcblandin"}},{"senateur":{"id":99,"nom":"G\u00e9rard D\u00e9riot","nom_de_famille":"D\u00e9riot","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1944-11-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"7","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/deriot_gerard98024r.html","id_institution":"deriot_gerard98024r","slug":"gerard-deriot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-deriot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-deriot\/json","nb_mandats":5,"twitter":""}},{"senateur":{"id":100,"nom":"Jacques Moulinier","nom_de_famille":"Moulinier","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1938-04-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2003-11-05","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"responsable d'entreprise","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/moulinier_jacques03003q.html","id_institution":"moulinier_jacques03003q","slug":"jacques-moulinier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-moulinier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-moulinier\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":101,"nom":"Francis Giraud","nom_de_famille":"Giraud","prenom":"Francis","sexe":"H","date_naissance":"1932-07-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur honoraire \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/giraud_francis98017s.html","id_institution":"giraud_francis98017s","slug":"francis-giraud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francis-giraud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francis-giraud\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":102,"nom":"Jean-Claude Merceron","nom_de_famille":"Merceron","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1942-01-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[],"profession":"Architecte","place_en_hemicycle":"264","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/merceron_jean_claude04083m.html","id_institution":"merceron_jean_claude04083m","slug":"jean-claude-merceron","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-merceron","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-merceron\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":629,"nom":"Dominique Estrosi Sassone","nom_de_famille":"Estrosi Sassone","prenom":"Dominique","sexe":"F","date_naissance":"1958-11-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/dominiq_estrosi"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/dominique.estrosi"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/estrosi_sassone_dominique14187a.html"}],"profession":"Fonctionnaire territoriale","place_en_hemicycle":"275","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/estrosi_sassone_dominique14187a.html","id_institution":"estrosi_sassone_dominique14187a","slug":"dominique-estrosi-sassone","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-estrosi-sassone","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-estrosi-sassone\/json","nb_mandats":5,"twitter":"dominiq_estrosi"}},{"senateur":{"id":103,"nom":"Jacques Pelletier","nom_de_famille":"Pelletier","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1929-08-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2007-09-03","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Agriculteur retrait\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pelletier_jacques66002k.html","id_institution":"pelletier_jacques66002k","slug":"jacques-pelletier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-pelletier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-pelletier\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":104,"nom":"Michel B\u00e9cot","nom_de_famille":"B\u00e9cot","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1939-10-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"167","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/becot_michel95009e.html","id_institution":"becot_michel95009e","slug":"michel-becot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-becot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-becot\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":105,"nom":"Fran\u00e7ois Zocchetto","nom_de_famille":"Zocchetto","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/francois-zocchetto.over-blog.com\/"},{"site":"http:\/\/francois-zocchetto.over-blog.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fzocchetto"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"122","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/zocchetto_francois01047u.html","id_institution":"zocchetto_francois01047u","slug":"francois-zocchetto","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-zocchetto","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-zocchetto\/json","nb_mandats":3,"twitter":"fzocchetto"}},{"senateur":{"id":106,"nom":"Lucien Lanier","nom_de_famille":"Lanier","prenom":"Lucien","sexe":"H","date_naissance":"1919-10-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1988-10-04","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Pr\u00e9fet honoraire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lanier_lucien88013h.html","id_institution":"lanier_lucien88013h","slug":"lucien-lanier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/lucien-lanier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/lucien-lanier\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":107,"nom":"Nicole Bricq","nom_de_famille":"Bricq","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1947-06-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-05-03","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/nbricq"},{"site":"http:\/\/www.comfinances.fr"}],"profession":"Cadre de direction","place_en_hemicycle":"21","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bricq_nicole04053f.html","id_institution":"bricq_nicole04053f","slug":"nicole-bricq","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicole-bricq","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicole-bricq\/json","nb_mandats":1,"twitter":"nbricq"}},{"senateur":{"id":108,"nom":"Michel Guerry","nom_de_famille":"Guerry","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1932-12-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/guerry_michel01040m.html","id_institution":"guerry_michel01040m","slug":"michel-guerry","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-guerry","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-guerry\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":109,"nom":"Jacques Gautier","nom_de_famille":"Gautier","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1946-09-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-06-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacques-gautier.fr\/"}],"profession":"Conseiller d'entreprise","place_en_hemicycle":"217","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gautier_jacques07024n.html","id_institution":"gautier_jacques07024n","slug":"jacques-gautier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-gautier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-gautier\/json","nb_mandats":6,"twitter":""}},{"senateur":{"id":110,"nom":"Pierre Fauchon","nom_de_famille":"Fauchon","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1929-07-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","mandat_fin":"2011-01-23","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fauchon_pierre92022n.html","id_institution":"fauchon_pierre92022n","slug":"pierre-fauchon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-fauchon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-fauchon\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":111,"nom":"G\u00e9rard Cornu","nom_de_famille":"Cornu","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1952-02-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/gerardcornu"},{"site":"http:\/\/gerardcornu.wordpress.com"}],"profession":"Opticien-Audioproth\u00e9siste","place_en_hemicycle":"172","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cornu_gerard98023q.html","id_institution":"cornu_gerard98023q","slug":"gerard-cornu","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-cornu","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-cornu\/json","nb_mandats":3,"twitter":"gerardcornu"}},{"senateur":{"id":112,"nom":"Michel Houel","nom_de_famille":"Houel","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1942-11-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"168","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/houel_michel04048j.html","id_institution":"houel_michel04048j","slug":"michel-houel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-houel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-houel\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":113,"nom":"Georges Gruillot","nom_de_famille":"Gruillot","prenom":"Georges","sexe":"H","date_naissance":"1931-08-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1988-09-04","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gruillot_georges88009m.html","id_institution":"gruillot_georges88009m","slug":"georges-gruillot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-gruillot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-gruillot\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":114,"nom":"Jean-Pierre Caffet","nom_de_famille":"Caffet","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1951-11-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jp_caffet"}],"profession":"Fonctionnaire","place_en_hemicycle":"75","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/caffet_jean_pierre04066l.html","id_institution":"caffet_jean_pierre04066l","slug":"jean-pierre-caffet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-caffet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-caffet\/json","nb_mandats":3,"twitter":"jp_caffet"}},{"senateur":{"id":115,"nom":"Bernard Cazeau","nom_de_famille":"Cazeau","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1939-04-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/bernardcazeau"},{"site":"http:\/\/www.cazeau.fr"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"196","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cazeau_bernard98029w.html","id_institution":"cazeau_bernard98029w","slug":"bernard-cazeau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-cazeau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-cazeau\/json","nb_mandats":2,"twitter":"bernardcazeau"}},{"senateur":{"id":116,"nom":"Jean-Marie Vanlerenberghe","nom_de_famille":"Vanlerenberghe","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1939-03-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Le Centre pour la France","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/jeanmarie.vanlerenberghe"},{"site":"http:\/\/jmvanlerenberghe.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.mouvementdemocrate.fr\/shadow\/vanlerenberghe.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JVanlerenberghe"},{"site":"http:\/\/jmvanlerenberghe.fr"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"85","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vanlerenberghe_jean_marie01034p.html","id_institution":"vanlerenberghe_jean_marie01034p","slug":"jean-marie-vanlerenberghe","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marie-vanlerenberghe","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marie-vanlerenberghe\/json","nb_mandats":3,"twitter":"JVanlerenberghe"}},{"senateur":{"id":117,"nom":"Nicolas About","nom_de_famille":"About","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1947-07-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2011-01-23","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/about_nicolas95004y.html","id_institution":"about_nicolas95004y","slug":"nicolas-about","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicolas-about","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicolas-about\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":118,"nom":"Marie-France Beaufils","nom_de_famille":"Beaufils","prenom":"Marie-France","sexe":"F","date_naissance":"1946-11-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marie-francebeaufils.fr"}],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"68","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/beaufils_marie_france01013j.html","id_institution":"beaufils_marie_france01013j","slug":"marie-france-beaufils","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-france-beaufils","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-france-beaufils\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":119,"nom":"Jo\u00ebl Billard","nom_de_famille":"Billard","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1953-03-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-10-15","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Comptable","place_en_hemicycle":"346","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/billard_joel01064v.html","id_institution":"billard_joel01064v","slug":"joel-billard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-billard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-billard\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":120,"nom":"Martial Bourquin","nom_de_famille":"Bourquin","prenom":"Martial","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.martial-bourquin.com\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SenateurPSDoubs"},{"site":"http:\/\/www.martial-bourquin.com"}],"profession":"Employ\u00e9","place_en_hemicycle":"148","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bourquin_martial08068f.html","id_institution":"bourquin_martial08068f","slug":"martial-bourquin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/martial-bourquin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/martial-bourquin\/json","nb_mandats":4,"twitter":"SenateurPSDoubs"}},{"senateur":{"id":121,"nom":"Roland Muzeau","nom_de_famille":"Muzeau","prenom":"Roland","sexe":"H","date_naissance":"1951-11-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2000-03-29","mandat_fin":"2007-06-28","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Technicien","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/muzeau_roland00002b.html","id_institution":"muzeau_roland00002b","slug":"roland-muzeau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-muzeau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-muzeau\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":122,"nom":"Ren\u00e9-Pierre Sign\u00e9","nom_de_famille":"Sign\u00e9","prenom":"Ren\u00e9-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1930-09-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"58","nom_circo":"Ni\u00e8vre","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1986-12-18","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/signe_rene_pierre86053h.html","id_institution":"signe_rene_pierre86053h","slug":"rene-pierre-signe","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-pierre-signe","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-pierre-signe\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":123,"nom":"Pierre Biarn\u00e8s","nom_de_famille":"Biarn\u00e8s","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1932-01-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/biarnes_pierre89021m.html","id_institution":"biarnes_pierre89021m","slug":"pierre-biarnes","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-biarnes","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-biarnes\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":124,"nom":"Monique Papon","nom_de_famille":"Papon","prenom":"Monique","sexe":"F","date_naissance":"1934-10-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur d'histoire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/papon_monique01054t.html","id_institution":"papon_monique01054t","slug":"monique-papon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/monique-papon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/monique-papon\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":125,"nom":"Joseph Kergueris","nom_de_famille":"Kergueris","prenom":"Joseph","sexe":"H","date_naissance":"1938-10-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rence en gestion","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/kergueris_joseph01021j.html","id_institution":"kergueris_joseph01021j","slug":"joseph-kergueris","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joseph-kergueris","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joseph-kergueris\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":126,"nom":"Jean-Pierre Raffarin","nom_de_famille":"Raffarin","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1948-08-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2005-09-18","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.carnetjpr.com\/carnetjpr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jpraffarin"},{"site":"http:\/\/www.carnetjpr.com"},{"site":"http:\/\/www.carnetjpr.com\/carnetjpr"}],"profession":"Consultant","place_en_hemicycle":"60","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/raffarin_jean_pierre95059q.html","id_institution":"raffarin_jean_pierre95059q","slug":"jean-pierre-raffarin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-raffarin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-raffarin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jpraffarin"}},{"senateur":{"id":127,"nom":"Christian de La Mal\u00e8ne","nom_de_famille":"La Mal\u00e8ne","prenom":"Christian de","sexe":"H","date_naissance":"1920-12-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1977-09-25","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Sociologue","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_la_malene_christian77046h.html","id_institution":"de_la_malene_christian77046h","slug":"christian-de-la-malene","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-de-la-malene","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-de-la-malene\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":128,"nom":"Philippe Goujon","nom_de_famille":"Goujon","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1954-04-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2007-11-29","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Cadre de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/goujon_philippe04072j.html","id_institution":"goujon_philippe04072j","slug":"philippe-goujon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-goujon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-goujon\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":597,"nom":"H\u00e9l\u00e8ne Masson-Maret","nom_de_famille":"Masson-Maret","prenom":"H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1947-04-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2013-02-07","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Professeur des universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"181","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/masson_maret_helene13001t.html","id_institution":"masson_maret_helene13001t","slug":"helene-masson-maret","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/helene-masson-maret","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/helene-masson-maret\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":129,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Mayet","nom_de_famille":"Mayet","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1940-01-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"36","nom_circo":"Indre","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/leblog.ville-chateauroux.fr\/"}],"profession":"Industriel - Pr\u00e9sident Directeur G\u00e9n\u00e9ral","place_en_hemicycle":"337","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mayet_jean_francois08062y.html","id_institution":"mayet_jean_francois08062y","slug":"jean-francois-mayet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-mayet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-mayet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":130,"nom":"Jean-Claude Danglot","nom_de_famille":"Danglot","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1950-09-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-01-03","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC-SPG","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Sapeur-pompier professionnel","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/danglot_jean_claude07001f.html","id_institution":"danglot_jean_claude07001f","slug":"jean-claude-danglot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-danglot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-danglot\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":131,"nom":"Bernadette Dupont","nom_de_famille":"Dupont","prenom":"Bernadette","sexe":"F","date_naissance":"1936-12-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dupont_bernadette04058l.html","id_institution":"dupont_bernadette04058l","slug":"bernadette-dupont","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernadette-dupont","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernadette-dupont\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":132,"nom":"Catherine Troendle","nom_de_famille":"Troendle","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1961-02-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/troendle_catherine04044e.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/C_Troendle"}],"profession":"Attach\u00e9e parlementaire","place_en_hemicycle":"56","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/troendle_catherine04044e.html","id_institution":"troendle_catherine04044e","slug":"catherine-troendle","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-troendle","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-troendle\/json","nb_mandats":4,"twitter":"C_Troendle"}},{"senateur":{"id":133,"nom":"Pierre Jarlier","nom_de_famille":"Jarlier","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1954-07-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"15","nom_circo":"Cantal","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Le Centre pour la France","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierrejarliersenateur.fr\/jarlier\/index.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PJarlier"},{"site":"http:\/\/www.pierrejarliersenateur.fr\/jarlier"}],"profession":"Architecte","place_en_hemicycle":"27","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/jarlier_pierre98027u.html","id_institution":"jarlier_pierre98027u","slug":"pierre-jarlier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-jarlier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-jarlier\/json","nb_mandats":4,"twitter":"PJarlier"}},{"senateur":{"id":134,"nom":"Philippe Leroy","nom_de_famille":"Leroy","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1940-02-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senateur-philippe-leroy.fr\/"}],"profession":"Ing\u00e9nieur g\u00e9n\u00e9ral du G\u00e9nie rural","place_en_hemicycle":"177","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/leroy_philippe01061s.html","id_institution":"leroy_philippe01061s","slug":"philippe-leroy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-leroy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-leroy\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":135,"nom":"Paulette Brisepierre","nom_de_famille":"Brisepierre","prenom":"Paulette","sexe":"F","date_naissance":"1917-04-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/brisepierre_paulette89023p.html","id_institution":"brisepierre_paulette89023p","slug":"paulette-brisepierre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paulette-brisepierre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paulette-brisepierre\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":136,"nom":"Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet","nom_de_famille":"Buffet","prenom":"Fran\u00e7ois-No\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1963-08-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoisnoelbuffet.com\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fnb_officiel"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/francoisnoel.buffet"},{"site":"http:\/\/www.francoisnoelbuffet.com"},{"site":"http:\/\/www.francoisnoelbuffet.fr"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"29","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/buffet_francois_noel04047h.html","id_institution":"buffet_francois_noel04047h","slug":"francois-noel-buffet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-noel-buffet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-noel-buffet\/json","nb_mandats":3,"twitter":"fnb_officiel"}},{"senateur":{"id":137,"nom":"Jean-Paul Virapoull\u00e9","nom_de_famille":"Virapoull\u00e9","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1944-03-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Conseiller en gestion","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/virapoulle_jean_paul01010f.html","id_institution":"virapoulle_jean_paul01010f","slug":"jean-paul-virapoulle","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-virapoulle","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-virapoulle\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":138,"nom":"Michel Mercier","nom_de_famille":"Mercier","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1947-03-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2012-06-17","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senateursudf69.org\/"}],"profession":"Enseignant \u00e0 la facult\u00e9 de droit","place_en_hemicycle":"4","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mercier_michel95049n.html","id_institution":"mercier_michel95049n","slug":"michel-mercier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-mercier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-mercier\/json","nb_mandats":5,"twitter":""}},{"senateur":{"id":139,"nom":"Daniel Percheron","nom_de_famille":"Percheron","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1942-08-31","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1983-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/danielpercheron.fr\/"},{"site":"http:\/\/danielpercheron.fr"},{"site":"http:\/\/www.danielpercheron.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DanielPercheron"}],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"186","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/percheron_daniel83047w.html","id_institution":"percheron_daniel83047w","slug":"daniel-percheron","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-percheron","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-percheron\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DanielPercheron"}},{"senateur":{"id":140,"nom":"Christiane Demont\u00e8s","nom_de_famille":"Demont\u00e8s","prenom":"Christiane","sexe":"F","date_naissance":"1954-05-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christianedemontes.fr\/"}],"profession":"Directrice de centre d'information et d'orientation","place_en_hemicycle":"17","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/demontes_christiane04046g.html","id_institution":"demontes_christiane04046g","slug":"christiane-demontes","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christiane-demontes","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christiane-demontes\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":141,"nom":"Bernard Joly","nom_de_famille":"Joly","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1934-10-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"70","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Chirurgien dentiste","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/joly_bernard95040d.html","id_institution":"joly_bernard95040d","slug":"bernard-joly","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-joly","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-joly\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":142,"nom":"Jean-Guy Branger","nom_de_famille":"Branger","prenom":"Jean-Guy","sexe":"H","date_naissance":"1935-04-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur de lyc\u00e9e","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/branger_jean_guy98014p.html","id_institution":"branger_jean_guy98014p","slug":"jean-guy-branger","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-guy-branger","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-guy-branger\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":143,"nom":"Gilbert Barbier","nom_de_famille":"Barbier","prenom":"Gilbert","sexe":"H","date_naissance":"1940-03-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"profession":"Chirurgien","place_en_hemicycle":"25","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/barbier_gilbert01046t.html","id_institution":"barbier_gilbert01046t","slug":"gilbert-barbier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gilbert-barbier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gilbert-barbier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":144,"nom":"Alain Houpert","nom_de_famille":"Houpert","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1957-08-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alainhoupert.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/alainhoupert"},{"site":"http:\/\/www.alainhoupert.fr"}],"profession":"M\u00e9decin radiologue","place_en_hemicycle":"229","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/houpert_alain08069g.html","id_institution":"houpert_alain08069g","slug":"alain-houpert","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-houpert","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-houpert\/json","nb_mandats":3,"twitter":"alainhoupert"}},{"senateur":{"id":145,"nom":"Catherine Dumas","nom_de_famille":"Dumas","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1957-07-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-11-30","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Inspecteur des Imp\u00f4ts","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dumas_catherine07033p.html","id_institution":"dumas_catherine07033p","slug":"catherine-dumas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-dumas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-dumas\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":146,"nom":"Christiane Long\u00e8re","nom_de_famille":"Long\u00e8re","prenom":"Christiane","sexe":"F","date_naissance":"1953-04-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2010-04-17","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Cadre en action sociale","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/longere_christiane10005k.html","id_institution":"longere_christiane10005k","slug":"christiane-longere","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christiane-longere","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christiane-longere\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":147,"nom":"Jacques Bellanger","nom_de_famille":"Bellanger","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1931-06-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1997-11-19","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Retrait\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bellanger_jacques86011w.html","id_institution":"bellanger_jacques86011w","slug":"jacques-bellanger","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-bellanger","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-bellanger\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":148,"nom":"Henri Revol","nom_de_famille":"Revol","prenom":"Henri","sexe":"H","date_naissance":"1936-02-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Ing\u00e9nieur Arts et m\u00e9tiers et ing\u00e9nieur INSTN","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/revol_henri89037v.html","id_institution":"revol_henri89037v","slug":"henri-revol","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-revol","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-revol\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":149,"nom":"Paul Verg\u00e8s","nom_de_famille":"Verg\u00e8s","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1925-03-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste R\u00e9unionnais","sites_web":[],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"234","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/verges_paul96003c.html","id_institution":"verges_paul96003c","slug":"paul-verges","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paul-verges","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paul-verges\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":150,"nom":"Jean-Louis Carr\u00e8re","nom_de_famille":"Carr\u00e8re","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1944-12-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"45","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/carrere_jean_louis92015p.html","id_institution":"carrere_jean_louis92015p","slug":"jean-louis-carrere","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-carrere","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-carrere\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":151,"nom":"Pierre-Yves Collombat","nom_de_famille":"Collombat","prenom":"Pierre-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1945-07-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.collombat-py.fr\/"}],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9 de philosophie","place_en_hemicycle":"159","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/collombat_pierre_yves04038g.html","id_institution":"collombat_pierre_yves04038g","slug":"pierre-yves-collombat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-yves-collombat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-yves-collombat\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":152,"nom":"Jean-Philippe Lachenaud","nom_de_famille":"Lachenaud","prenom":"Jean-Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1939-11-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Conseiller ma\u00eetre \u00e0 la Cour des comptes","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lachenaud_jean_philippe95042f.html","id_institution":"lachenaud_jean_philippe95042f","slug":"jean-philippe-lachenaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-philippe-lachenaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-philippe-lachenaud\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":153,"nom":"Caroline Cayeux","nom_de_famille":"Cayeux","prenom":"Caroline","sexe":"F","date_naissance":"1948-11-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/caroline.cayeux"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/caroline.cayeux.3"},{"site":"http:\/\/www.carolinecayeux.com\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/carolinecayeux"},{"site":"http:\/\/www.carolinecayeux.com"}],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"176","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cayeux_caroline11044j.html","id_institution":"cayeux_caroline11044j","slug":"caroline-cayeux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/caroline-cayeux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/caroline-cayeux\/json","nb_mandats":4,"twitter":"carolinecayeux"}},{"senateur":{"id":154,"nom":"Pierre Martin","nom_de_famille":"Martin","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1943-09-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Directeur d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"283","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/martin_pierre95047l.html","id_institution":"martin_pierre95047l","slug":"pierre-martin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-martin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-martin\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":155,"nom":"Sylvie Goy-Chavent","nom_de_famille":"Goy-Chavent","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1963-05-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SGoyChavent"}],"profession":"Professeur de l'enseignement professionnel","place_en_hemicycle":"87","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/goy_chavent_sylvie08056b.html","id_institution":"goy_chavent_sylvie08056b","slug":"sylvie-goy-chavent","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sylvie-goy-chavent","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sylvie-goy-chavent\/json","nb_mandats":5,"twitter":"SGoyChavent"}},{"senateur":{"id":156,"nom":"Janine Rozier","nom_de_famille":"Rozier","prenom":"Janine","sexe":"F","date_naissance":"1938-04-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Clerc de notaire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/rozier_janine01029s.html","id_institution":"rozier_janine01029s","slug":"janine-rozier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/janine-rozier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/janine-rozier\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":157,"nom":"Jacques Baudot","nom_de_famille":"Baudot","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1936-03-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","mandat_fin":"2007-06-21","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Chirurgien-Dentiste","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/baudot_jacques92007p.html","id_institution":"baudot_jacques92007p","slug":"jacques-baudot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-baudot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-baudot\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":158,"nom":"Michel Esneu","nom_de_famille":"Esneu","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1943-07-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/esneu_michel98045w.html","id_institution":"esneu_michel98045w","slug":"michel-esneu","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-esneu","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-esneu\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":159,"nom":"Yann Gaillard","nom_de_famille":"Gaillard","prenom":"Yann","sexe":"H","date_naissance":"1936-10-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1994-07-16","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral des Finances","place_en_hemicycle":"166","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gaillard_yann94003t.html","id_institution":"gaillard_yann94003t","slug":"yann-gaillard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yann-gaillard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yann-gaillard\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":160,"nom":"Jean-Pierre Demerliat","nom_de_famille":"Demerliat","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1943-05-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1990-09-30","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/jp-demerliat.info\/"}],"profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"110","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/demerliat_jean_pierre90004c.html","id_institution":"demerliat_jean_pierre90004c","slug":"jean-pierre-demerliat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-demerliat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-demerliat\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":161,"nom":"Pierre Bernard-Reymond","nom_de_famille":"Bernard-Reymond","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1944-01-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"05","nom_circo":"Hautes-Alpes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-01-26","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senateur-pbr.fr"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"330","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bernard_reymond_pierre07003h.html","id_institution":"bernard_reymond_pierre07003h","slug":"pierre-bernard-reymond","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-bernard-reymond","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-bernard-reymond\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":639,"nom":"David Rachline","nom_de_famille":"Rachline","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1987-12-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Front National","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/david_rachline"},{"site":"http:\/\/www.davidrachline.fr"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"328","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/rachline_david14247u.html","id_institution":"rachline_david14247u","slug":"david-rachline","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/david-rachline","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/david-rachline\/json","nb_mandats":3,"twitter":"david_rachline"}},{"senateur":{"id":162,"nom":"Jacques Mah\u00e9as","nom_de_famille":"Mah\u00e9as","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1939-07-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Principal de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/maheas_jacques95046k.html","id_institution":"maheas_jacques95046k","slug":"jacques-maheas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-maheas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-maheas\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":163,"nom":"Fran\u00e7oise F\u00e9rat","nom_de_famille":"F\u00e9rat","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1949-03-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senateur-ferat.org\/"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"54","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ferat_francoise01025n.html","id_institution":"ferat_francoise01025n","slug":"francoise-ferat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-ferat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-ferat\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":164,"nom":"Jean Louis Masson","nom_de_famille":"Masson","prenom":"Jean Louis","sexe":"H","date_naissance":"1947-03-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la R\u00e9publique","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.rasnag-senat.fr\/senateursni\/cvmasson.htm"},{"site":"http:\/\/www.massonmoselle.fr\/"}],"profession":"Ing\u00e9nieur en chef des mines","place_en_hemicycle":"327","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/masson_jean_louis01060r.html","id_institution":"masson_jean_louis01060r","slug":"jean-louis-masson","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-masson","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-masson\/json","nb_mandats":6,"twitter":""}},{"senateur":{"id":165,"nom":"Hubert Durand-Chastel","nom_de_famille":"Durand-Chastel","prenom":"Hubert","sexe":"H","date_naissance":"1918-08-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1990-04-12","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/durand_chastel_hubert90002a.html","id_institution":"durand_chastel_hubert90002a","slug":"hubert-durand-chastel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hubert-durand-chastel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hubert-durand-chastel\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":166,"nom":"Louis Mermaz","nom_de_famille":"Mermaz","prenom":"Louis","sexe":"H","date_naissance":"1931-08-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9 d'histoire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mermaz_louis01020h.html","id_institution":"mermaz_louis01020h","slug":"louis-mermaz","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-mermaz","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-mermaz\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":167,"nom":"C\u00e9cile Cukierman","nom_de_famille":"Cukierman","prenom":"C\u00e9cile","sexe":"F","date_naissance":"1976-04-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.cecile-cukierman.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CecileCukierman"}],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"183","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cukierman_cecile11056n.html","id_institution":"cukierman_cecile11056n","slug":"cecile-cukierman","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/cecile-cukierman","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/cecile-cukierman\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CecileCukierman"}},{"senateur":{"id":168,"nom":"Esther Benbassa","nom_de_famille":"Benbassa","prenom":"Esther","sexe":"F","date_naissance":"1950-03-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Esther-BENBASSA\/195853667143729"},{"site":"http:\/\/estherbenbassa.eelv.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.estherbenbassa.net"},{"site":"http:\/\/about.me\/esther_benbassa"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/EstherBenbassa"},{"site":"http:\/\/estherbenbassa.eelv.fr"}],"profession":"Professeure d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"202","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/benbassa_esther11033f.html","id_institution":"benbassa_esther11033f","slug":"esther-benbassa","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/esther-benbassa","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/esther-benbassa\/json","nb_mandats":1,"twitter":"EstherBenbassa"}},{"senateur":{"id":169,"nom":"Michel Moreigne","nom_de_famille":"Moreigne","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1934-05-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"23","nom_circo":"Creuse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1973-06-27","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Docteur en m\u00e9decine","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/moreigne_michel73006g.html","id_institution":"moreigne_michel73006g","slug":"michel-moreigne","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-moreigne","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-moreigne\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":170,"nom":"Jean-Jacques J\u00e9gou","nom_de_famille":"J\u00e9gou","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1945-03-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/jegou_jean_jacques04037f.html","id_institution":"jegou_jean_jacques04037f","slug":"jean-jacques-jegou","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-jegou","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-jegou\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":171,"nom":"Bernard Dussaut","nom_de_famille":"Dussaut","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1941-11-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Artisan","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dussaut_bernard89025r.html","id_institution":"dussaut_bernard89025r","slug":"bernard-dussaut","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-dussaut","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-dussaut\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":172,"nom":"Brigitte Luypaert","nom_de_famille":"Luypaert","prenom":"Brigitte","sexe":"F","date_naissance":"1954-03-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2002-06-08","mandat_fin":"2004-06-01","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Agricultrice","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/luypaert_brigitte02004m.html","id_institution":"luypaert_brigitte02004m","slug":"brigitte-luypaert","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/brigitte-luypaert","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/brigitte-luypaert\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":173,"nom":"Andr\u00e9 Labarr\u00e8re","nom_de_famille":"Labarr\u00e8re","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1928-01-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2006-05-16","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Agr\u00e9g\u00e9 d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/labarrere_andre01032m.html","id_institution":"labarrere_andre01032m","slug":"andre-labarrere","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-labarrere","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-labarrere\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":174,"nom":"Daniel Dubois","nom_de_famille":"Dubois","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1952-02-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.danieldubois.info\/"},{"site":"http:\/\/www.danieldubois.info"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DanielDubois80"}],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral d'OPAC","place_en_hemicycle":"211","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dubois_daniel04089t.html","id_institution":"dubois_daniel04089t","slug":"daniel-dubois","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-dubois","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-dubois\/json","nb_mandats":2,"twitter":"DanielDubois80"}},{"senateur":{"id":175,"nom":"Natacha Bouchart","nom_de_famille":"Bouchart","prenom":"Natacha","sexe":"F","date_naissance":"1963-05-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/natacha.bouchart.7"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/NatachaBouchart"},{"site":"http:\/\/www.natachabouchart.com"}],"profession":"Directrice des ressources humaines","place_en_hemicycle":"34","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bouchart_natacha11060j.html","id_institution":"bouchart_natacha11060j","slug":"natacha-bouchart","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/natacha-bouchart","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/natacha-bouchart\/json","nb_mandats":4,"twitter":"NatachaBouchart"}},{"senateur":{"id":176,"nom":"Jean-Claude Requier","nom_de_famille":"Requier","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1947-10-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"46","nom_circo":"Lot","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"50","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/requier_jean_claude11012a.html","id_institution":"requier_jean_claude11012a","slug":"jean-claude-requier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-requier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-requier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":177,"nom":"Jean-Pierre Schosteck","nom_de_famille":"Schosteck","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1942-03-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1993-05-01","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/schosteck_jean_pierre93005r.html","id_institution":"schosteck_jean_pierre93005r","slug":"jean-pierre-schosteck","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-schosteck","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-schosteck\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":178,"nom":"Ga\u00ebtan Gorce","nom_de_famille":"Gorce","prenom":"Ga\u00ebtan","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"58","nom_circo":"Ni\u00e8vre","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ggorce"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/gaetan.gorce"},{"site":"http:\/\/www.gorce.typepad.fr\/"},{"site":"http:\/\/gorce.typepad.fr"},{"site":"http:\/\/www.gorce.typepad.fr"}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"150","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gorce_gaetan11015d.html","id_institution":"gorce_gaetan11015d","slug":"gaetan-gorce","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gaetan-gorce","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gaetan-gorce\/json","nb_mandats":3,"twitter":"ggorce"}},{"senateur":{"id":179,"nom":"Jacques Chaumont","nom_de_famille":"Chaumont","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1934-11-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1977-09-25","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Secr\u00e9taire des Affaires \u00e9trang\u00e8res (honoraire)","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chaumont_jacques77012w.html","id_institution":"chaumont_jacques77012w","slug":"jacques-chaumont","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-chaumont","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-chaumont\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":180,"nom":"Serge Mathieu","nom_de_famille":"Mathieu","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1936-02-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1977-09-25","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Viticulteur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mathieu_serge77047j.html","id_institution":"mathieu_serge77047j","slug":"serge-mathieu","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-mathieu","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-mathieu\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":181,"nom":"Gilbert Roger","nom_de_famille":"Roger","prenom":"Gilbert","sexe":"H","date_naissance":"1953-11-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Elubondy"},{"site":"http:\/\/www.gilbert-roger.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/gilbert.roger"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/Elubondy"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GilbertROGER_93"},{"site":"http:\/\/www.gilbert-roger.fr\/gilbert_roger"},{"site":"http:\/\/www.gilbert-roger.fr"}],"profession":"Ma\u00eetre-nageur sauveteur","place_en_hemicycle":"237","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/roger_gilbert11054l.html","id_institution":"roger_gilbert11054l","slug":"gilbert-roger","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gilbert-roger","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gilbert-roger\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GilbertROGER_93"}},{"senateur":{"id":182,"nom":"Robert Badinter","nom_de_famille":"Badinter","prenom":"Robert","sexe":"H","date_naissance":"1928-03-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Avocat, professeur d'Universit\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/badinter_robert95006b.html","id_institution":"badinter_robert95006b","slug":"robert-badinter","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-badinter","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-badinter\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":183,"nom":"Serge Lagauche","nom_de_famille":"Lagauche","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1940-01-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1997-10-15","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lagauche_serge97004h.html","id_institution":"lagauche_serge97004h","slug":"serge-lagauche","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-lagauche","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-lagauche\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":184,"nom":"Jean-Louis Lorrain","nom_de_famille":"Lorrain","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1948-03-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2010-03-07","mandat_fin":"2013-06-27","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlouislorrain.fr\/"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"340","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lorrain_jean_louis95045j.html","id_institution":"lorrain_jean_louis95045j","slug":"jean-louis-lorrain","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-lorrain","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-lorrain\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":185,"nom":"G\u00e9rard Claudel","nom_de_famille":"Claudel","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1925-02-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-05-01","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Entrepreneur de travaux agricoles","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/claudel_gerard04016a.html","id_institution":"claudel_gerard04016a","slug":"gerard-claudel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-claudel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-claudel\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":186,"nom":"Bruno Sido","nom_de_famille":"Sido","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1951-02-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"52","nom_circo":"Haute-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/brunosido1"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"32","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/sido_bruno01058x.html","id_institution":"sido_bruno01058x","slug":"bruno-sido","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bruno-sido","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bruno-sido\/json","nb_mandats":2,"twitter":"brunosido1"}},{"senateur":{"id":187,"nom":"Jos\u00e9 Balarello","nom_de_famille":"Balarello","prenom":"Jos\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1926-12-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1984-12-26","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Avocat honoraire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/balarello_jose84004p.html","id_institution":"balarello_jose84004p","slug":"jose-balarello","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jose-balarello","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jose-balarello\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":188,"nom":"Laurent B\u00e9teille","nom_de_famille":"B\u00e9teille","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1948-04-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-01-17","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/beteille_laurent01001e.html","id_institution":"beteille_laurent01001e","slug":"laurent-beteille","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/laurent-beteille","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/laurent-beteille\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":189,"nom":"Jackie Pierre","nom_de_famille":"Pierre","prenom":"Jackie","sexe":"H","date_naissance":"1946-05-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pierre_jackie04088s.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pierre_jackie"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"343","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pierre_jackie04088s.html","id_institution":"pierre_jackie04088s","slug":"jackie-pierre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jackie-pierre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jackie-pierre\/json","nb_mandats":2,"twitter":"pierre_jackie"}},{"senateur":{"id":190,"nom":"Yannick Bodin","nom_de_famille":"Bodin","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1942-08-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bodin_yannick04052e.html","id_institution":"bodin_yannick04052e","slug":"yannick-bodin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yannick-bodin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yannick-bodin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":191,"nom":"Fran\u00e7ois Fortassin","nom_de_famille":"Fortassin","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1939-08-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"65","nom_circo":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-03-03","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"118","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fortassin_francois01003g.html","id_institution":"fortassin_francois01003g","slug":"francois-fortassin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-fortassin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-fortassin\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":192,"nom":"Danielle Michel","nom_de_famille":"Michel","prenom":"Danielle","sexe":"F","date_naissance":"1947-04-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/danymichelsenat"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/danielle.michel.186"},{"site":"http:\/\/www.danielle-michel.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.danielle-michel.fr"}],"profession":"Coordonnateur emploi-formation","place_en_hemicycle":"305","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/michel_danielle11014c.html","id_institution":"michel_danielle11014c","slug":"danielle-michel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/danielle-michel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/danielle-michel\/json","nb_mandats":3,"twitter":"danymichelsenat"}},{"senateur":{"id":193,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Humbert","nom_de_famille":"Humbert","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1952-10-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","sites_web":[],"profession":"Charg\u00e9 de mission","place_en_hemicycle":"348","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/humbert_jean_francois98028v.html","id_institution":"humbert_jean_francois98028v","slug":"jean-francois-humbert","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-humbert","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-humbert\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":194,"nom":"Pierre Camani","nom_de_famille":"Camani","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1952-02-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Cadre de la fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"243","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/camani_pierre11095v.html","id_institution":"camani_pierre11095v","slug":"pierre-camani","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-camani","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-camani\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":195,"nom":"Yvon Collin","nom_de_famille":"Collin","prenom":"Yvon","sexe":"H","date_naissance":"1944-04-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"82","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1988-07-31","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"profession":"Directeur de Cabinet","place_en_hemicycle":"24","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/collin_yvon88008l.html","id_institution":"collin_yvon88008l","slug":"yvon-collin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yvon-collin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yvon-collin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":196,"nom":"Bernard Angels","nom_de_famille":"Angels","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1944-09-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1997-07-05","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Principal de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/angels_bernard97009n.html","id_institution":"angels_bernard97009n","slug":"bernard-angels","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-angels","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-angels\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":197,"nom":"Andr\u00e9 Lejeune","nom_de_famille":"Lejeune","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1935-07-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"23","nom_circo":"Creuse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2009-09-09","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur de sciences physiques","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lejeune_andre80024b.html","id_institution":"lejeune_andre80024b","slug":"andre-lejeune","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-lejeune","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-lejeune\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":198,"nom":"Roland Povinelli","nom_de_famille":"Povinelli","prenom":"Roland","sexe":"H","date_naissance":"1941-08-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.rolandpovinelli.fr\/"}],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"117","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/povinelli_roland08029x.html","id_institution":"povinelli_roland08029x","slug":"roland-povinelli","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-povinelli","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-povinelli\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":645,"nom":"Pierre M\u00e9devielle","nom_de_famille":"M\u00e9devielle","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1960-04-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/senat.fr\/senateur\/medevielle_pierre14221j.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/p_medevielle"}],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"318","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/medevielle_pierre14221j.html","id_institution":"medevielle_pierre14221j","slug":"pierre-medevielle","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-medevielle","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-medevielle\/json","nb_mandats":3,"twitter":"p_medevielle"}},{"senateur":{"id":199,"nom":"Ronan Dantec","nom_de_famille":"Dantec","prenom":"Ronan","sexe":"H","date_naissance":"1963-08-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/ronandantec.eelv.fr\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/RonanDantec"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RonanDantec"},{"site":"http:\/\/ronandantec.eelv.fr"},{"site":"http:\/\/www.ronandantec.fr"}],"profession":"Auteur","place_en_hemicycle":"200","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dantec_ronan11065p.html","id_institution":"dantec_ronan11065p","slug":"ronan-dantec","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ronan-dantec","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ronan-dantec\/json","nb_mandats":4,"twitter":"RonanDantec"}},{"senateur":{"id":200,"nom":"Jean-Marie Bockel","nom_de_famille":"Bockel","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1950-06-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BockelJeanMarie"},{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanmarie.bockel"},{"site":"http:\/\/www.jeanmariebockel.fr"},{"site":"http:\/\/jeanmariebockel.fr"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"52","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bockel_jean_marie04040a.html","id_institution":"bockel_jean_marie04040a","slug":"jean-marie-bockel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marie-bockel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marie-bockel\/json","nb_mandats":4,"twitter":"BockelJeanMarie"}},{"senateur":{"id":201,"nom":"Jean-Pierre Cantegrit","nom_de_famille":"Cantegrit","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1933-07-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1977-03-04","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.cfe.fr\/pages\/cfe\/jp-cantegrit.php"}],"profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"30","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cantegrit_jean_pierre77002u.html","id_institution":"cantegrit_jean_pierre77002u","slug":"jean-pierre-cantegrit","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-cantegrit","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-cantegrit\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":202,"nom":"Serge Franchis","nom_de_famille":"Franchis","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1933-09-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Fonctionnaire des Finances","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/franchis_serge95033e.html","id_institution":"franchis_serge95033e","slug":"serge-franchis","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-franchis","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-franchis\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":203,"nom":"G\u00e9rard Le Cam","nom_de_famille":"Le Cam","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1954-02-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gerardlecam.fr\/"}],"profession":"Professeur de technologie","place_en_hemicycle":"68","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/le_cam_gerard98038x.html","id_institution":"le_cam_gerard98038x","slug":"gerard-le-cam","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-le-cam","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-le-cam\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":646,"nom":"Joseph Castelli","nom_de_famille":"Castelli","prenom":"Joseph","sexe":"H","date_naissance":"1948-06-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"2B","nom_circo":"Haute-Corse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"204","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/castelli_joseph14201e.html","id_institution":"castelli_joseph14201e","slug":"joseph-castelli","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joseph-castelli","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joseph-castelli\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":204,"nom":"Fran\u00e7ois Marc","nom_de_famille":"Marc","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1950-03-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/francoismarc.officiel"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FMARC_Senat"},{"site":"http:\/\/www.francois-marc.com"},{"site":"http:\/\/francois-marc.blogspirit.com"}],"profession":"Professeur d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"44","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/marc_francois98046x.html","id_institution":"marc_francois98046x","slug":"francois-marc","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-marc","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-marc\/json","nb_mandats":2,"twitter":"FMARC_Senat"}},{"senateur":{"id":205,"nom":"Jean-Pierre Godefroy","nom_de_famille":"Godefroy","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1944-09-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Ouvrier chaudronnier","place_en_hemicycle":"73","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/godefroy_jean_pierre01011g.html","id_institution":"godefroy_jean_pierre01011g","slug":"jean-pierre-godefroy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-godefroy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-godefroy\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":206,"nom":"G\u00e9rard Miquel","nom_de_famille":"Miquel","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1946-06-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"46","nom_circo":"Lot","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"78","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/miquel_gerard92039x.html","id_institution":"miquel_gerard92039x","slug":"gerard-miquel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-miquel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-miquel\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":207,"nom":"Jacques Legendre","nom_de_famille":"Legendre","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1941-12-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9 d'histoire","place_en_hemicycle":"89","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/legendre_jacques92031p.html","id_institution":"legendre_jacques92031p","slug":"jacques-legendre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-legendre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-legendre\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":208,"nom":"Ren\u00e9 Beaumont","nom_de_famille":"Beaumont","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1940-02-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"222","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/beaumont_rene04091m.html","id_institution":"beaumont_rene04091m","slug":"rene-beaumont","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-beaumont","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-beaumont\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":647,"nom":"Eric Jeansannetas","nom_de_famille":"Jeansannetas","prenom":"Eric","sexe":"H","date_naissance":"1962-10-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"23","nom_circo":"Creuse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"299","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/jeansannetas_eric14121f.html","id_institution":"jeansannetas_eric14121f","slug":"eric-jeansannetas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eric-jeansannetas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eric-jeansannetas\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":209,"nom":"Daniel Eckenspieller","nom_de_famille":"Eckenspieller","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1931-12-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Retrait\u00e9 de l'Education nationale","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/eckenspieller_daniel95029j.html","id_institution":"eckenspieller_daniel95029j","slug":"daniel-eckenspieller","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-eckenspieller","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-eckenspieller\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":210,"nom":"Michel Charasse","nom_de_famille":"Charasse","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1941-07-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","mandat_fin":"2010-03-06","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Fonctionnaire de l'Etat","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/charasse_michel81015e.html","id_institution":"charasse_michel81015e","slug":"michel-charasse","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-charasse","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-charasse\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":211,"nom":"Philippe Adnot","nom_de_famille":"Adnot","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1945-08-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Ph_Adnot"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"326","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/adnot_philippe89017r.html","id_institution":"adnot_philippe89017r","slug":"philippe-adnot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-adnot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-adnot\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Ph_Adnot"}},{"senateur":{"id":212,"nom":"Josselin de Rohan","nom_de_famille":"Rohan","prenom":"Josselin de","sexe":"H","date_naissance":"1938-06-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1983-09-25","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_rohan_josselin83050r.html","id_institution":"de_rohan_josselin83050r","slug":"josselin-de-rohan","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/josselin-de-rohan","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/josselin-de-rohan\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":213,"nom":"Louis Pinton","nom_de_famille":"Pinton","prenom":"Louis","sexe":"H","date_naissance":"1948-10-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"36","nom_circo":"Indre","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-11-22","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"338","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pinton_louis07032n.html","id_institution":"pinton_louis07032n","slug":"louis-pinton","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-pinton","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-pinton\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":214,"nom":"Jean-Paul Fournier","nom_de_famille":"Fournier","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1945-10-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/j_paulfournier"},{"site":"http:\/\/www.jean-paul-fournier.com\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/JeanPaulFournier30"},{"site":"http:\/\/www.jean-paul-fournier.com"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"334","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fournier_jean_paul08065c.html","id_institution":"fournier_jean_paul08065c","slug":"jean-paul-fournier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-fournier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-fournier\/json","nb_mandats":4,"twitter":"j_paulfournier"}},{"senateur":{"id":215,"nom":"Marcel Rainaud","nom_de_famille":"Rainaud","prenom":"Marcel","sexe":"H","date_naissance":"1940-04-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2006-08-12","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Professeur de math\u00e9matiques","place_en_hemicycle":"249","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/rainaud_marcel06005f.html","id_institution":"rainaud_marcel06005f","slug":"marcel-rainaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-rainaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-rainaud\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":216,"nom":"Jean-Michel Baylet","nom_de_famille":"Baylet","prenom":"Jean-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1946-11-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"82","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"profession":"Pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral d'un groupe de presse","place_en_hemicycle":"3","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/baylet_jean_michel86010v.html","id_institution":"baylet_jean_michel86010v","slug":"jean-michel-baylet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-michel-baylet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-michel-baylet\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":217,"nom":"Anne-Marie Escoffier","nom_de_famille":"Escoffier","prenom":"Anne-Marie","sexe":"F","date_naissance":"1942-08-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-05-03","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'Administration","place_en_hemicycle":"207","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/escoffier_anne_marie08064b.html","id_institution":"escoffier_anne_marie08064b","slug":"anne-marie-escoffier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/anne-marie-escoffier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/anne-marie-escoffier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":218,"nom":"Jean Milhau","nom_de_famille":"Milhau","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1929-12-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"46","nom_circo":"Lot","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-25","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/milhau_jean08074d.html","id_institution":"milhau_jean08074d","slug":"jean-milhau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-milhau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-milhau\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":219,"nom":"Yves Coquelle","nom_de_famille":"Coquelle","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1939-12-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2007-01-01","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Carreleur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/coquelle_yves01035q.html","id_institution":"coquelle_yves01035q","slug":"yves-coquelle","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-coquelle","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-coquelle\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":220,"nom":"Dominique de Legge","nom_de_famille":"Legge","prenom":"Dominique de","sexe":"H","date_naissance":"1952-02-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Cadre dirigeant dans le domaine de l'environnement","place_en_hemicycle":"286","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_legge_dominique08034u.html","id_institution":"de_legge_dominique08034u","slug":"dominique-de-legge","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-de-legge","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-de-legge\/json","nb_mandats":5,"twitter":""}},{"senateur":{"id":221,"nom":"Daniel Hoeffel","nom_de_famille":"Hoeffel","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1929-01-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/hoeffel_daniel77029g.html","id_institution":"hoeffel_daniel77029g","slug":"daniel-hoeffel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-hoeffel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-hoeffel\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":222,"nom":"Marcel Vidal","nom_de_famille":"Vidal","prenom":"Marcel","sexe":"H","date_naissance":"1940-03-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1980-09-28","mandat_fin":"2006-07-08","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Viticulteur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vidal_marcel80048k.html","id_institution":"vidal_marcel80048k","slug":"marcel-vidal","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-vidal","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-vidal\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":223,"nom":"Jean-Jacques Hyest","nom_de_famille":"Hyest","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1943-03-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Administrateur territorial","place_en_hemicycle":"126","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/hyest_jean_jacques95039l.html","id_institution":"hyest_jean_jacques95039l","slug":"jean-jacques-hyest","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-hyest","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-hyest\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":224,"nom":"Catherine Procaccia","nom_de_famille":"Procaccia","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1949-10-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CProcaccia"},{"site":"http:\/\/www.catherine-procaccia.com\/"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/procaccia_catherine04043d.html"},{"site":"http:\/\/www.catherine-procaccia.com"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"129","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/procaccia_catherine04043d.html","id_institution":"procaccia_catherine04043d","slug":"catherine-procaccia","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-procaccia","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-procaccia\/json","nb_mandats":2,"twitter":"CProcaccia"}},{"senateur":{"id":225,"nom":"\u00c9lisabeth Lamure","nom_de_famille":"Lamure","prenom":"\u00c9lisabeth","sexe":"F","date_naissance":"1947-11-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LamureE"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"222","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lamure_elisabeth04049k.html","id_institution":"lamure_elisabeth04049k","slug":"elisabeth-lamure","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/elisabeth-lamure","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/elisabeth-lamure\/json","nb_mandats":4,"twitter":"LamureE"}},{"senateur":{"id":226,"nom":"Robert Bret","nom_de_famille":"Bret","prenom":"Robert","sexe":"H","date_naissance":"1949-04-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Dessinateur en B. T. P.","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bret_robert98016r.html","id_institution":"bret_robert98016r","slug":"robert-bret","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-bret","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-bret\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":227,"nom":"Marie-Annick Duch\u00eane","nom_de_famille":"Duch\u00eane","prenom":"Marie-Annick","sexe":"F","date_naissance":"1940-08-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9e","sites_web":[],"profession":"Professeur de lettres classiques","place_en_hemicycle":"280","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/duchene_marie_annick11091r.html","id_institution":"duchene_marie_annick11091r","slug":"marie-annick-duchene","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-annick-duchene","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-annick-duchene\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":228,"nom":"Jean-Luc M\u00e9lenchon","nom_de_famille":"M\u00e9lenchon","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2010-01-07","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC-SPG","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/melenchon_jean_luc86039k.html","id_institution":"melenchon_jean_luc86039k","slug":"jean-luc-melenchon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-luc-melenchon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-luc-melenchon\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":229,"nom":"Jean-Jacques Lasserre","nom_de_famille":"Lasserre","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1944-03-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Le Centre pour la France","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"321","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lasserre_jean_jacques11111c.html","id_institution":"lasserre_jean_jacques11111c","slug":"jean-jacques-lasserre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-lasserre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-lasserre\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":230,"nom":"Fran\u00e7ois Grosdidier","nom_de_famille":"Grosdidier","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1961-02-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/GrosdidierSenat"},{"site":"http:\/\/francois-grosdidier.over-blog.com"}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"226","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/grosdidier_francois11049p.html","id_institution":"grosdidier_francois11049p","slug":"francois-grosdidier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-grosdidier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-grosdidier\/json","nb_mandats":4,"twitter":"GrosdidierSenat"}},{"senateur":{"id":231,"nom":"Bernadette Bourzai","nom_de_famille":"Bourzai","prenom":"Bernadette","sexe":"F","date_naissance":"1945-05-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bernadette-bourzai.fr\/"}],"profession":"Professeure agr\u00e9g\u00e9e","place_en_hemicycle":"199","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bourzai_bernadette08050u.html","id_institution":"bourzai_bernadette08050u","slug":"bernadette-bourzai","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernadette-bourzai","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernadette-bourzai\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":232,"nom":"Charles Pasqua","nom_de_famille":"Pasqua","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1927-04-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pasqua_charles77053g.html","id_institution":"pasqua_charles77053g","slug":"charles-pasqua","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-pasqua","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-pasqua\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":233,"nom":"Henri Weber","nom_de_famille":"Weber","prenom":"Henri","sexe":"H","date_naissance":"1944-06-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-07-19","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/weber_henri95066p.html","id_institution":"weber_henri95066p","slug":"henri-weber","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-weber","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-weber\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":234,"nom":"Fran\u00e7oise Laurent-Perrigot","nom_de_famille":"Laurent-Perrigot","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1950-02-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"305","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/laurent_perrigot_francoise08063a.html","id_institution":"laurent_perrigot_francoise08063a","slug":"francoise-laurent-perrigot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-laurent-perrigot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-laurent-perrigot\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":235,"nom":"Jacques Cornano","nom_de_famille":"Cornano","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1956-11-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CornanoJacques"},{"site":"http:\/\/jacquescornano.com "},{"site":"http:\/\/jacquescornano.com"}],"profession":"Professeur de g\u00e9nie \u00e9lectrique","place_en_hemicycle":"307","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cornano_jacques11114f.html","id_institution":"cornano_jacques11114f","slug":"jacques-cornano","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-cornano","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-cornano\/json","nb_mandats":4,"twitter":"CornanoJacques"}},{"senateur":{"id":236,"nom":"Louis N\u00e8gre","nom_de_famille":"N\u00e8gre","prenom":"Louis","sexe":"H","date_naissance":"1947-02-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.louisnegre-senateur.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.louisnegre-senateur.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LouisNegre2014"}],"profession":"Professeur d'\u00e9ducation physique et sportive","place_en_hemicycle":"276","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/negre_louis08042u.html","id_institution":"negre_louis08042u","slug":"louis-negre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-negre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-negre\/json","nb_mandats":6,"twitter":"LouisNegre2014"}},{"senateur":{"id":237,"nom":"Louis Le Pensec","nom_de_famille":"Le Pensec","prenom":"Louis","sexe":"H","date_naissance":"1937-01-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/le_pensec_louis98051u.html","id_institution":"le_pensec_louis98051u","slug":"louis-le-pensec","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-le-pensec","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-le-pensec\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":238,"nom":"Yves Chastan","nom_de_famille":"Chastan","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1948-04-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yveschastan.fr\/"}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"242","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chastan_yves08057c.html","id_institution":"chastan_yves08057c","slug":"yves-chastan","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-chastan","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-chastan\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":239,"nom":"Jean-Jacques Filleul","nom_de_famille":"Filleul","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1943-06-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Charg\u00e9 de mission dans un laboratoire pharmaceutique","place_en_hemicycle":"257","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/filleul_jean_jacques11107g.html","id_institution":"filleul_jean_jacques11107g","slug":"jean-jacques-filleul","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-filleul","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-filleul\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":240,"nom":"Daniel Bernardet","nom_de_famille":"Bernardet","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1927-06-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"36","nom_circo":"Indre","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2007-11-21","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Conseiller en gestion","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bernardet_daniel89020l.html","id_institution":"bernardet_daniel89020l","slug":"daniel-bernardet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-bernardet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-bernardet\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":241,"nom":"Fran\u00e7ois Gerbaud","nom_de_famille":"Gerbaud","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1927-04-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"36","nom_circo":"Indre","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gerbaud_francois89030n.html","id_institution":"gerbaud_francois89030n","slug":"francois-gerbaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-gerbaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-gerbaud\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":242,"nom":"Jean-L\u00e9once Dupont","nom_de_famille":"Dupont","prenom":"Jean-L\u00e9once","sexe":"H","date_naissance":"1955-01-31","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/jeanleoncedupont"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jldupont14"},{"site":"http:\/\/www.jeanleoncedupont.fr"}],"profession":"Directeur d'\u00e9cole de commerce international","place_en_hemicycle":"210","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dupont_jean_leonce98042t.html","id_institution":"dupont_jean_leonce98042t","slug":"jean-leonce-dupont","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-leonce-dupont","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-leonce-dupont\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jldupont14"}},{"senateur":{"id":243,"nom":"Denis Detcheverry","nom_de_famille":"Detcheverry","prenom":"Denis","sexe":"H","date_naissance":"1953-04-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"975","nom_circo":"Saint-Pierre-et-Miquelon","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Agent EDF","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/detcheverry_denis04093p.html","id_institution":"detcheverry_denis04093p","slug":"denis-detcheverry","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/denis-detcheverry","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/denis-detcheverry\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":244,"nom":"Marie-Claude Beaudeau","nom_de_famille":"Beaudeau","prenom":"Marie-Claude","sexe":"F","date_naissance":"1937-10-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1979-06-12","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Secr\u00e9taire de direction","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/beaudeau_marie_claude79004f.html","id_institution":"beaudeau_marie_claude79004f","slug":"marie-claude-beaudeau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-claude-beaudeau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-claude-beaudeau\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":245,"nom":"Maryse Roger-Coupin","nom_de_famille":"Roger-Coupin","prenom":"Maryse","sexe":"F","date_naissance":"1949-07-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-01-02","mandat_fin":"2007-01-03","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Documentaliste","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/roger_coupin_maryse07002g.html","id_institution":"roger_coupin_maryse07002g","slug":"maryse-roger-coupin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maryse-roger-coupin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maryse-roger-coupin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":246,"nom":"Raymond Vall","nom_de_famille":"Vall","prenom":"Raymond","sexe":"H","date_naissance":"1942-01-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"profession":"Directeur commercial","place_en_hemicycle":"209","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vall_raymond08049c.html","id_institution":"vall_raymond08049c","slug":"raymond-vall","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/raymond-vall","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/raymond-vall\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":247,"nom":"Jean-Pierre Bel","nom_de_famille":"Bel","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1951-12-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"09","nom_circo":"Ari\u00e8ge","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"20","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bel_jean_pierre98006p.html","id_institution":"bel_jean_pierre98006p","slug":"jean-pierre-bel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-bel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-bel\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":651,"nom":"Jean-Marie Morisset","nom_de_famille":"Morisset","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1947-08-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Directeur informatique","place_en_hemicycle":"287","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/morisset_jean_marie14119m.html","id_institution":"morisset_jean_marie14119m","slug":"jean-marie-morisset","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marie-morisset","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marie-morisset\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":248,"nom":"Corinne Bouchoux","nom_de_famille":"Bouchoux","prenom":"Corinne","sexe":"F","date_naissance":"1964-01-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.corinnebouchoux.eelv.fr"}],"profession":"Personnel de direction, \u00c9ducation Nationale","place_en_hemicycle":"155","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bouchoux_corinne11029k.html","id_institution":"bouchoux_corinne11029k","slug":"corinne-bouchoux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/corinne-bouchoux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/corinne-bouchoux\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":249,"nom":"Bariza Khiari","nom_de_famille":"Khiari","prenom":"Bariza","sexe":"F","date_naissance":"1946-09-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e r\u00e9gionale au tourisme","place_en_hemicycle":"1","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/khiari_bariza04077p.html","id_institution":"khiari_bariza04077p","slug":"bariza-khiari","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bariza-khiari","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bariza-khiari\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":250,"nom":"Bernard Seillier","nom_de_famille":"Seillier","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1941-07-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/seillier_bernard89041r.html","id_institution":"seillier_bernard89041r","slug":"bernard-seillier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-seillier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-seillier\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":251,"nom":"Vincent Capo-Canellas","nom_de_famille":"Capo-Canellas","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1967-05-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/vccblog.typepad.fr\/"}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"120","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/capo_canellas_vincent11053k.html","id_institution":"capo_canellas_vincent11053k","slug":"vincent-capo-canellas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-capo-canellas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-capo-canellas\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":252,"nom":"Delphine Bataille","nom_de_famille":"Bataille","prenom":"Delphine","sexe":"F","date_naissance":"1969-09-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/delphbataille"}],"profession":"Assistante parlementaire","place_en_hemicycle":"143","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bataille_delphine11036j.html","id_institution":"bataille_delphine11036j","slug":"delphine-bataille","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/delphine-bataille","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/delphine-bataille\/json","nb_mandats":2,"twitter":"delphbataille"}},{"senateur":{"id":253,"nom":"Virginie Kl\u00e8s","nom_de_famille":"Kl\u00e8s","prenom":"Virginie","sexe":"F","date_naissance":"1961-08-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/senateurs-socialistes35.fr\/"}],"profession":"V\u00e9t\u00e9rinaire toxicologue","place_en_hemicycle":"78","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/kles_virginie08032s.html","id_institution":"kles_virginie08032s","slug":"virginie-kles","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/virginie-kles","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/virginie-kles\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":254,"nom":"Pierre Charon","nom_de_famille":"Charon","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1951-03-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierrecharon.fr\/"}],"profession":"Consultant en communication","place_en_hemicycle":"137","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/charon_pierre11080n.html","id_institution":"charon_pierre11080n","slug":"pierre-charon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-charon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-charon\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":255,"nom":"Jean-Pierre Masseret","nom_de_famille":"Masseret","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1944-08-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-01","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpierremasseret.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jpmasseret"}],"profession":"Inspecteur principal des Imp\u00f4ts","place_en_hemicycle":"193","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/masseret_jean_pierre83042r.html","id_institution":"masseret_jean_pierre83042r","slug":"jean-pierre-masseret","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-masseret","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-masseret\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jpmasseret"}},{"senateur":{"id":256,"nom":"G\u00e9rard Longuet","nom_de_famille":"Longuet","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1946-02-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"55","nom_circo":"Meuse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2012-06-17","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Gerard_longuet"}],"profession":"Administrateur civil","place_en_hemicycle":"95","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/longuet_gerard01048v.html","id_institution":"longuet_gerard01048v","slug":"gerard-longuet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-longuet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-longuet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Gerard_longuet"}},{"senateur":{"id":257,"nom":"Aymeri de Montesquiou","nom_de_famille":"Montesquiou","prenom":"Aymeri de","sexe":"H","date_naissance":"1942-07-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[],"profession":"Exploitant agricole","place_en_hemicycle":"5","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_montesquiou_aymeri98032r.html","id_institution":"de_montesquiou_aymeri98032r","slug":"aymeri-de-montesquiou","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/aymeri-de-montesquiou","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/aymeri-de-montesquiou\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":258,"nom":"H\u00e9l\u00e8ne Conway-Mouret","nom_de_famille":"Conway Mouret","prenom":"H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1960-09-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-05-03","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/heleneconwaymouret"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/hmouretconway"},{"site":"http:\/\/www.helene-conway.com\/"},{"site":"http:\/\/www.helene-conway.com"}],"profession":"Professeure d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"74","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/conway_mouret_helene11027h.html","id_institution":"conway_mouret_helene11027h","slug":"helene-conway-mouret","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/helene-conway-mouret","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/helene-conway-mouret\/json","nb_mandats":1,"twitter":"hmouretconway"}},{"senateur":{"id":259,"nom":"Adeline Gousseau","nom_de_famille":"Gousseau","prenom":"Adeline","sexe":"F","date_naissance":"1936-08-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2007-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Agricultrice retrait\u00e9e","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gousseau_adeline04060e.html","id_institution":"gousseau_adeline04060e","slug":"adeline-gousseau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/adeline-gousseau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/adeline-gousseau\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":260,"nom":"Ladislas Poniatowski","nom_de_famille":"Poniatowski","prenom":"Ladislas","sexe":"H","date_naissance":"1946-11-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/l_poniatowski"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/poniatowski_ladislas98050t.html"}],"profession":"Cadre de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"289","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/poniatowski_ladislas98050t.html","id_institution":"poniatowski_ladislas98050t","slug":"ladislas-poniatowski","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ladislas-poniatowski","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ladislas-poniatowski\/json","nb_mandats":2,"twitter":"l_poniatowski"}},{"senateur":{"id":261,"nom":"Mireille Schurch","nom_de_famille":"Schurch","prenom":"Mireille","sexe":"F","date_naissance":"1949-01-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat03.fr\/"}],"profession":"Professeur de sciences physiques","place_en_hemicycle":"183","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/schurch_mireille08054y.html","id_institution":"schurch_mireille08054y","slug":"mireille-schurch","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/mireille-schurch","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/mireille-schurch\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":262,"nom":"Marc Daunis","nom_de_famille":"Daunis","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1955-04-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"48","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/daunis_marc08038y.html","id_institution":"daunis_marc08038y","slug":"marc-daunis","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marc-daunis","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marc-daunis\/json","nb_mandats":6,"twitter":""}},{"senateur":{"id":263,"nom":"Philippe Kaltenbach","nom_de_famille":"Kaltenbach","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1966-01-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippekaltenbach.com\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/P_Kaltenbach"},{"site":"http:\/\/www.philippekaltenbach.com"}],"profession":"Administrateur \u00e0 P\u00f4le Emploi","place_en_hemicycle":"71","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/kaltenbach_philippe11084s.html","id_institution":"kaltenbach_philippe11084s","slug":"philippe-kaltenbach","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-kaltenbach","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-kaltenbach\/json","nb_mandats":2,"twitter":"P_Kaltenbach"}},{"senateur":{"id":264,"nom":"Dominique Bailly","nom_de_famille":"Bailly","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1960-01-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/baillydom"}],"profession":"Fonctionnaire du minist\u00e8re des Finances","place_en_hemicycle":"16","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bailly_dominique11039m.html","id_institution":"bailly_dominique11039m","slug":"dominique-bailly","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-bailly","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-bailly\/json","nb_mandats":3,"twitter":"baillydom"}},{"senateur":{"id":265,"nom":"\u00c9ric Bocquet","nom_de_famille":"Bocquet","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1957-11-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/EricBocquet"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"185","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bocquet_eric11040e.html","id_institution":"bocquet_eric11040e","slug":"eric-bocquet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eric-bocquet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eric-bocquet\/json","nb_mandats":4,"twitter":"EricBocquet"}},{"senateur":{"id":266,"nom":"G\u00e9lita Hoarau","nom_de_famille":"Hoarau","prenom":"G\u00e9lita","sexe":"F","date_naissance":"1956-01-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2005-02-24","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC-SPG","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/hoarau_gelita05001w.html","id_institution":"hoarau_gelita05001w","slug":"gelita-hoarau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gelita-hoarau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gelita-hoarau\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":267,"nom":"Christian Poncelet","nom_de_famille":"Poncelet","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1928-03-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1977-09-25","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Haut fonctionnaire","place_en_hemicycle":"30","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/poncelet_christian77058m.html","id_institution":"poncelet_christian77058m","slug":"christian-poncelet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-poncelet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-poncelet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":654,"nom":"Agn\u00e8s Canayer","nom_de_famille":"Canayer","prenom":"Agn\u00e8s","sexe":"F","date_naissance":"1965-09-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ACanayer"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"273","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/canayer_agnes14053l.html","id_institution":"canayer_agnes14053l","slug":"agnes-canayer","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/agnes-canayer","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/agnes-canayer\/json","nb_mandats":4,"twitter":"ACanayer"}},{"senateur":{"id":268,"nom":"Jean Bizet","nom_de_famille":"Bizet","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1947-08-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1996-07-07","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bizet_jean96004d.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jean_bizet"}],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"33","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bizet_jean96004d.html","id_institution":"bizet_jean96004d","slug":"jean-bizet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-bizet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-bizet\/json","nb_mandats":5,"twitter":"jean_bizet"}},{"senateur":{"id":269,"nom":"Rodolphe D\u00e9sir\u00e9","nom_de_famille":"D\u00e9sir\u00e9","prenom":"Rodolphe","sexe":"H","date_naissance":"1937-02-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1986-09-28","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/desire_rodolphe86021y.html","id_institution":"desire_rodolphe86021y","slug":"rodolphe-desire","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rodolphe-desire","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rodolphe-desire\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":270,"nom":"Yannick Vaugrenard","nom_de_famille":"Vaugrenard","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1950-06-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yvaugrenard.fr"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/YannickVaugrenard"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/YVaugrenard"}],"profession":"Cadre bancaire","place_en_hemicycle":"249","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vaugrenard_yannick11066q.html","id_institution":"vaugrenard_yannick11066q","slug":"yannick-vaugrenard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yannick-vaugrenard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yannick-vaugrenard\/json","nb_mandats":2,"twitter":"YVaugrenard"}},{"senateur":{"id":271,"nom":"Nicole Bonnefoy","nom_de_famille":"Bonnefoy","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1958-08-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nicole-bonnefoy.com\/"}],"profession":"Attach\u00e9e parlementaire","place_en_hemicycle":"112","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bonnefoy_nicole08060w.html","id_institution":"bonnefoy_nicole08060w","slug":"nicole-bonnefoy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicole-bonnefoy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicole-bonnefoy\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":272,"nom":"Raymond Couderc","nom_de_famille":"Couderc","prenom":"Raymond","sexe":"H","date_naissance":"1946-09-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-08-26","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/RAYMOND_COUDERC"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/raymond.couderc"},{"site":"http:\/\/www.raymond-couderc.fr"}],"profession":"Professeur d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"274","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/couderc_raymond07030l.html","id_institution":"couderc_raymond07030l","slug":"raymond-couderc","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/raymond-couderc","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/raymond-couderc\/json","nb_mandats":2,"twitter":"RAYMOND_COUDERC"}},{"senateur":{"id":655,"nom":"Daniel Gremillet","nom_de_famille":"Gremillet","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1953-07-31","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"285","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gremillet_daniel14033t.html","id_institution":"gremillet_daniel14033t","slug":"daniel-gremillet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-gremillet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-gremillet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":273,"nom":"Louis de Broissia","nom_de_famille":"Broissia","prenom":"Louis de","sexe":"H","date_naissance":"1943-06-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_broissia_louis98048a.html","id_institution":"de_broissia_louis98048a","slug":"louis-de-broissia","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-de-broissia","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-de-broissia\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":274,"nom":"Christian Cambon","nom_de_famille":"Cambon","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1948-03-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senateursump94.fr\/"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"64","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cambon_christian04042c.html","id_institution":"cambon_christian04042c","slug":"christian-cambon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-cambon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-cambon\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":275,"nom":"Esther Sittler","nom_de_famille":"Sittler","prenom":"Esther","sexe":"F","date_naissance":"1952-05-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2005-02-20","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Secr\u00e9taire administrative","place_en_hemicycle":"270","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/sittler_esther04069p.html","id_institution":"sittler_esther04069p","slug":"esther-sittler","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/esther-sittler","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/esther-sittler\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":276,"nom":"Marc Massion","nom_de_famille":"Massion","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1935-11-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-07-06","mandat_fin":"2013-12-31","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral des PTT","place_en_hemicycle":"299","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/massion_marc95003x.html","id_institution":"massion_marc95003x","slug":"marc-massion","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marc-massion","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marc-massion\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":277,"nom":"Lucienne Malovry","nom_de_famille":"Malovry","prenom":"Lucienne","sexe":"F","date_naissance":"1931-04-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-11-02","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Analyste","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/malovry_lucienne04100u.html","id_institution":"malovry_lucienne04100u","slug":"lucienne-malovry","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/lucienne-malovry","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/lucienne-malovry\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":278,"nom":"Jacques Larch\u00e9","nom_de_famille":"Larch\u00e9","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1920-02-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1977-09-25","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/larche_jacques77033c.html","id_institution":"larche_jacques77033c","slug":"jacques-larche","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-larche","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-larche\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":279,"nom":"Annick Bocand\u00e9","nom_de_famille":"Bocand\u00e9","prenom":"Annick","sexe":"F","date_naissance":"1946-04-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bocande_annick95014b.html","id_institution":"bocande_annick95014b","slug":"annick-bocande","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/annick-bocande","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/annick-bocande\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":280,"nom":"Luc Carvounas","nom_de_famille":"Carvounas","prenom":"Luc","sexe":"H","date_naissance":"1971-06-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/luccarvounas"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/profile.php?id=100003258944647&sk=wall"},{"site":"http:\/\/www.luccarvounas.fr"}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"194","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/carvounas_luc11032e.html","id_institution":"carvounas_luc11032e","slug":"luc-carvounas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/luc-carvounas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/luc-carvounas\/json","nb_mandats":4,"twitter":"luccarvounas"}},{"senateur":{"id":281,"nom":"Philippe Nogrix","nom_de_famille":"Nogrix","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1942-06-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Cadre de Direction","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/nogrix_philippe98044v.html","id_institution":"nogrix_philippe98044v","slug":"philippe-nogrix","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-nogrix","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-nogrix\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":282,"nom":"Michel Vergoz","nom_de_famille":"Vergoz","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1950-01-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"254","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vergoz_michel11025f.html","id_institution":"vergoz_michel11025f","slug":"michel-vergoz","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-vergoz","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-vergoz\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":283,"nom":"Bernard Piras","nom_de_famille":"Piras","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1942-06-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1996-09-04","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Ing\u00e9nieur agricole","place_en_hemicycle":"71","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/piras_bernard96006f.html","id_institution":"piras_bernard96006f","slug":"bernard-piras","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-piras","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-piras\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":656,"nom":"Jean-Louis Tourenne","nom_de_famille":"Tourenne","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1944-08-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeanlouistouren"},{"site":"http:\/\/www.jean-louis-tourenne.eu"}],"profession":"Principal de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":"241","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/tourenne_jean_louis14227q.html","id_institution":"tourenne_jean_louis14227q","slug":"jean-louis-tourenne","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-tourenne","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-louis-tourenne\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jeanlouistouren"}},{"senateur":{"id":284,"nom":"Chantal Jouanno","nom_de_famille":"Jouanno","prenom":"Chantal","sexe":"F","date_naissance":"1969-07-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/jouanno.chantal"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/chantal_jouanno"},{"site":"http:\/\/www.chantaljouanno.fr"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/jouanno_chantal09001p.html"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/chantal_jouanno"}],"profession":"Membre du corps pr\u00e9fectoral","place_en_hemicycle":"51","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/jouanno_chantal09001p.html","id_institution":"jouanno_chantal09001p","slug":"chantal-jouanno","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/chantal-jouanno","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/chantal-jouanno\/json","nb_mandats":2,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/chantal_jouanno"}},{"senateur":{"id":285,"nom":"Richard Tuheiava","nom_de_famille":"Tuheiava","prenom":"Richard","sexe":"H","date_naissance":"1974-02-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie-fran\u00e7aise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Front de lib\u00e9ration de la Polyn\u00e9sie - Tavini Huiraatira no te ao ma'ohi","sites_web":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"253","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/tuheiava_richard08071a.html","id_institution":"tuheiava_richard08071a","slug":"richard-tuheiava","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/richard-tuheiava","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/richard-tuheiava\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":286,"nom":"Thierry Repentin","nom_de_famille":"Repentin","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1963-04-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-05-03","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"151","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/repentin_thierry04090l.html","id_institution":"repentin_thierry04090l","slug":"thierry-repentin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/thierry-repentin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/thierry-repentin\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":287,"nom":"Alex T\u00fcrk","nom_de_famille":"T\u00fcrk","prenom":"Alex","sexe":"H","date_naissance":"1950-01-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la R\u00e9publique","sites_web":[],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"325","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/turk_alex92044u.html","id_institution":"turk_alex92044u","slug":"alex-turk","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alex-turk","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alex-turk\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":288,"nom":"Ren\u00e9 Monory","nom_de_famille":"Monory","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1923-06-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1988-09-04","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"N\u00e9gociant","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/monory_rene68036e.html","id_institution":"monory_rene68036e","slug":"rene-monory","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-monory","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-monory\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":289,"nom":"Pierre Laffitte","nom_de_famille":"Laffitte","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1925-01-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1985-05-14","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Ing\u00e9nieur g\u00e9n\u00e9ral des Mines","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/laffitte_pierre85003s.html","id_institution":"laffitte_pierre85003s","slug":"pierre-laffitte","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-laffitte","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-laffitte\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":290,"nom":"Jacques Siffre","nom_de_famille":"Siffre","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1937-04-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-12-24","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin ophtalmologiste","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/siffre_jacques04101v.html","id_institution":"siffre_jacques04101v","slug":"jacques-siffre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-siffre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-siffre\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":291,"nom":"Paul Girod","nom_de_famille":"Girod","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1931-06-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1978-05-07","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/girod_paul78003a.html","id_institution":"girod_paul78003a","slug":"paul-girod","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paul-girod","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paul-girod\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":292,"nom":"Nelly Olin","nom_de_famille":"Olin","prenom":"Nelly","sexe":"F","date_naissance":"1941-03-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2004-11-01","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Assistante de direction","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/olin_nelly95051g.html","id_institution":"olin_nelly95051g","slug":"nelly-olin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nelly-olin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nelly-olin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":293,"nom":"Bernard Murat","nom_de_famille":"Murat","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1946-02-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Consultant","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/murat_bernard98007q.html","id_institution":"murat_bernard98007q","slug":"bernard-murat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-murat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-murat\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":294,"nom":"Robert Tropeano","nom_de_famille":"Tropeano","prenom":"Robert","sexe":"H","date_naissance":"1939-04-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2006-07-09","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"profession":"Inspecteur central des Postes","place_en_hemicycle":"208","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/tropeano_robert06004e.html","id_institution":"tropeano_robert06004e","slug":"robert-tropeano","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-tropeano","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-tropeano\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":295,"nom":"Hubert Falco","nom_de_famille":"Falco","prenom":"Hubert","sexe":"H","date_naissance":"1947-05-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2010-12-14","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.hubertfalco.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/hubertfalco"}],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral d'entreprise","place_en_hemicycle":"12","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/falco_hubert95031c.html","id_institution":"falco_hubert95031c","slug":"hubert-falco","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hubert-falco","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hubert-falco\/json","nb_mandats":4,"twitter":"hubertfalco"}},{"senateur":{"id":296,"nom":"Yves Fr\u00e9ville","nom_de_famille":"Fr\u00e9ville","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1934-12-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/freville_yves98047y.html","id_institution":"freville_yves98047y","slug":"yves-freville","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-freville","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-freville\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":297,"nom":"Jacques Dominati","nom_de_famille":"Dominati","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1927-03-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dominati_jacques95026f.html","id_institution":"dominati_jacques95026f","slug":"jacques-dominati","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-dominati","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-dominati\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":298,"nom":"Jean-Jacques Mirassou","nom_de_famille":"Mirassou","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1952-11-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/jjmirassou.wordpress.com\/"}],"profession":"Chirurgien-dentiste","place_en_hemicycle":"113","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mirassou_jean_jacques08033t.html","id_institution":"mirassou_jean_jacques08033t","slug":"jean-jacques-mirassou","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-mirassou","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-mirassou\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":299,"nom":"Jean-Jacques Lozach","nom_de_famille":"Lozach","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1954-02-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"23","nom_circo":"Creuse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Professeur d'\u00e9ducation physique et sportive","place_en_hemicycle":"145","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lozach_jean_jacques08012n.html","id_institution":"lozach_jean_jacques08012n","slug":"jean-jacques-lozach","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-lozach","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-lozach\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":300,"nom":"Bernard Barraux","nom_de_famille":"Barraux","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1935-02-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Commer\u00e7ant","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/barraux_bernard89018s.html","id_institution":"barraux_bernard89018s","slug":"bernard-barraux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-barraux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-barraux\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":301,"nom":"Marcel Lesbros","nom_de_famille":"Lesbros","prenom":"Marcel","sexe":"H","date_naissance":"1921-09-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"05","nom_circo":"Hautes-Alpes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2007-01-25","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lesbros_marcel89006n.html","id_institution":"lesbros_marcel89006n","slug":"marcel-lesbros","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-lesbros","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-lesbros\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":302,"nom":"Robert Hue","nom_de_famille":"Hue","prenom":"Robert","sexe":"H","date_naissance":"1946-10-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.md-progressistes.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RobertHueOff"}],"profession":"Infirmier","place_en_hemicycle":"23","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/hue_robert04078q.html","id_institution":"hue_robert04078q","slug":"robert-hue","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-hue","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-hue\/json","nb_mandats":3,"twitter":"RobertHueOff"}},{"senateur":{"id":303,"nom":"Jean-Claude Carle","nom_de_famille":"Carle","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1948-06-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JC_Carle"}],"profession":"Agent technique","place_en_hemicycle":"61","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/carle_jean_claude95015c.html","id_institution":"carle_jean_claude95015c","slug":"jean-claude-carle","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-carle","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-carle\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JC_Carle"}},{"senateur":{"id":304,"nom":"Roger Besse","nom_de_famille":"Besse","prenom":"Roger","sexe":"H","date_naissance":"1929-08-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"15","nom_circo":"Cantal","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Commer\u00e7ant (retrait\u00e9)","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/besse_roger89010j.html","id_institution":"besse_roger89010j","slug":"roger-besse","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-besse","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-besse\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":305,"nom":"Gis\u00e8le Gautier","nom_de_famille":"Gautier","prenom":"Gis\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1938-12-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gautier_gisele01055u.html","id_institution":"gautier_gisele01055u","slug":"gisele-gautier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gisele-gautier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gisele-gautier\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":306,"nom":"Pierre Frogier","nom_de_famille":"Frogier","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1950-11-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"988","nom_circo":"Nouvelle-Cal\u00e9donie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Rassemblement UMP (Rassemblement pour la Cal\u00e9donie dans la R\u00e9publique)","sites_web":[],"profession":"G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"180","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/frogier_pierre11010l.html","id_institution":"frogier_pierre11010l","slug":"pierre-frogier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-frogier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-frogier\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":307,"nom":"Yves Daudigny","nom_de_famille":"Daudigny","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1947-02-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yvesdaudigny.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/YDaudigny"}],"profession":"Professeur de physique","place_en_hemicycle":"43","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/daudigny_yves08052w.html","id_institution":"daudigny_yves08052w","slug":"yves-daudigny","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-daudigny","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-daudigny\/json","nb_mandats":2,"twitter":"YDaudigny"}},{"senateur":{"id":308,"nom":"Jacques Blanc","nom_de_famille":"Blanc","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1939-10-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"48","nom_circo":"Loz\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin neuro-psychiatre","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/blanc_jacques01005j.html","id_institution":"blanc_jacques01005j","slug":"jacques-blanc","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-blanc","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-blanc\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":309,"nom":"Jean Arthuis","nom_de_famille":"Arthuis","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1944-10-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1997-09-21","mandat_fin":"2014-06-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanArthuis"},{"site":"http:\/\/www.europarl.europa.eu\/meps\/fr\/124773\/JEAN_ARTHUIS_home.html"}],"profession":"Expert comptable","place_en_hemicycle":"86","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/arthuis_jean83011j.html","id_institution":"arthuis_jean83011j","slug":"jean-arthuis","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-arthuis","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-arthuis\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JeanArthuis"}},{"senateur":{"id":310,"nom":"Yves Rispat","nom_de_famille":"Rispat","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1931-09-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Exploitant agricole","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/rispat_yves98033s.html","id_institution":"rispat_yves98033s","slug":"yves-rispat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-rispat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-rispat\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":311,"nom":"Fran\u00e7ois Autain","nom_de_famille":"Autain","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1935-06-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1983-09-25","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC-SPG","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/autain_francois83012k.html","id_institution":"autain_francois83012k","slug":"francois-autain","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-autain","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-autain\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":312,"nom":"Jeanny Lorgeoux","nom_de_famille":"Lorgeoux","prenom":"Jeanny","sexe":"H","date_naissance":"1950-01-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Directeur de d\u00e9veloppement","place_en_hemicycle":"117","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lorgeoux_jeanny11106f.html","id_institution":"lorgeoux_jeanny11106f","slug":"jeanny-lorgeoux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jeanny-lorgeoux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jeanny-lorgeoux\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":313,"nom":"Michel Teston","nom_de_famille":"Teston","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1944-07-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/michelteston.typepad.fr\/michelteston\/"}],"profession":"Administrateur \u00e0 T\u00e9l\u00e9Diffusion de France","place_en_hemicycle":"198","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/teston_michel98037w.html","id_institution":"teston_michel98037w","slug":"michel-teston","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-teston","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-teston\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":314,"nom":"Xavier Pintat","nom_de_famille":"Pintat","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1954-03-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.xavierpintat.com\/"}],"profession":"Ing\u00e9nieur CEA","place_en_hemicycle":"270","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pintat_xavier98021n.html","id_institution":"pintat_xavier98021n","slug":"xavier-pintat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/xavier-pintat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/xavier-pintat\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":315,"nom":"Ren\u00e9 Garrec","nom_de_famille":"Garrec","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1934-12-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Conseiller d'Etat","place_en_hemicycle":"13","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/garrec_rene98041s.html","id_institution":"garrec_rene98041s","slug":"rene-garrec","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-garrec","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-garrec\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":316,"nom":"Andr\u00e9 Lardeux","nom_de_famille":"Lardeux","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1946-08-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9 d'histoire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lardeux_andre01018p.html","id_institution":"lardeux_andre01018p","slug":"andre-lardeux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-lardeux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-lardeux\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":317,"nom":"Dominique Braye","nom_de_famille":"Braye","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1947-10-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/braye_dominique95013a.html","id_institution":"braye_dominique95013a","slug":"dominique-braye","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-braye","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-braye\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":318,"nom":"Ren\u00e9 Tr\u00e9gou\u00ebt","nom_de_famille":"Tr\u00e9gou\u00ebt","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1940-10-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1986-09-28","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/tregouet_rene86047k.html","id_institution":"tregouet_rene86047k","slug":"rene-tregouet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-tregouet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-tregouet\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":319,"nom":"Dominique Watrin","nom_de_famille":"Watrin","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1953-06-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.dominiquewatrin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/WatrinDominique"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"142","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/watrin_dominique11063m.html","id_institution":"watrin_dominique11063m","slug":"dominique-watrin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-watrin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-watrin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"WatrinDominique"}},{"senateur":{"id":320,"nom":"Jacky Le Menn","nom_de_famille":"Le Menn","prenom":"Jacky","sexe":"H","date_naissance":"1941-03-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/senateurs-socialistes35.fr\/"}],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral d'h\u00f4pital","place_en_hemicycle":"188","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/le_menn_jacky08037x.html","id_institution":"le_menn_jacky08037x","slug":"jacky-le-menn","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacky-le-menn","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacky-le-menn\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":321,"nom":"Jacqueline Alquier","nom_de_famille":"Alquier","prenom":"Jacqueline","sexe":"F","date_naissance":"1947-07-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/senateurs-tarn.com\/"}],"profession":"Secr\u00e9taire comptable","place_en_hemicycle":"245","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/alquier_jacqueline04087r.html","id_institution":"alquier_jacqueline04087r","slug":"jacqueline-alquier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacqueline-alquier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacqueline-alquier\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":322,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9rique Espagnac","nom_de_famille":"Espagnac","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9rique","sexe":"F","date_naissance":"1972-04-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/FEspagnac"},{"site":"http:\/\/www.frederiqueespagnac.com"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"47","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/espagnac_frederique11110b.html","id_institution":"espagnac_frederique11110b","slug":"frederique-espagnac","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/frederique-espagnac","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/frederique-espagnac\/json","nb_mandats":4,"twitter":"FEspagnac"}},{"senateur":{"id":323,"nom":"Gilbert Chabroux","nom_de_famille":"Chabroux","prenom":"Gilbert","sexe":"H","date_naissance":"1933-12-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur retrait\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chabroux_gilbert95017e.html","id_institution":"chabroux_gilbert95017e","slug":"gilbert-chabroux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gilbert-chabroux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gilbert-chabroux\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":324,"nom":"Jacques Muller","nom_de_famille":"Muller","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1954-10-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-07-20","mandat_fin":"2010-12-13","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Ing\u00e9nieur du g\u00e9nie rural, des eaux et for\u00eats","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/muller_jacques07027r.html","id_institution":"muller_jacques07027r","slug":"jacques-muller","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-muller","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-muller\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":325,"nom":"Thani Mohamed Soilihi","nom_de_famille":"Mohamed Soilihi","prenom":"Thani","sexe":"H","date_naissance":"1972-06-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"976","nom_circo":"Mayotte","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"309","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mohamed_soilihi_thani11072n.html","id_institution":"mohamed_soilihi_thani11072n","slug":"thani-mohamed-soilihi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/thani-mohamed-soilihi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/thani-mohamed-soilihi\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":326,"nom":"Christophe-Andr\u00e9 Frassa","nom_de_famille":"Frassa","prenom":"Christophe-Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1968-02-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/cfrassa"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/C_Frassa"},{"site":"http:\/\/fr.linkedin.com\/in\/cfrassa"},{"site":"http:\/\/www.union2014.fr"}],"profession":"Consultant juridique","place_en_hemicycle":"341","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/frassa_christophe_andre08018u.html","id_institution":"frassa_christophe_andre08018u","slug":"christophe-andre-frassa","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christophe-andre-frassa","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christophe-andre-frassa\/json","nb_mandats":1,"twitter":"C_Frassa"}},{"senateur":{"id":327,"nom":"Jean-Paul Amoudry","nom_de_famille":"Amoudry","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1950-03-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/blog.jean-paul-amoudry.org\/"}],"profession":"Directeur territorial","place_en_hemicycle":"54","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/amoudry_jean_paul95005a.html","id_institution":"amoudry_jean_paul95005a","slug":"jean-paul-amoudry","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-amoudry","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-amoudry\/json","nb_mandats":5,"twitter":""}},{"senateur":{"id":328,"nom":"Mich\u00e8le Andr\u00e9","nom_de_famille":"Andr\u00e9","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1947-02-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Directrice d'\u00e9tablissement m\u00e9dico-social public","place_en_hemicycle":"76","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/andre_michele01031l.html","id_institution":"andre_michele01031l","slug":"michele-andre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michele-andre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michele-andre\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":329,"nom":"Dominique Mortemousque","nom_de_famille":"Mortemousque","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1950-06-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2002-06-08","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mortemousque_dominique02005n.html","id_institution":"mortemousque_dominique02005n","slug":"dominique-mortemousque","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-mortemousque","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-mortemousque\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":330,"nom":"Charles Guen\u00e9","nom_de_famille":"Guen\u00e9","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1952-04-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"52","nom_circo":"Haute-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.charlesguene.fr\/"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"134","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/guene_charles01057w.html","id_institution":"guene_charles01057w","slug":"charles-guene","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-guene","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-guene\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":331,"nom":"Dominique Voynet","nom_de_famille":"Voynet","prenom":"Dominique","sexe":"F","date_naissance":"1958-11-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Consultante","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/voynet_dominique04082l.html","id_institution":"voynet_dominique04082l","slug":"dominique-voynet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-voynet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-voynet\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":332,"nom":"Andr\u00e9 Vallet","nom_de_famille":"Vallet","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1935-01-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Directeur d'\u00e9cole (retrait\u00e9)","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vallet_andre89042s.html","id_institution":"vallet_andre89042s","slug":"andre-vallet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-vallet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-vallet\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":333,"nom":"Daniel Laurent","nom_de_famille":"Laurent","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1949-02-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Viticulteur - Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"336","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/laurent_daniel08015r.html","id_institution":"laurent_daniel08015r","slug":"daniel-laurent","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-laurent","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-laurent\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":334,"nom":"Guy Fischer","nom_de_famille":"Fischer","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1944-01-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[],"profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"14","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fischer_guy95032d.html","id_institution":"fischer_guy95032d","slug":"guy-fischer","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/guy-fischer","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/guy-fischer\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":335,"nom":"Jean-No\u00ebl Cardoux","nom_de_famille":"Cardoux","prenom":"Jean-No\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1946-12-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Expert comptable","place_en_hemicycle":"219","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cardoux_jean_noel11103c.html","id_institution":"cardoux_jean_noel11103c","slug":"jean-noel-cardoux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-noel-cardoux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-noel-cardoux\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":336,"nom":"Philippe Dominati","nom_de_famille":"Dominati","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1954-04-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dominati_philippe04071h.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhDominati"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"100","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dominati_philippe04071h.html","id_institution":"dominati_philippe04071h","slug":"philippe-dominati","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-dominati","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-dominati\/json","nb_mandats":1,"twitter":"PhDominati"}},{"senateur":{"id":337,"nom":"Louis-Constant Fleming","nom_de_famille":"Fleming","prenom":"Louis-Constant","sexe":"H","date_naissance":"1946-12-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"978","nom_circo":"Saint-Martin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2013-12-31","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.louisconstantfleming.org\/"}],"profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"138","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fleming_louis_constant08023r.html","id_institution":"fleming_louis_constant08023r","slug":"louis-constant-fleming","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-constant-fleming","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-constant-fleming\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":601,"nom":"Marie-Fran\u00e7oise Gaouyer","nom_de_famille":"Gaouyer","prenom":"Marie-Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1949-08-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2013-10-01","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Infirmi\u00e8re","place_en_hemicycle":"240","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gaouyer_marie_francoise13005x.html","id_institution":"gaouyer_marie_francoise13005x","slug":"marie-francoise-gaouyer","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-francoise-gaouyer","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-francoise-gaouyer\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":338,"nom":"H\u00e9l\u00e8ne Luc","nom_de_famille":"Luc","prenom":"H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1932-03-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1977-09-25","mandat_fin":"2007-09-18","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/luc_helene77044f.html","id_institution":"luc_helene77044f","slug":"helene-luc","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/helene-luc","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/helene-luc\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":339,"nom":"Andr\u00e9 Vantomme","nom_de_famille":"Vantomme","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1948-02-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Inspecteur des domaines","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vantomme_andre01023l.html","id_institution":"vantomme_andre01023l","slug":"andre-vantomme","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-vantomme","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-vantomme\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":340,"nom":"Jacques M\u00e9zard","nom_de_famille":"M\u00e9zard","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1947-12-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"15","nom_circo":"Cantal","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacquesmezard.fr"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"3","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mezard_jacques08051v.html","id_institution":"mezard_jacques08051v","slug":"jacques-mezard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-mezard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-mezard\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":341,"nom":"Jacques-Bernard Magner","nom_de_famille":"Magner","prenom":"Jacques-Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1952-06-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JBMagner"},{"site":"http:\/\/www.jacques-bernard-magner.fr"}],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"46","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/magner_jacques_bernard11104d.html","id_institution":"magner_jacques_bernard11104d","slug":"jacques-bernard-magner","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-bernard-magner","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-bernard-magner\/json","nb_mandats":3,"twitter":"JBMagner"}},{"senateur":{"id":342,"nom":"G\u00e9rard Collomb","nom_de_famille":"Collomb","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1947-06-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1999-11-02","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/gerardcollomb"},{"site":"http:\/\/www.gerardcollomb.fr"}],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9 de lettres classiques","place_en_hemicycle":"49","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/collomb_gerard99002p.html","id_institution":"collomb_gerard99002p","slug":"gerard-collomb","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-collomb","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-collomb\/json","nb_mandats":3,"twitter":"gerardcollomb"}},{"senateur":{"id":343,"nom":"Jacques Valade","nom_de_famille":"Valade","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1930-05-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/valade_jacques80046h.html","id_institution":"valade_jacques80046h","slug":"jacques-valade","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-valade","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-valade\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":344,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Husson","nom_de_famille":"Husson","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1961-04-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanfrancoishusson.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jf_husson"},{"site":"http:\/\/www.jeanfrancoishusson.fr"}],"profession":"Agent d'assurance","place_en_hemicycle":"173","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/husson_jean_francois11048n.html","id_institution":"husson_jean_francois11048n","slug":"jean-francois-husson","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-husson","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-husson\/json","nb_mandats":4,"twitter":"jf_husson"}},{"senateur":{"id":345,"nom":"Jean-Marc Todeschini","nom_de_famille":"Todeschini","prenom":"Jean-Marc","sexe":"H","date_naissance":"1952-03-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2014-12-21","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Inspecteur de l'\u00e9ducation nationale","place_en_hemicycle":"46","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/todeschini_jean_marc01062t.html","id_institution":"todeschini_jean_marc01062t","slug":"jean-marc-todeschini","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marc-todeschini","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marc-todeschini\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":346,"nom":"Christian Gaudin","nom_de_famille":"Gaudin","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1950-01-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2010-10-11","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Enseignant du sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gaudin_christian01017n.html","id_institution":"gaudin_christian01017n","slug":"christian-gaudin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-gaudin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-gaudin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":347,"nom":"Henri Tandonnet","nom_de_famille":"Tandonnet","prenom":"Henri","sexe":"H","date_naissance":"1949-12-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.henritandonnet.com"}],"profession":"Avou\u00e9 \u00e0 la cour","place_en_hemicycle":"84","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/tandonnet_henri11094u.html","id_institution":"tandonnet_henri11094u","slug":"henri-tandonnet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-tandonnet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-tandonnet\/json","nb_mandats":5,"twitter":""}},{"senateur":{"id":348,"nom":"Michel Billout","nom_de_famille":"Billout","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1958-02-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelbillout.fr\/"}],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"103","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/billout_michel04054g.html","id_institution":"billout_michel04054g","slug":"michel-billout","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-billout","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-billout\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":349,"nom":"Jean Boyer","nom_de_famille":"Boyer","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1937-01-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"43","nom_circo":"Haute-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2014-11-03","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE Nouveau Centre","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"265","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/boyer_jean01052r.html","id_institution":"boyer_jean01052r","slug":"jean-boyer","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-boyer","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-boyer\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":350,"nom":"Michelle Demessine","nom_de_famille":"Demessine","prenom":"Michelle","sexe":"F","date_naissance":"1947-06-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelledemessine.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.michelledemessine.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MDemessine"}],"profession":"Secr\u00e9taire","place_en_hemicycle":"37","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/demessine_michelle92018s.html","id_institution":"demessine_michelle92018s","slug":"michelle-demessine","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michelle-demessine","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michelle-demessine\/json","nb_mandats":3,"twitter":"MDemessine"}},{"senateur":{"id":351,"nom":"Dani\u00e8le Pourtaud","nom_de_famille":"Pourtaud","prenom":"Dani\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1951-10-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"G\u00e9rante de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pourtaud_daniele95058p.html","id_institution":"pourtaud_daniele95058p","slug":"daniele-pourtaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniele-pourtaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniele-pourtaud\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":352,"nom":"Simon Sutour","nom_de_famille":"Sutour","prenom":"Simon","sexe":"H","date_naissance":"1952-08-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/simonsutour.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sutour"},{"site":"http:\/\/simonsutour.fr"}],"profession":"Administrateur territorial","place_en_hemicycle":"19","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/sutour_simon98035u.html","id_institution":"sutour_simon98035u","slug":"simon-sutour","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/simon-sutour","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/simon-sutour\/json","nb_mandats":1,"twitter":"sutour"}},{"senateur":{"id":353,"nom":"Louis Duvernois","nom_de_famille":"Duvernois","prenom":"Louis","sexe":"H","date_naissance":"1941-05-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"271","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/duvernois_louis01041n.html","id_institution":"duvernois_louis01041n","slug":"louis-duvernois","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-duvernois","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-duvernois\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":354,"nom":"Alb\u00e9ric de Montgolfier","nom_de_famille":"Montgolfier","prenom":"Alb\u00e9ric de","sexe":"H","date_naissance":"1964-07-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"35","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_montgolfier_alberic08011m.html","id_institution":"de_montgolfier_alberic08011m","slug":"alberic-de-montgolfier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alberic-de-montgolfier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alberic-de-montgolfier\/json","nb_mandats":5,"twitter":""}},{"senateur":{"id":355,"nom":"Michel Berson","nom_de_famille":"Berson","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1945-04-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelberson.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/michel_berson"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/michel.berson"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/michel_berson"}],"profession":"Cadre dans le secteur bancaire","place_en_hemicycle":"311","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/berson_michel11068s.html","id_institution":"berson_michel11068s","slug":"michel-berson","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-berson","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-berson\/json","nb_mandats":2,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/michel_berson"}},{"senateur":{"id":356,"nom":"Jean-Claude Leroy","nom_de_famille":"Leroy","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1952-06-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Attach\u00e9 territorial","place_en_hemicycle":"295","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/leroy_jean_claude11059r.html","id_institution":"leroy_jean_claude11059r","slug":"jean-claude-leroy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-leroy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-leroy\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":357,"nom":"Philippe Marini","nom_de_famille":"Marini","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1950-01-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","mandat_fin":"2015-01-07","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippe-marini.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Philippe_Marini"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/philippe.marini"}],"profession":"Inspecteur des finances, avocat \u00e0 la Cour","place_en_hemicycle":"130","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/marini_philippe92035t.html","id_institution":"marini_philippe92035t","slug":"philippe-marini","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-marini","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-marini\/json","nb_mandats":4,"twitter":"Philippe_Marini"}},{"senateur":{"id":358,"nom":"Odette Herviaux","nom_de_famille":"Herviaux","prenom":"Odette","sexe":"F","date_naissance":"1948-01-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.odetteherviaux.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.odetteherviaux.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/OHerviaux_Senat"}],"profession":"Professeur de lettres et d'histoire","place_en_hemicycle":"108","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/herviaux_odette01022k.html","id_institution":"herviaux_odette01022k","slug":"odette-herviaux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/odette-herviaux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/odette-herviaux\/json","nb_mandats":1,"twitter":"OHerviaux_Senat"}},{"senateur":{"id":359,"nom":"Philippe Madrelle","nom_de_famille":"Madrelle","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1937-04-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1980-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/madrelle_philippe80027e.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/philmadrelle"}],"profession":"Professeur d'anglais","place_en_hemicycle":"144","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/madrelle_philippe80027e.html","id_institution":"madrelle_philippe80027e","slug":"philippe-madrelle","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-madrelle","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-madrelle\/json","nb_mandats":2,"twitter":"philmadrelle"}},{"senateur":{"id":360,"nom":"Robert Navarro","nom_de_famille":"Navarro","prenom":"Robert","sexe":"H","date_naissance":"1952-05-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Non rattach\u00e9","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.robert-navarro.fr\/"}],"profession":"Cadre de la Sncf","place_en_hemicycle":"314","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/navarro_robert08021p.html","id_institution":"navarro_robert08021p","slug":"robert-navarro","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-navarro","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-navarro\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":361,"nom":"Philippe Nachbar","nom_de_famille":"Nachbar","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1950-09-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"228","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/nachbar_philippe92040q.html","id_institution":"nachbar_philippe92040q","slug":"philippe-nachbar","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-nachbar","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-nachbar\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":362,"nom":"Bernard Fournier","nom_de_famille":"Fournier","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1946-09-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1997-11-19","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Conseil en entreprise","place_en_hemicycle":"220","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fournier_bernard97011g.html","id_institution":"fournier_bernard97011g","slug":"bernard-fournier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-fournier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-fournier\/json","nb_mandats":5,"twitter":""}},{"senateur":{"id":363,"nom":"Jo\u00ebl Guerriau","nom_de_famille":"Guerriau","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1957-11-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/blog.joelguerriau.fr "}],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral de banque","place_en_hemicycle":"207","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/guerriau_joel11064n.html","id_institution":"guerriau_joel11064n","slug":"joel-guerriau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-guerriau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-guerriau\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":364,"nom":"Soibahadine Ibrahim Ramadani","nom_de_famille":"Ibrahim Ramadani","prenom":"Soibahadine","sexe":"H","date_naissance":"1949-03-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"976","nom_circo":"Mayotte","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Charg\u00e9 de mission aupr\u00e8s du vice-recteur de Mayotte","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ibrahim_ramadani_soibahadine04062g.html","id_institution":"ibrahim_ramadani_soibahadine0406","slug":"soibahadine-ibrahim-ramadani","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/soibahadine-ibrahim-ramadani","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/soibahadine-ibrahim-ramadani\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":365,"nom":"Joseph Ostermann","nom_de_famille":"Ostermann","prenom":"Joseph","sexe":"H","date_naissance":"1937-11-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1991-11-04","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Agent g\u00e9n\u00e9ral d'assurances","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ostermann_joseph91002e.html","id_institution":"ostermann_joseph91002e","slug":"joseph-ostermann","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joseph-ostermann","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joseph-ostermann\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":366,"nom":"Fran\u00e7ois Rebsamen","nom_de_famille":"Rebsamen","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1951-06-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-05-02","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francois-rebsamen.info\/"}],"profession":"Administrateur territorial","place_en_hemicycle":"21","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/rebsamen_francois08070y.html","id_institution":"rebsamen_francois08070y","slug":"francois-rebsamen","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-rebsamen","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-rebsamen\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":367,"nom":"Roger Rinchet","nom_de_famille":"Rinchet","prenom":"Roger","sexe":"H","date_naissance":"1933-06-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Retrait\u00e9 de l'Education nationale","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/rinchet_roger77060f.html","id_institution":"rinchet_roger77060f","slug":"roger-rinchet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-rinchet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-rinchet\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":368,"nom":"Fernand Demilly","nom_de_famille":"Demilly","prenom":"Fernand","sexe":"H","date_naissance":"1934-12-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Retrait\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/demilly_fernand95023c.html","id_institution":"demilly_fernand95023c","slug":"fernand-demilly","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/fernand-demilly","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/fernand-demilly\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":369,"nom":"Daniel Raoul","nom_de_famille":"Raoul","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1941-07-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.danielraoul.net\/"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/raoul_daniel01016m.html"},{"site":"http:\/\/www.danielraoul.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/draoulsenateur"}],"profession":"Universitaire","place_en_hemicycle":"18","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/raoul_daniel01016m.html","id_institution":"raoul_daniel01016m","slug":"daniel-raoul","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-raoul","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-raoul\/json","nb_mandats":4,"twitter":"draoulsenateur"}},{"senateur":{"id":370,"nom":"Richard Yung","nom_de_famille":"Yung","prenom":"Richard","sexe":"H","date_naissance":"1947-09-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/senateur.richard.yung"},{"site":"http:\/\/www.richardyung.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SenateurRYung"},{"site":"http:\/\/www.richardyung.fr"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/SenateurRYung"}],"profession":"Directeur des affaires internationales de l'Office europ\u00e9en des brevets","place_en_hemicycle":"190","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/yung_richard04034c.html","id_institution":"yung_richard04034c","slug":"richard-yung","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/richard-yung","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/richard-yung\/json","nb_mandats":1,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/SenateurRYung"}},{"senateur":{"id":371,"nom":"Francis Delattre","nom_de_famille":"Delattre","prenom":"Francis","sexe":"H","date_naissance":"1946-09-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Attach\u00e9 principal d'administration","place_en_hemicycle":"344","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/delattre_francis11088w.html","id_institution":"delattre_francis11088w","slug":"francis-delattre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francis-delattre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francis-delattre\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":372,"nom":"Alain Lambert","nom_de_famille":"Lambert","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1946-07-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2010-10-18","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Notaire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lambert_alain92029v.html","id_institution":"lambert_alain92029v","slug":"alain-lambert","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-lambert","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-lambert\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":373,"nom":"Jacques Oudin","nom_de_famille":"Oudin","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1939-10-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1986-09-28","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Conseiller r\u00e9f\u00e9rendaire \u00e0 la Cour des Comptes","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/oudin_jacques86041d.html","id_institution":"oudin_jacques86041d","slug":"jacques-oudin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-oudin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-oudin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":374,"nom":"Jo\u00ebl Bourdin","nom_de_famille":"Bourdin","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1938-01-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Professeur d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"345","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bourdin_joel89022n.html","id_institution":"bourdin_joel89022n","slug":"joel-bourdin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-bourdin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-bourdin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":375,"nom":"Laurence Rossignol","nom_de_famille":"Rossignol","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1957-12-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-10-01","mandat_fin":"2014-05-11","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"195","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/rossignol_laurence11045k.html","id_institution":"rossignol_laurence11045k","slug":"laurence-rossignol","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/laurence-rossignol","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/laurence-rossignol\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":376,"nom":"Michel Boutant","nom_de_famille":"Boutant","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1956-11-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9 d'allemand","place_en_hemicycle":"188","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/boutant_michel08058d.html","id_institution":"boutant_michel08058d","slug":"michel-boutant","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-boutant","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-boutant\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":377,"nom":"Claude Lise","nom_de_famille":"Lise","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1941-01-31","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lise_claude95044h.html","id_institution":"lise_claude95044h","slug":"claude-lise","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-lise","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-lise\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":378,"nom":"B\u00e9atrice Descamps","nom_de_famille":"Descamps","prenom":"B\u00e9atrice","sexe":"F","date_naissance":"1951-06-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-07-20","mandat_fin":"2010-12-13","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/descamps_beatrice07028s.html","id_institution":"descamps_beatrice07028s","slug":"beatrice-descamps","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/beatrice-descamps","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/beatrice-descamps\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":379,"nom":"Maryvonne Blondin","nom_de_famille":"Blondin","prenom":"Maryvonne","sexe":"F","date_naissance":"1947-01-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.maryvonne-blondin.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.maryvonne-blondin.fr"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/maryvonne.blondin"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/m_blondin"}],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"149","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/blondin_maryvonne08043v.html","id_institution":"blondin_maryvonne08043v","slug":"maryvonne-blondin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maryvonne-blondin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maryvonne-blondin\/json","nb_mandats":2,"twitter":"m_blondin"}},{"senateur":{"id":380,"nom":"Yolande Boyer","nom_de_famille":"Boyer","prenom":"Yolande","sexe":"F","date_naissance":"1950-11-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/boyer_yolande98049b.html","id_institution":"boyer_yolande98049b","slug":"yolande-boyer","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yolande-boyer","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yolande-boyer\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":381,"nom":"Alain Bertrand","nom_de_famille":"Bertrand","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1951-02-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"48","nom_circo":"Loz\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2012-03-18","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Inspecteur des domaines","place_en_hemicycle":"82","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bertrand_alain11081p.html","id_institution":"bertrand_alain11081p","slug":"alain-bertrand","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-bertrand","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-bertrand\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":382,"nom":"Philippe de Gaulle","nom_de_famille":"Gaulle","prenom":"Philippe de","sexe":"H","date_naissance":"1921-12-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1986-09-28","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Ancien inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de la marine","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_gaulle_philippe86028g.html","id_institution":"de_gaulle_philippe86028g","slug":"philippe-de-gaulle","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-de-gaulle","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-de-gaulle\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":383,"nom":"G\u00e9rard C\u00e9sar","nom_de_famille":"C\u00e9sar","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1934-12-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1990-06-15","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"128","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cesar_gerard90003b.html","id_institution":"cesar_gerard90003b","slug":"gerard-cesar","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-cesar","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-cesar\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":384,"nom":"Jacques Chiron","nom_de_famille":"Chiron","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1949-10-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacques-chiron.fr"}],"profession":"Agent de la DGCCRF","place_en_hemicycle":"293","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chiron_jacques11042g.html","id_institution":"chiron_jacques11042g","slug":"jacques-chiron","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-chiron","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-chiron\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":385,"nom":"Andr\u00e9 Dulait","nom_de_famille":"Dulait","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1937-11-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"341","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dulait_andre95028h.html","id_institution":"dulait_andre95028h","slug":"andre-dulait","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-dulait","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-dulait\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":386,"nom":"Ambroise Dupont","nom_de_famille":"Dupont","prenom":"Ambroise","sexe":"H","date_naissance":"1937-05-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"290","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dupont_ambroise89007p.html","id_institution":"dupont_ambroise89007p","slug":"ambroise-dupont","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ambroise-dupont","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ambroise-dupont\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":387,"nom":"Ren\u00e9e Nicoux","nom_de_famille":"Nicoux","prenom":"Ren\u00e9e","sexe":"F","date_naissance":"1951-03-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"23","nom_circo":"Creuse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2009-09-10","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.reneenicoux.fr\/"}],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"197","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/nicoux_renee09012s.html","id_institution":"nicoux_renee09012s","slug":"renee-nicoux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/renee-nicoux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/renee-nicoux\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":388,"nom":"Paul Loridant","nom_de_famille":"Loridant","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1948-04-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1986-09-28","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Directeur-adjoint \u00e0 la Banque de France","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/loridant_paul86037h.html","id_institution":"loridant_paul86037h","slug":"paul-loridant","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paul-loridant","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paul-loridant\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":389,"nom":"Claude B\u00e9rit-D\u00e9bat","nom_de_famille":"B\u00e9rit-D\u00e9bat","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1946-02-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.beritdebat.fr\/"}],"profession":"Cadre de CCI","place_en_hemicycle":"77","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/berit_debat_claude08055a.html","id_institution":"berit_debat_claude08055a","slug":"claude-berit-debat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-berit-debat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-berit-debat\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":390,"nom":"Victor Reux","nom_de_famille":"Reux","prenom":"Victor","sexe":"H","date_naissance":"1929-12-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"975","nom_circo":"Saint-Pierre-et-Miquelon","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Enseignant retrait\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/reux_victor95061j.html","id_institution":"reux_victor95061j","slug":"victor-reux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/victor-reux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/victor-reux\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":391,"nom":"Raymond Courri\u00e8re","nom_de_famille":"Courri\u00e8re","prenom":"Raymond","sexe":"H","date_naissance":"1932-08-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1986-09-28","mandat_fin":"2006-08-11","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Notaire honoraire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/courriere_raymond74050q.html","id_institution":"courriere_raymond74050q","slug":"raymond-courriere","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/raymond-courriere","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/raymond-courriere\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":392,"nom":"Christiane Hummel","nom_de_famille":"Hummel","prenom":"Christiane","sexe":"F","date_naissance":"1942-05-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christianehummel.fr\/"}],"profession":"Chimiste","place_en_hemicycle":"102","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/hummel_christiane04041b.html","id_institution":"hummel_christiane04041b","slug":"christiane-hummel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christiane-hummel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christiane-hummel\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":393,"nom":"Claude Belot","nom_de_famille":"Belot","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1936-07-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Professeur d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"29","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/belot_claude89013m.html","id_institution":"belot_claude89013m","slug":"claude-belot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-belot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-belot\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":696,"nom":"Guillaume Arnell","nom_de_famille":"Arnell","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1958-01-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"978","nom_circo":"Saint-Martin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Rassemblement d\u00e9mocratique pour la Martinique","sites_web":[],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"205","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/arnell_guillaume14261s.html","id_institution":"arnell_guillaume14261s","slug":"guillaume-arnell","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/guillaume-arnell","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/guillaume-arnell\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":394,"nom":"Andr\u00e9 Gattolin","nom_de_famille":"Gattolin","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1960-06-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AndreGattolin"},{"site":"http:\/\/arctiquesenateur.tumblr.com\/"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/pages\/Andr%C3%A9-Gattolin\/279293882080708"},{"site":"http:\/\/www.andregattolin.net"},{"site":"http:\/\/arctiquesenateur.tumblr.com"}],"profession":"Consultant","place_en_hemicycle":"199","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gattolin_andre11083r.html","id_institution":"gattolin_andre11083r","slug":"andre-gattolin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-gattolin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-gattolin\/json","nb_mandats":1,"twitter":"AndreGattolin"}},{"senateur":{"id":395,"nom":"Fran\u00e7oise Laborde","nom_de_famille":"Laborde","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1958-07-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Laborde_Senat"},{"site":"http:\/\/www.francoiselaborde.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.francoiselaborde.fr"}],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"119","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/laborde_francoise08031r.html","id_institution":"laborde_francoise08031r","slug":"francoise-laborde","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-laborde","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-laborde\/json","nb_mandats":3,"twitter":"Laborde_Senat"}},{"senateur":{"id":396,"nom":"Josiane Mathon-Poinat","nom_de_famille":"Mathon-Poinat","prenom":"Josiane","sexe":"F","date_naissance":"1954-08-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC-SPG","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Secr\u00e9taire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mathon_poinat_josiane01038t.html","id_institution":"mathon_poinat_josiane01038t","slug":"josiane-mathon-poinat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/josiane-mathon-poinat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/josiane-mathon-poinat\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":397,"nom":"Jacques Peyrat","nom_de_famille":"Peyrat","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1931-10-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/peyrat_jacques98040r.html","id_institution":"peyrat_jacques98040r","slug":"jacques-peyrat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-peyrat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-peyrat\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":398,"nom":"Philippe Dallier","nom_de_famille":"Dallier","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1962-12-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/philippedallier"},{"site":"http:\/\/www.philippedallier.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.philippedallier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/#!\/philippedallier"}],"profession":"Chef de projet en informatique","place_en_hemicycle":"91","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dallier_philippe04086q.html","id_institution":"dallier_philippe04086q","slug":"philippe-dallier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-dallier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-dallier\/json","nb_mandats":3,"twitter":"#!\/philippedallier"}},{"senateur":{"id":399,"nom":"Didier Guillaume","nom_de_famille":"Guillaume","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1959-05-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dguillaume26"}],"profession":"Agent du Tr\u00e9sor public","place_en_hemicycle":"20","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/guillaume_didier08016s.html","id_institution":"guillaume_didier08016s","slug":"didier-guillaume","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-guillaume","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-guillaume\/json","nb_mandats":2,"twitter":"dguillaume26"}},{"senateur":{"id":400,"nom":"Andr\u00e9 Vallini","nom_de_famille":"Vallini","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1956-07-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","mandat_fin":"2014-05-11","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"151","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vallini_andre11041f.html","id_institution":"vallini_andre11041f","slug":"andre-vallini","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-vallini","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-vallini\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":401,"nom":"Michel Dreyfus-Schmidt","nom_de_famille":"Dreyfus-Schmidt","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1932-06-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"90","nom_circo":"Territoire-de-Belfort","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1980-09-28","mandat_fin":"2008-09-07","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dreyfus_schmidt_michel80017c.html","id_institution":"dreyfus_schmidt_michel80017c","slug":"michel-dreyfus-schmidt","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-dreyfus-schmidt","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-dreyfus-schmidt\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":402,"nom":"Andr\u00e9 Rouvi\u00e8re","nom_de_famille":"Rouvi\u00e8re","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1936-04-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1980-09-28","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Enseignant retrait\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/rouviere_andre80040b.html","id_institution":"rouviere_andre80040b","slug":"andre-rouviere","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-rouviere","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-rouviere\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":403,"nom":"Philippe Esnol","nom_de_famille":"Esnol","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1954-04-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"158","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/esnol_philippe11096w.html","id_institution":"esnol_philippe11096w","slug":"philippe-esnol","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-esnol","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-esnol\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":404,"nom":"Ren\u00e9-Georges Laurin","nom_de_famille":"Laurin","prenom":"Ren\u00e9-Georges","sexe":"H","date_naissance":"1921-05-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1986-09-28","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Commissaire priseur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/laurin_rene_georges86035f.html","id_institution":"laurin_rene_georges86035f","slug":"rene-georges-laurin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-georges-laurin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-georges-laurin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":405,"nom":"Roselle Cros","nom_de_famille":"Cros","prenom":"Roselle","sexe":"F","date_naissance":"1947-08-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-01-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Consultante formatrice","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cros_roselle11001k.html","id_institution":"cros_roselle11001k","slug":"roselle-cros","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roselle-cros","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roselle-cros\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":406,"nom":"Fran\u00e7ois Fillon","nom_de_famille":"Fillon","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1954-03-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2005-09-18","mandat_fin":"2007-06-17","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fillon_francois02009s.html","id_institution":"fillon_francois02009s","slug":"francois-fillon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-fillon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-fillon\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":407,"nom":"Andr\u00e9 Villiers","nom_de_famille":"Villiers","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1954-12-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2009-07-24","mandat_fin":"2012-06-16","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"228","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/villiers_andre09011r.html","id_institution":"villiers_andre09011r","slug":"andre-villiers","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-villiers","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-villiers\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":408,"nom":"Bernard Vera","nom_de_famille":"Vera","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1950-03-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC-SPG","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur d'\u00e9ducation physique et sportive","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vera_bernard04050c.html","id_institution":"vera_bernard04050c","slug":"bernard-vera","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-vera","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-vera\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":409,"nom":"Louis Moinard","nom_de_famille":"Moinard","prenom":"Louis","sexe":"H","date_naissance":"1930-10-31","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1987-02-27","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/moinard_louis87002a.html","id_institution":"moinard_louis87002a","slug":"louis-moinard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-moinard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-moinard\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":410,"nom":"Marie-H\u00e9l\u00e8ne Des Esgaulx","nom_de_famille":"Des Esgaulx","prenom":"Marie-H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1950-05-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/mhdesesgaulx.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mhdesesgaulx"},{"site":"http:\/\/blogmhde.fr"},{"site":"http:\/\/www.votremaireendirect.fr"}],"profession":"Avocat \u00e0 la Cour","place_en_hemicycle":"59","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/des_esgaulx_marie_helene08022q.html","id_institution":"des_esgaulx_marie_helene08022q","slug":"marie-helene-des-esgaulx","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-helene-des-esgaulx","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-helene-des-esgaulx\/json","nb_mandats":5,"twitter":"mhdesesgaulx"}},{"senateur":{"id":411,"nom":"Christian Cointat","nom_de_famille":"Cointat","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1943-07-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-10-10","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral au Parlement europ\u00e9en","place_en_hemicycle":"94","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cointat_christian01063u.html","id_institution":"cointat_christian01063u","slug":"christian-cointat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-cointat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-cointat\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":673,"nom":"Genevi\u00e8ve Jean","nom_de_famille":"Jean","prenom":"Genevi\u00e8ve","sexe":"F","date_naissance":"1945-08-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","mandat_fin":"2015-02-12","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/genevievejean84"}],"profession":"\u00e9ducatrice sp\u00e9cialis\u00e9e","place_en_hemicycle":"245","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/jean_genevieve14233n.html","id_institution":"jean_genevieve14233n","slug":"genevieve-jean","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/genevieve-jean","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/genevieve-jean\/json","nb_mandats":3,"twitter":"genevievejean84"}},{"senateur":{"id":609,"nom":"Elisabeth Doineau","nom_de_famille":"Doineau","prenom":"Elisabeth","sexe":"F","date_naissance":"1961-04-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/instagram.com\/elisabeth_doineau\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/elisabethdoineau"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/E_Doineau"},{"site":"https:\/\/elisabethdoineau.wordpress.com\/"},{"site":"https:\/\/elisabethdoineau.wordpress.com"},{"site":"http:\/\/elisabethdoineau.wordpress.com"},{"site":"http:\/\/instagram.com\/elisabeth_doineau"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"262","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/doineau_elisabeth14042u.html","id_institution":"doineau_elisabeth14042u","slug":"elisabeth-doineau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/elisabeth-doineau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/elisabeth-doineau\/json","nb_mandats":2,"twitter":"E_Doineau"}},{"senateur":{"id":412,"nom":"Marcel-Pierre Cl\u00e9ach","nom_de_famille":"Cl\u00e9ach","prenom":"Marcel-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1934-01-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Administrateur de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"233","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cleach_marcel_pierre95019g.html","id_institution":"cleach_marcel_pierre95019g","slug":"marcel-pierre-cleach","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-pierre-cleach","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-pierre-cleach\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":413,"nom":"Odette Terrade","nom_de_famille":"Terrade","prenom":"Odette","sexe":"F","date_naissance":"1949-02-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1997-06-13","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC-SPG","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Fonctionnaire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/terrade_odette97005j.html","id_institution":"terrade_odette97005j","slug":"odette-terrade","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/odette-terrade","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/odette-terrade\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":414,"nom":"Adrien Giraud","nom_de_famille":"Giraud","prenom":"Adrien","sexe":"H","date_naissance":"1936-10-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"976","nom_circo":"Mayotte","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9 h\u00f4teli\u00e8re","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/giraud_adrien04064j.html","id_institution":"giraud_adrien04064j","slug":"adrien-giraud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/adrien-giraud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/adrien-giraud\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":415,"nom":"Paul Blanc","nom_de_famille":"Blanc","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1937-01-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/blanc_paul92011k.html","id_institution":"blanc_paul92011k","slug":"paul-blanc","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paul-blanc","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paul-blanc\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":416,"nom":"Andr\u00e9 V\u00e9zinhet","nom_de_famille":"V\u00e9zinhet","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1939-09-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2007-06-28","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Directeur de recherches","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vezinhet_andre89043t.html","id_institution":"vezinhet_andre89043t","slug":"andre-vezinhet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-vezinhet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-vezinhet\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":417,"nom":"Ronan Kerdraon","nom_de_famille":"Kerdraon","prenom":"Ronan","sexe":"H","date_naissance":"1962-07-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2010-03-16","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.ronan-kerdraon.fr\/"}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"247","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/kerdraon_ronan10003h.html","id_institution":"kerdraon_ronan10003h","slug":"ronan-kerdraon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ronan-kerdraon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ronan-kerdraon\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":418,"nom":"Michel Thiolli\u00e8re","nom_de_famille":"Thiolli\u00e8re","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1955-04-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2010-04-16","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur d'anglais","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/thiolliere_michel01039u.html","id_institution":"thiolliere_michel01039u","slug":"michel-thiolliere","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-thiolliere","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-thiolliere\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":419,"nom":"Hugues Portelli","nom_de_famille":"Portelli","prenom":"Hugues","sexe":"H","date_naissance":"1947-12-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/HuguesPortelliS"},{"site":"http:\/\/www.huguesportelli.fr"}],"profession":"Professeur des universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"232","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/portelli_hugues04074l.html","id_institution":"portelli_hugues04074l","slug":"hugues-portelli","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hugues-portelli","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hugues-portelli\/json","nb_mandats":4,"twitter":"HuguesPortelliS"}},{"senateur":{"id":420,"nom":"Muguette Dini","nom_de_famille":"Dini","prenom":"Muguette","sexe":"F","date_naissance":"1940-03-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des radicaux, centristes, ind\u00e9pendants et d\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.m-dini-senat.fr\/"}],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"53","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dini_muguette04051d.html","id_institution":"dini_muguette04051d","slug":"muguette-dini","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/muguette-dini","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/muguette-dini\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":421,"nom":"Pierre H\u00e9risson","nom_de_famille":"H\u00e9risson","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1945-06-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierreherisson.fr"}],"profession":"Entrepreneur","place_en_hemicycle":"7","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/herisson_pierre95038k.html","id_institution":"herisson_pierre95038k","slug":"pierre-herisson","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-herisson","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-herisson\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":422,"nom":"Jean-Patrick Courtois","nom_de_famille":"Courtois","prenom":"Jean-Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1951-05-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/COURTOIS_JP"},{"site":"http:\/\/www.jeanpatrickcourtois.fr"}],"profession":"Attach\u00e9 principal de pr\u00e9fecture","place_en_hemicycle":"221","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/courtois_jean_patrick95020y.html","id_institution":"courtois_jean_patrick95020y","slug":"jean-patrick-courtois","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-patrick-courtois","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-patrick-courtois\/json","nb_mandats":4,"twitter":"COURTOIS_JP"}},{"senateur":{"id":423,"nom":"Dominique Gillot","nom_de_famille":"Gillot","prenom":"Dominique","sexe":"F","date_naissance":"1949-07-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/dominiquegillot.com\/"},{"site":"http:\/\/www.dominiquegillot.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DominiqueGillot"},{"site":"http:\/\/dominiquegillot.com"}],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"146","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gillot_dominique11089x.html","id_institution":"gillot_dominique11089x","slug":"dominique-gillot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-gillot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-gillot\/json","nb_mandats":4,"twitter":"DominiqueGillot"}},{"senateur":{"id":424,"nom":"Fabienne Keller","nom_de_famille":"Keller","prenom":"Fabienne","sexe":"F","date_naissance":"1959-10-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2005-02-20","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/fabienne.keller3"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fabienne_keller"},{"site":"http:\/\/www.fabiennekeller.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.fabiennekeller.fr"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/fabienne_keller"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"215","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/keller_fabienne04061f.html","id_institution":"keller_fabienne04061f","slug":"fabienne-keller","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/fabienne-keller","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/fabienne-keller\/json","nb_mandats":3,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/fabienne_keller"}},{"senateur":{"id":425,"nom":"Herv\u00e9 Maurey","nom_de_famille":"Maurey","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1961-05-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/home.php?#!\/profile.php?id=100000825785840&ref=ts"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/HMaurey"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"121","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/maurey_herve08009t.html","id_institution":"maurey_herve08009t","slug":"herve-maurey","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/herve-maurey","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/herve-maurey\/json","nb_mandats":4,"twitter":"HMaurey"}},{"senateur":{"id":426,"nom":"Bernard Plasait","nom_de_famille":"Plasait","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1940-06-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Directeur de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/plasait_bernard95056m.html","id_institution":"plasait_bernard95056m","slug":"bernard-plasait","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-plasait","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-plasait\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":427,"nom":"Robert Laufoaulu","nom_de_famille":"Laufoaulu","prenom":"Robert","sexe":"H","date_naissance":"1947-07-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"986","nom_circo":"Wallis-et-Futuna","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Rassemblement UMP (Rassemblement pour la Cal\u00e9donie dans la R\u00e9publique)","sites_web":[],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"230","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/laufoaulu_robert98005n.html","id_institution":"laufoaulu_robert98005n","slug":"robert-laufoaulu","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-laufoaulu","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/robert-laufoaulu\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":428,"nom":"Jean-Pierre Sueur","nom_de_famille":"Sueur","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1947-02-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jpsueur.com\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JP_Sueur"},{"site":"http:\/\/www.jpsueur.com"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9","place_en_hemicycle":"22","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/sueur_jean_pierre01028r.html","id_institution":"sueur_jean_pierre01028r","slug":"jean-pierre-sueur","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-sueur","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-sueur\/json","nb_mandats":1,"twitter":"JP_Sueur"}},{"senateur":{"id":429,"nom":"Roger Lagorsse","nom_de_famille":"Lagorsse","prenom":"Roger","sexe":"H","date_naissance":"1930-04-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-11-03","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Principal honoraire de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lagorsse_roger98054x.html","id_institution":"lagorsse_roger98054x","slug":"roger-lagorsse","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-lagorsse","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-lagorsse\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":430,"nom":"Daniel Soulage","nom_de_famille":"Soulage","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1942-02-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/soulage_daniel01050p.html","id_institution":"soulage_daniel01050p","slug":"daniel-soulage","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-soulage","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-soulage\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":431,"nom":"Jean-\u00c9tienne Antoinette","nom_de_famille":"Antoinette","prenom":"Jean-\u00c9tienne","sexe":"H","date_naissance":"1966-01-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"973","nom_circo":"Guyane","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Formateur","place_en_hemicycle":"252","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/antoinette_jean_etienne08072b.html","id_institution":"antoinette_jean_etienne08072b","slug":"jean-etienne-antoinette","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-etienne-antoinette","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-etienne-antoinette\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":676,"nom":"Philippe Bonnecarrere","nom_de_famille":"Bonnecarrere","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1955-07-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"266","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bonnecarrere_philippe14089y.html","id_institution":"bonnecarrere_philippe14089y","slug":"philippe-bonnecarrere","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-bonnecarrere","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-bonnecarrere\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":432,"nom":"G\u00e9rard Larcher","nom_de_famille":"Larcher","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1949-09-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-10-01","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/gerardlarcher.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/gerard_larcher"},{"site":"http:\/\/gerardlarcher.fr"}],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"9","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/larcher_gerard86034e.html","id_institution":"larcher_gerard86034e","slug":"gerard-larcher","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-larcher","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-larcher\/json","nb_mandats":2,"twitter":"gerard_larcher"}},{"senateur":{"id":433,"nom":"Hilaire Flandre","nom_de_famille":"Flandre","prenom":"Hilaire","sexe":"H","date_naissance":"1937-02-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1996-07-09","mandat_fin":"2004-10-18","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/flandre_hilaire96005e.html","id_institution":"flandre_hilaire96005e","slug":"hilaire-flandre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hilaire-flandre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hilaire-flandre\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":434,"nom":"Charles Ceccaldi-Raynaud","nom_de_famille":"Ceccaldi-Raynaud","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1925-06-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ceccaldi_raynaud_charles95016d.html","id_institution":"ceccaldi_raynaud_charles95016d","slug":"charles-ceccaldi-raynaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-ceccaldi-raynaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-ceccaldi-raynaud\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":435,"nom":"Max Marest","nom_de_famille":"Marest","prenom":"Max","sexe":"H","date_naissance":"1929-09-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1993-11-07","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Directeur commercial (industrie)","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/marest_max93007t.html","id_institution":"marest_max93007t","slug":"max-marest","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/max-marest","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/max-marest\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":436,"nom":"Jean-Yves Autexier","nom_de_famille":"Autexier","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1950-01-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2000-01-28","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/autexier_jean_yves00001a.html","id_institution":"autexier_jean_yves00001a","slug":"jean-yves-autexier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-yves-autexier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-yves-autexier\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":437,"nom":"Roland Courteau","nom_de_famille":"Courteau","prenom":"Roland","sexe":"H","date_naissance":"1943-02-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1980-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"110","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/courteau_roland80013x.html","id_institution":"courteau_roland80013x","slug":"roland-courteau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-courteau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-courteau\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":438,"nom":"Michel Delebarre","nom_de_famille":"Delebarre","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1946-04-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelDelebarre"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/delebarre_michel11035h.html"}],"profession":"Pr\u00e9fet","place_en_hemicycle":"79","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/delebarre_michel11035h.html","id_institution":"delebarre_michel11035h","slug":"michel-delebarre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-delebarre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-delebarre\/json","nb_mandats":3,"twitter":"MichelDelebarre"}},{"senateur":{"id":439,"nom":"Ren\u00e9 Teulade","nom_de_famille":"Teulade","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1931-06-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-02-13","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Principal de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":"17","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/teulade_rene08046y.html","id_institution":"teulade_rene08046y","slug":"rene-teulade","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-teulade","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-teulade\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":440,"nom":"Jean P\u00e9pin","nom_de_famille":"P\u00e9pin","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1939-11-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Directeur de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pepin_jean89016q.html","id_institution":"pepin_jean89016q","slug":"jean-pepin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pepin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pepin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":441,"nom":"Daniel Marsin","nom_de_famille":"Marsin","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1951-11-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur de banque","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/marsin_daniel04096s.html","id_institution":"marsin_daniel04096s","slug":"daniel-marsin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-marsin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-marsin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":442,"nom":"Josette Durrieu","nom_de_famille":"Durrieu","prenom":"Josette","sexe":"F","date_naissance":"1937-03-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"65","nom_circo":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.josette-durrieu.fr\/"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"113","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/durrieu_josette92020l.html","id_institution":"durrieu_josette92020l","slug":"josette-durrieu","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/josette-durrieu","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/josette-durrieu\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":443,"nom":"Marie-No\u00eblle Lienemann","nom_de_famille":"Lienemann","prenom":"Marie-No\u00eblle","sexe":"F","date_naissance":"1951-07-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/lienemann.typepad.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mnlienemann"},{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/pages\/Marie-No%C3%ABlle-Lienemann\/24112321048"},{"site":"http:\/\/www.mnlienemann.fr"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/#!\/mnlienemann"},{"site":"http:\/\/lienemann.typepad.fr"}],"profession":"Professeur de l'Education nationale","place_en_hemicycle":"198","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lienemann_marie_noelle11077t.html","id_institution":"lienemann_marie_noelle11077t","slug":"marie-noelle-lienemann","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-noelle-lienemann","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-noelle-lienemann\/json","nb_mandats":1,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/#!\/mnlienemann"}},{"senateur":{"id":444,"nom":"Karine Claireaux","nom_de_famille":"Claireaux","prenom":"Karine","sexe":"F","date_naissance":"1963-11-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"975","nom_circo":"Saint-Pierre-et-Miquelon","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Fonctionnaire des douanes","place_en_hemicycle":"310","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/claireaux_karine11023d.html","id_institution":"claireaux_karine11023d","slug":"karine-claireaux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/karine-claireaux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/karine-claireaux\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":445,"nom":"Jean Germain","nom_de_famille":"Germain","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1947-09-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","mandat_fin":"2015-04-07","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'Education nationale","place_en_hemicycle":"187","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/germain_jean11108h.html","id_institution":"germain_jean11108h","slug":"jean-germain","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-germain","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-germain\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":446,"nom":"Jean Ch\u00e9rioux","nom_de_famille":"Ch\u00e9rioux","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1928-02-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1977-09-25","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Administrateur de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cherioux_jean77013x.html","id_institution":"cherioux_jean77013x","slug":"jean-cherioux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-cherioux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-cherioux\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":447,"nom":"G\u00e9rard Roche","nom_de_famille":"Roche","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1942-12-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"43","nom_circo":"Haute-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"263","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/roche_gerard11093t.html","id_institution":"roche_gerard11093t","slug":"gerard-roche","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-roche","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-roche\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":448,"nom":"Maryse Berg\u00e9-Lavigne","nom_de_famille":"Berg\u00e9-Lavigne","prenom":"Maryse","sexe":"F","date_naissance":"1941-01-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Institutrice","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/berge_lavigne_maryse89019t.html","id_institution":"berge_lavigne_maryse89019t","slug":"maryse-berge-lavigne","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maryse-berge-lavigne","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maryse-berge-lavigne\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":449,"nom":"Serge Larcher","nom_de_famille":"Larcher","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1945-10-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti progressiste Martiniquais","sites_web":[],"profession":"Professeur de lettres","place_en_hemicycle":"239","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/larcher_serge04094q.html","id_institution":"larcher_serge04094q","slug":"serge-larcher","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-larcher","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-larcher\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":450,"nom":"Georges Mouly","nom_de_famille":"Mouly","prenom":"Georges","sexe":"H","date_naissance":"1931-02-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1980-09-28","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mouly_georges80031a.html","id_institution":"mouly_georges80031a","slug":"georges-mouly","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-mouly","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-mouly\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":451,"nom":"Maurice Ulrich","nom_de_famille":"Ulrich","prenom":"Maurice","sexe":"H","date_naissance":"1925-01-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1993-04-18","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Conseiller d'Etat honoraire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ulrich_maurice93003p.html","id_institution":"ulrich_maurice93003p","slug":"maurice-ulrich","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maurice-ulrich","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maurice-ulrich\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":452,"nom":"Georges Labaz\u00e9e","nom_de_famille":"Labaz\u00e9e","prenom":"Georges","sexe":"H","date_naissance":"1943-06-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/GLabazee_senat"}],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"302","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/labazee_georges11112d.html","id_institution":"labazee_georges11112d","slug":"georges-labazee","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-labazee","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-labazee\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GLabazee_senat"}},{"senateur":{"id":453,"nom":"Henri de Richemont","nom_de_famille":"Richemont","prenom":"Henri de","sexe":"H","date_naissance":"1946-12-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_richemont_henri98039y.html","id_institution":"de_richemont_henri98039y","slug":"henri-de-richemont","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-de-richemont","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-de-richemont\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":454,"nom":"G\u00e9rard Delfau","nom_de_famille":"Delfau","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1937-10-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1980-09-28","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Universitaire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/delfau_gerard80015a.html","id_institution":"delfau_gerard80015a","slug":"gerard-delfau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-delfau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-delfau\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":455,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Voguet","nom_de_famille":"Voguet","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1949-08-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC-SPG","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Technicien","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/voguet_jean_francois04039h.html","id_institution":"voguet_jean_francois04039h","slug":"jean-francois-voguet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-voguet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-voguet\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":591,"nom":"H\u00e9l\u00e8ne Lipietz","nom_de_famille":"Lipietz","prenom":"H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1958-05-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2012-06-17","mandat_fin":"2014-05-02","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"206","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lipietz_helene12035a.html","id_institution":"lipietz_helene12035a","slug":"helene-lipietz","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/helene-lipietz","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/helene-lipietz\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":703,"nom":"Lana Tetuanui","nom_de_famille":"Tetuanui","prenom":"Lana","sexe":"F","date_naissance":"1970-02-23","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie-fran\u00e7aise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2015-05-03","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/tetuanui_lana14275y.html","id_institution":"tetuanui_lana14275y","slug":"lana-tetuanui","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/lana-tetuanui","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/lana-tetuanui\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":456,"nom":"Georges Othily","nom_de_famille":"Othily","prenom":"Georges","sexe":"H","date_naissance":"1944-01-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"973","nom_circo":"Guyane","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Administrateur de biens","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/othily_georges89035t.html","id_institution":"othily_georges89035t","slug":"georges-othily","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-othily","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/georges-othily\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":457,"nom":"Philippe Arnaud","nom_de_famille":"Arnaud","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1949-02-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1996-09-29","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Chef d'exploitation agricole","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/arnaud_philippe96008h.html","id_institution":"arnaud_philippe96008h","slug":"philippe-arnaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-arnaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-arnaud\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":458,"nom":"Pierre Andr\u00e9","nom_de_famille":"Andr\u00e9","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1947-06-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierreandre-senateur.com"}],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral de CCI","place_en_hemicycle":"10","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/andre_pierre98036v.html","id_institution":"andre_pierre98036v","slug":"pierre-andre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-andre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-andre\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":459,"nom":"Guy Penne","nom_de_famille":"Penne","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1925-06-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1986-09-28","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur d'Universit\u00e9. Chef de service du centre de soins de la Facult\u00e9 de chirurgie dentaire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/penne_guy86042e.html","id_institution":"penne_guy86042e","slug":"guy-penne","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/guy-penne","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/guy-penne\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":460,"nom":"Mich\u00e8le San Vicente-Baudrin","nom_de_famille":"San Vicente-Baudrin","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1955-05-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/san_vicente_baudrin_michele01036r.html","id_institution":"san_vicente_baudrin_michele01036","slug":"michele-san-vicente-baudrin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michele-san-vicente-baudrin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michele-san-vicente-baudrin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":461,"nom":"Charles Josselin","nom_de_famille":"Josselin","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1938-03-31","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2006-09-24","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"\u00c9conomiste","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/josselin_charles06006g.html","id_institution":"josselin_charles06006g","slug":"charles-josselin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-josselin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-josselin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":462,"nom":"Adrien Gouteyron","nom_de_famille":"Gouteyron","prenom":"Adrien","sexe":"H","date_naissance":"1933-05-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"43","nom_circo":"Haute-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1978-06-11","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'Education nationale","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gouteyron_adrien78006d.html","id_institution":"gouteyron_adrien78006d","slug":"adrien-gouteyron","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/adrien-gouteyron","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/adrien-gouteyron\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":463,"nom":"G\u00e9rard Braun","nom_de_famille":"Braun","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1937-06-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/braun_gerard95012y.html","id_institution":"braun_gerard95012y","slug":"gerard-braun","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-braun","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-braun\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":464,"nom":"Francis Grignon","nom_de_famille":"Grignon","prenom":"Francis","sexe":"H","date_naissance":"1944-01-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"269","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/grignon_francis95036h.html","id_institution":"grignon_francis95036h","slug":"francis-grignon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francis-grignon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francis-grignon\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":465,"nom":"Henri Torre","nom_de_famille":"Torre","prenom":"Henri","sexe":"H","date_naissance":"1933-04-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1980-09-28","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/torre_henri80045g.html","id_institution":"torre_henri80045g","slug":"henri-torre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-torre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-torre\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":466,"nom":"Ren\u00e9 Vestri","nom_de_famille":"Vestri","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1938-10-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2013-02-06","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Entrepreneur de travaux publics","place_en_hemicycle":"182","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vestri_rene08036w.html","id_institution":"vestri_rene08036w","slug":"rene-vestri","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-vestri","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-vestri\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":467,"nom":"Alain Vasselle","nom_de_famille":"Vasselle","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1947-06-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2015-01-08","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlainVasselle"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"225","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vasselle_alain92045v.html","id_institution":"vasselle_alain92045v","slug":"alain-vasselle","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-vasselle","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-vasselle\/json","nb_mandats":4,"twitter":"AlainVasselle"}},{"senateur":{"id":468,"nom":"Jean-Luc Fichet","nom_de_famille":"Fichet","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1953-07-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlucfichet.fr\/"}],"profession":"Directeur d'institut m\u00e9dico-\u00e9ducatif","place_en_hemicycle":"201","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fichet_jean_luc08045x.html","id_institution":"fichet_jean_luc08045x","slug":"jean-luc-fichet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-luc-fichet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-luc-fichet\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":469,"nom":"Marcel Debarge","nom_de_famille":"Debarge","prenom":"Marcel","sexe":"H","date_naissance":"1929-09-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Retrait\u00e9 des PTT","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/debarge_marcel77017c.html","id_institution":"debarge_marcel77017c","slug":"marcel-debarge","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-debarge","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-debarge\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":470,"nom":"Fran\u00e7ois Vendasi","nom_de_famille":"Vendasi","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1940-06-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"2B","nom_circo":"Haute-Corse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2005-06-19","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"profession":"Pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"320","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vendasi_francois05011y.html","id_institution":"vendasi_francois05011y","slug":"francois-vendasi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-vendasi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-vendasi\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":701,"nom":"St\u00e9phanie Riocreux","nom_de_famille":"Riocreux","prenom":"St\u00e9phanie","sexe":"F","date_naissance":"1966-05-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2015-04-08","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Employ\u00e9e","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/riocreux_stephanie14271u.html","id_institution":"riocreux_stephanie14271u","slug":"stephanie-riocreux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/stephanie-riocreux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/stephanie-riocreux\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":471,"nom":"Fran\u00e7ois Trucy","nom_de_famille":"Trucy","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1931-06-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1986-09-28","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin biologiste","place_en_hemicycle":"219","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/trucy_francois86049m.html","id_institution":"trucy_francois86049m","slug":"francois-trucy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-trucy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-trucy\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":472,"nom":"Philippe Fran\u00e7ois","nom_de_famille":"Fran\u00e7ois","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1927-08-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1983-04-19","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/francois_philippe83003j.html","id_institution":"francois_philippe83003j","slug":"philippe-francois","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-francois","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-francois\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":473,"nom":"R\u00e9my Pointereau","nom_de_famille":"Pointereau","prenom":"R\u00e9my","sexe":"H","date_naissance":"1953-03-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2005-09-18","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Exploitant agricole","place_en_hemicycle":"171","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pointereau_remy05012a.html","id_institution":"pointereau_remy05012a","slug":"remy-pointereau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/remy-pointereau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/remy-pointereau\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":474,"nom":"Jean Puech","nom_de_famille":"Puech","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1942-02-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1996-01-07","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/puech_jean80035e.html","id_institution":"puech_jean80035e","slug":"jean-puech","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-puech","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-puech\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":475,"nom":"Claudine Lepage","nom_de_famille":"Lepage","prenom":"Claudine","sexe":"F","date_naissance":"1949-08-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/claudinelepage"},{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/claudinelepage"},{"site":"http:\/\/claudinelepage.eu\/"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/claudinelepage"},{"site":"http:\/\/claudinelepage.eu"}],"profession":"Cadre dans le secteur de la formation","place_en_hemicycle":"191","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lepage_claudine08017t.html","id_institution":"lepage_claudine08017t","slug":"claudine-lepage","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claudine-lepage","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claudine-lepage\/json","nb_mandats":1,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/claudinelepage"}},{"senateur":{"id":476,"nom":"Jean Fran\u00e7ois-Poncet","nom_de_famille":"Fran\u00e7ois-Poncet","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1928-12-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1983-09-25","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Ministre pl\u00e9nipotentiaire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/francois_poncet_jean83033q.html","id_institution":"francois_poncet_jean83033q","slug":"jean-francois-poncet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-poncet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-poncet\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":477,"nom":"Rachel Mazuir","nom_de_famille":"Mazuir","prenom":"Rachel","sexe":"H","date_naissance":"1940-02-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Professeur d'\u00e9ducation physique et sportive","place_en_hemicycle":"192","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mazuir_rachel08053x.html","id_institution":"mazuir_rachel08053x","slug":"rachel-mazuir","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rachel-mazuir","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rachel-mazuir\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":478,"nom":"Yannick Botrel","nom_de_famille":"Botrel","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1951-12-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yannickbotrel-senateur.fr\/"}],"profession":"Aviculteur","place_en_hemicycle":"244","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/botrel_yannick08014q.html","id_institution":"botrel_yannick08014q","slug":"yannick-botrel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yannick-botrel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yannick-botrel\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":479,"nom":"Bruno Retailleau","nom_de_famille":"Retailleau","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1960-11-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BrunoRetailleau"},{"site":"http:\/\/www.brunoretailleau.net"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"93","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/retailleau_bruno04033b.html","id_institution":"retailleau_bruno04033b","slug":"bruno-retailleau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bruno-retailleau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bruno-retailleau\/json","nb_mandats":2,"twitter":"BrunoRetailleau"}},{"senateur":{"id":480,"nom":"Alain Dufaut","nom_de_famille":"Dufaut","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1944-01-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2015-02-13","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"G\u00e9om\u00e8tre expert","place_en_hemicycle":"267","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dufaut_alain87003b.html","id_institution":"dufaut_alain87003b","slug":"alain-dufaut","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-dufaut","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-dufaut\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":680,"nom":"Gis\u00e8le Jourda","nom_de_famille":"Jourda","prenom":"Gis\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1955-03-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"238","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/jourda_gisele14097y.html","id_institution":"jourda_gisele14097y","slug":"gisele-jourda","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gisele-jourda","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gisele-jourda\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":481,"nom":"Marc Lam\u00e9nie","nom_de_famille":"Lam\u00e9nie","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1956-07-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-08-26","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Charg\u00e9 d'\u00e9tudes","place_en_hemicycle":"340","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lamenie_marc07029t.html","id_institution":"lamenie_marc07029t","slug":"marc-lamenie","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marc-lamenie","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marc-lamenie\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":482,"nom":"Jean-Yves Leconte","nom_de_famille":"Leconte","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1966-10-31","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jyleconte.fr\/"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"294","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/leconte_jean_yves11026g.html","id_institution":"leconte_jean_yves11026g","slug":"jean-yves-leconte","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-yves-leconte","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-yves-leconte\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":483,"nom":"Jean Besson","nom_de_famille":"Besson","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1948-07-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1989-09-24","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/bessonjean"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/bessonjean"},{"site":"http:\/\/www.jeanbesson.net"},{"site":"http:\/\/fr-fr.facebook.com\/people\/Jean-Besson\/1155422798"},{"site":"http:\/\/jeanbesson.net"}],"profession":"Agent d'assurances","place_en_hemicycle":"83","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/besson_jean89015p.html","id_institution":"besson_jean89015p","slug":"jean-besson","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-besson","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-besson\/json","nb_mandats":3,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/bessonjean"}},{"senateur":{"id":484,"nom":"Alain Journet","nom_de_famille":"Journet","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1941-06-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"G\u00e9om\u00e8tre-expert en disponibilit\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/journet_alain98034t.html","id_institution":"journet_alain98034t","slug":"alain-journet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-journet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-journet\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":485,"nom":"Didier Boulaud","nom_de_famille":"Boulaud","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1950-09-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"58","nom_circo":"Ni\u00e8vre","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2012-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":"146","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/boulaud_didier01051q.html","id_institution":"boulaud_didier01051q","slug":"didier-boulaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-boulaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-boulaud\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":596,"nom":"Anne Emery-Dumas","nom_de_famille":"Emery-Dumas","prenom":"Anne","sexe":"F","date_naissance":"1959-08-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"58","nom_circo":"Ni\u00e8vre","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2012-12-02","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/anneEmeryDumas"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"258","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/emery_dumas_anne12042y.html","id_institution":"emery_dumas_anne12042y","slug":"anne-emery-dumas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/anne-emery-dumas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/anne-emery-dumas\/json","nb_mandats":1,"twitter":"anneEmeryDumas"}},{"senateur":{"id":486,"nom":"Elie Brun","nom_de_famille":"Brun","prenom":"Elie","sexe":"H","date_naissance":"1948-10-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-04-19","mandat_fin":"2010-12-13","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/brun_elie08007r.html","id_institution":"brun_elie08007r","slug":"elie-brun","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/elie-brun","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/elie-brun\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":487,"nom":"Jacqueline Gourault","nom_de_famille":"Gourault","prenom":"Jacqueline","sexe":"F","date_naissance":"1950-11-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Le Centre pour la France","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jgourault.fr\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Jacqueline-Gourault\/197662030388538"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/j_gourault"},{"site":"http:\/\/www.jgourault.fr"}],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"26","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gourault_jacqueline01007l.html","id_institution":"gourault_jacqueline01007l","slug":"jacqueline-gourault","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacqueline-gourault","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacqueline-gourault\/json","nb_mandats":4,"twitter":"j_gourault"}},{"senateur":{"id":488,"nom":"Pierre-Yvon Tr\u00e9mel","nom_de_famille":"Tr\u00e9mel","prenom":"Pierre-Yvon","sexe":"H","date_naissance":"1946-08-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2006-06-29","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/tremel_pierre_yvon98012m.html","id_institution":"tremel_pierre_yvon98012m","slug":"pierre-yvon-tremel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-yvon-tremel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-yvon-tremel\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":489,"nom":"Jo\u00ebl Labb\u00e9","nom_de_famille":"Labb\u00e9","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1952-10-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.joellabbe.fr"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/joellabbe"}],"profession":"Assistant technique de laboratoire","place_en_hemicycle":"201","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/labbe_joel11099a.html","id_institution":"labbe_joel11099a","slug":"joel-labbe","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-labbe","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joel-labbe\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":490,"nom":"Philippe Labeyrie","nom_de_famille":"Labeyrie","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1938-04-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1983-09-25","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/labeyrie_philippe83039w.html","id_institution":"labeyrie_philippe83039w","slug":"philippe-labeyrie","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-labeyrie","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-labeyrie\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":491,"nom":"Gis\u00e8le Printz","nom_de_famille":"Printz","prenom":"Gis\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1933-06-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1996-09-10","mandat_fin":"2014-08-31","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"St\u00e9nodactylo","place_en_hemicycle":"193","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/printz_gisele96007g.html","id_institution":"printz_gisele96007g","slug":"gisele-printz","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gisele-printz","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gisele-printz\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":492,"nom":"Yannick Texier","nom_de_famille":"Texier","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1948-05-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2003-08-29","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"G\u00e9om\u00e8tre principal du cadastre retrait\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/texier_yannick03002p.html","id_institution":"texier_yannick03002p","slug":"yannick-texier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yannick-texier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yannick-texier\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":493,"nom":"Henri de Raincourt","nom_de_famille":"Raincourt","prenom":"Henri de","sexe":"H","date_naissance":"1948-11-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2012-06-17","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_raincourt_henri86044g.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/HdeRaincourt"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"58","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_raincourt_henri86044g.html","id_institution":"de_raincourt_henri86044g","slug":"henri-de-raincourt","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-de-raincourt","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-de-raincourt\/json","nb_mandats":4,"twitter":"HdeRaincourt"}},{"senateur":{"id":494,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Le Grand","nom_de_famille":"Le Grand","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1942-06-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1982-04-04","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/le_grand_jean_francois82002d.html","id_institution":"le_grand_jean_francois82002d","slug":"jean-francois-le-grand","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-le-grand","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-le-grand\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":495,"nom":"Serge Dassault","nom_de_famille":"Dassault","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1925-04-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.serge-dassault.fr\/"}],"profession":"Pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":"277","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dassault_serge04055h.html","id_institution":"dassault_serge04055h","slug":"serge-dassault","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-dassault","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-dassault\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":496,"nom":"Andr\u00e9 Boyer","nom_de_famille":"Boyer","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1931-05-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"46","nom_circo":"Lot","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1988-06-13","mandat_fin":"2008-09-24","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/boyer_andre88004g.html","id_institution":"boyer_andre88004g","slug":"andre-boyer","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-boyer","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-boyer\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":497,"nom":"Fran\u00e7ois Pillet","nom_de_famille":"Pillet","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1950-05-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-12-17","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Avocat honoraire","place_en_hemicycle":"167","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pillet_francois07034q.html","id_institution":"pillet_francois07034q","slug":"francois-pillet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-pillet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-pillet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":498,"nom":"Jean-Pierre Leleux","nom_de_famille":"Leleux","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1947-05-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jpleleux.com\/"},{"site":"http:\/\/www.jpleleux.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jpleleux"},{"site":"http:\/\/www.jpleleux.fr"}],"profession":"Enseignant en \u00e9conomie","place_en_hemicycle":"65","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/leleux_jean_pierre08039a.html","id_institution":"leleux_jean_pierre08039a","slug":"jean-pierre-leleux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-leleux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-leleux\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jpleleux"}},{"senateur":{"id":499,"nom":"Ivan Renar","nom_de_famille":"Renar","prenom":"Ivan","sexe":"H","date_naissance":"1937-04-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1985-04-02","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC-SPG","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/renar_ivan85002r.html","id_institution":"renar_ivan85002r","slug":"ivan-renar","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ivan-renar","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ivan-renar\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":500,"nom":"Val\u00e9rie L\u00e9tard","nom_de_famille":"L\u00e9tard","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1962-10-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2010-12-14","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Val\u00e9rie-L\u00e9tard\/49351479658"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/valerieletard"},{"site":"http:\/\/www.valerieletard.org"}],"profession":"Assistante sociale","place_en_hemicycle":"53","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/letard_valerie01043q.html","id_institution":"letard_valerie01043q","slug":"valerie-letard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/valerie-letard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/valerie-letard\/json","nb_mandats":4,"twitter":"valerieletard"}},{"senateur":{"id":501,"nom":"Charles Gin\u00e9sy","nom_de_famille":"Gin\u00e9sy","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1922-05-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1988-09-11","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ginesy_charles88012g.html","id_institution":"ginesy_charles88012g","slug":"charles-ginesy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-ginesy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/charles-ginesy\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":502,"nom":"Nicole Borvo Cohen-Seat","nom_de_famille":"Borvo Cohen-Seat","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1945-12-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2012-09-19","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nicoleborvo.fr\/"}],"profession":"Attach\u00e9e principale d'administration","place_en_hemicycle":"15","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/borvo_cohen_seat_nicole95011x.html","id_institution":"borvo_cohen_seat_nicole95011x","slug":"nicole-borvo-cohen-seat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicole-borvo-cohen-seat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicole-borvo-cohen-seat\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":595,"nom":"Pierre Laurent","nom_de_famille":"Laurent","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1957-07-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2012-09-20","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/plaurent_pcf"},{"site":"http:\/\/www.pierrelaurent.org"}],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"105","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/laurent_pierre12041x.html","id_institution":"laurent_pierre12041x","slug":"pierre-laurent","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-laurent","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pierre-laurent\/json","nb_mandats":2,"twitter":"plaurent_pcf"}},{"senateur":{"id":503,"nom":"Claire-Lise Campion","nom_de_famille":"Campion","prenom":"Claire-Lise","sexe":"F","date_naissance":"1951-07-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2000-04-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.clairelisecampion.fr\/"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"111","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/campion_claire_lise00003c.html","id_institution":"campion_claire_lise00003c","slug":"claire-lise-campion","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claire-lise-campion","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claire-lise-campion\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":504,"nom":"Jean-Pierre Chauveau","nom_de_famille":"Chauveau","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1942-11-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-11-02","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Cadre de l'industrie","place_en_hemicycle":"99","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chauveau_jean_pierre04099v.html","id_institution":"chauveau_jean_pierre04099v","slug":"jean-pierre-chauveau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-chauveau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-chauveau\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":505,"nom":"Denis Badr\u00e9","nom_de_famille":"Badr\u00e9","prenom":"Denis","sexe":"H","date_naissance":"1943-01-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Ing\u00e9nieur g\u00e9n\u00e9ral du G\u00e9nie rural, des Eaux et For\u00eats","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/badre_denis95007c.html","id_institution":"badre_denis95007c","slug":"denis-badre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/denis-badre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/denis-badre\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":506,"nom":"Marie-Agn\u00e8s Labarre","nom_de_famille":"Labarre","prenom":"Marie-Agn\u00e8s","sexe":"F","date_naissance":"1945-06-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2010-01-08","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC-SPG","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Ing\u00e9nieur micro-biologiste","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/labarre_marie_agnes10001f.html","id_institution":"labarre_marie_agnes10001f","slug":"marie-agnes-labarre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-agnes-labarre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-agnes-labarre\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":507,"nom":"Beno\u00eet Hur\u00e9","nom_de_famille":"Hur\u00e9","prenom":"Beno\u00eet","sexe":"H","date_naissance":"1953-06-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-10-19","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"66","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/hure_benoit04097t.html","id_institution":"hure_benoit04097t","slug":"benoit-hure","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/benoit-hure","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/benoit-hure\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":508,"nom":"Sylvie Desmarescaux","nom_de_famille":"Desmarescaux","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1950-09-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Assistante sociale","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/desmarescaux_sylvie01045s.html","id_institution":"desmarescaux_sylvie01045s","slug":"sylvie-desmarescaux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sylvie-desmarescaux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sylvie-desmarescaux\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":509,"nom":"Jean-Marc Pastor","nom_de_famille":"Pastor","prenom":"Jean-Marc","sexe":"H","date_naissance":"1950-02-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/senateurs-tarn.com\/"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"48","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pastor_jean_marc95052h.html","id_institution":"pastor_jean_marc95052h","slug":"jean-marc-pastor","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marc-pastor","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marc-pastor\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":697,"nom":"Patrick ABATE","nom_de_famille":"ABATE","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1956-12-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-12-22","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr"},{"site":"http:\/\/patrick.abate.over-blog.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/p_abate"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"292","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/abate_patrick14263u.html","id_institution":"abate_patrick14263u","slug":"patrick-abate","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patrick-abate","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patrick-abate\/json","nb_mandats":4,"twitter":"p_abate"}},{"senateur":{"id":684,"nom":"Bernard Lalande","nom_de_famille":"Lalande","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1954-04-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lalande_bernard14159v.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LalandeBernard"}],"profession":"Commissaire aux comptes et expert comptable","place_en_hemicycle":"253","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lalande_bernard14159v.html","id_institution":"lalande_bernard14159v","slug":"bernard-lalande","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-lalande","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-lalande\/json","nb_mandats":4,"twitter":"LalandeBernard"}},{"senateur":{"id":510,"nom":"Jacqueline Panis","nom_de_famille":"Panis","prenom":"Jacqueline","sexe":"F","date_naissance":"1948-04-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-06-22","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"G\u00e9rante de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/panis_jacqueline07023m.html","id_institution":"panis_jacqueline07023m","slug":"jacqueline-panis","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacqueline-panis","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacqueline-panis\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":511,"nom":"Roland Ries","nom_de_famille":"Ries","prenom":"Roland","sexe":"H","date_naissance":"1945-01-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2005-02-20","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/roland.ries.strasbourg"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Roland_Ries"},{"site":"http:\/\/rolandries.eu"}],"profession":"Consultant","place_en_hemicycle":"153","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ries_roland04065k.html","id_institution":"ries_roland04065k","slug":"roland-ries","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-ries","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-ries\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Roland_Ries"}},{"senateur":{"id":512,"nom":"Yves Pozzo di Borgo","nom_de_famille":"Pozzo di Borgo","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1948-05-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/YvesPDB"}],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'administration de l'Education nationale","place_en_hemicycle":"161","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pozzo_di_borgo_yves04080j.html","id_institution":"pozzo_di_borgo_yves04080j","slug":"yves-pozzo-di-borgo","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-pozzo-di-borgo","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-pozzo-di-borgo\/json","nb_mandats":3,"twitter":"YvesPDB"}},{"senateur":{"id":513,"nom":"Thierry Foucaud","nom_de_famille":"Foucaud","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1954-01-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-10-03","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[],"profession":"Op\u00e9rateur en produits chimiques","place_en_hemicycle":"14","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/foucaud_thierry98053w.html","id_institution":"foucaud_thierry98053w","slug":"thierry-foucaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/thierry-foucaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/thierry-foucaud\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":514,"nom":"Jean-Luc Miraux","nom_de_famille":"Miraux","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1953-04-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur de lettres","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/miraux_jean_luc98013n.html","id_institution":"miraux_jean_luc98013n","slug":"jean-luc-miraux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-luc-miraux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-luc-miraux\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":515,"nom":"Andr\u00e9 Reichardt","nom_de_famille":"Reichardt","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1949-12-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2010-12-15","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.andrereichardt.com"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/andre.reichardt1"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/andre_reichardt"}],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral de Chambre des m\u00e9tiers","place_en_hemicycle":"282","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/reichardt_andre10015m.html","id_institution":"reichardt_andre10015m","slug":"andre-reichardt","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-reichardt","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-reichardt\/json","nb_mandats":2,"twitter":"andre_reichardt"}},{"senateur":{"id":516,"nom":"Michel Sergent","nom_de_famille":"Sergent","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1943-12-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Instituteur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/sergent_michel92043t.html","id_institution":"sergent_michel92043t","slug":"michel-sergent","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-sergent","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-sergent\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":517,"nom":"Louis Grillot","nom_de_famille":"Grillot","prenom":"Louis","sexe":"H","date_naissance":"1932-04-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-02-26","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/grillot_louis98003l.html","id_institution":"grillot_louis98003l","slug":"louis-grillot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-grillot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-grillot\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":518,"nom":"Fran\u00e7oise Cartron","nom_de_famille":"Cartron","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1949-03-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/francoise.cartron"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/f_cartron"},{"site":"http:\/\/www.francoisecartron.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.francoisecartron.fr"}],"profession":"Directrice d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"80","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cartron_francoise08024s.html","id_institution":"cartron_francoise08024s","slug":"francoise-cartron","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-cartron","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-cartron\/json","nb_mandats":2,"twitter":"f_cartron"}},{"senateur":{"id":519,"nom":"Christian Favier","nom_de_famille":"Favier","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1951-02-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"140","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/favier_christian11034g.html","id_institution":"favier_christian11034g","slug":"christian-favier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-favier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-favier\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":520,"nom":"Claude Domeizel","nom_de_famille":"Domeizel","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1940-05-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"04","nom_circo":"Alpes-de-Haute-Provence","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"41","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/domeizel_claude98030p.html","id_institution":"domeizel_claude98030p","slug":"claude-domeizel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-domeizel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-domeizel\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":685,"nom":"Anne-Catherine Loisier","nom_de_famille":"Loisier","prenom":"Anne-Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1969-03-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/acloisier.fr\/ "},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ac_loisier"},{"site":"http:\/\/acloisier.fr"},{"site":"http:\/\/www.acloisier.fr"}],"profession":"Gestionnaire de for\u00eats","place_en_hemicycle":"206","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/loisier_anne_catherine14205j.html","id_institution":"loisier_anne_catherine14205j","slug":"anne-catherine-loisier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/anne-catherine-loisier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/anne-catherine-loisier\/json","nb_mandats":3,"twitter":"ac_loisier"}},{"senateur":{"id":521,"nom":"Xavier de Villepin","nom_de_famille":"Villepin","prenom":"Xavier de","sexe":"H","date_naissance":"1926-03-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1986-09-28","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Industriel","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_villepin_xavier86050e.html","id_institution":"de_villepin_xavier86050e","slug":"xavier-de-villepin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/xavier-de-villepin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/xavier-de-villepin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":522,"nom":"Jean-Pierre Fourcade","nom_de_famille":"Fourcade","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1929-10-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1977-09-25","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Inspecteur des finances","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/fourcade_jean_pierre77019e.html","id_institution":"fourcade_jean_pierre77019e","slug":"jean-pierre-fourcade","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-fourcade","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-fourcade\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":523,"nom":"Michel Pelchat","nom_de_famille":"Pelchat","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1935-07-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-02-12","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Ing\u00e9nieur CEA","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pelchat_michel95053j.html","id_institution":"pelchat_michel95053j","slug":"michel-pelchat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-pelchat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-pelchat\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":524,"nom":"Jean Desessard","nom_de_famille":"Desessard","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1952-09-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.desessard-senateur.org\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeandesessard"},{"site":"http:\/\/www.desessard-senateur.org"}],"profession":"Directeur de centre socio-culturel","place_en_hemicycle":"154","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/desessard_jean04067m.html","id_institution":"desessard_jean04067m","slug":"jean-desessard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-desessard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-desessard\/json","nb_mandats":1,"twitter":"jeandesessard"}},{"senateur":{"id":525,"nom":"Abdourahamane Soilihi","nom_de_famille":"Soilihi","prenom":"Abdourahamane","sexe":"H","date_naissance":"1959-10-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"976","nom_circo":"Mayotte","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"339","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/soilihi_abdourahamane11071m.html","id_institution":"soilihi_abdourahamane11071m","slug":"abdourahamane-soilihi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/abdourahamane-soilihi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/abdourahamane-soilihi\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":526,"nom":"Maurice Blin","nom_de_famille":"Blin","prenom":"Maurice","sexe":"H","date_naissance":"1922-08-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1971-09-26","mandat_fin":"2007-07-04","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Universitaire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/blin_maurice71003u.html","id_institution":"blin_maurice71003u","slug":"maurice-blin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maurice-blin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/maurice-blin\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":527,"nom":"Jean-Claude Gaudin","nom_de_famille":"Gaudin","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1939-10-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanclaudegaudin.net\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jcgaudin"},{"site":"http:\/\/www.jeanclaudegaudin.net"}],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"94","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gaudin_jean_claude89029v.html","id_institution":"gaudin_jean_claude89029v","slug":"jean-claude-gaudin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-gaudin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-gaudin\/json","nb_mandats":4,"twitter":"jcgaudin"}},{"senateur":{"id":528,"nom":"Paul Raoult","nom_de_famille":"Raoult","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1944-11-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/raoult_paul92042s.html","id_institution":"raoult_paul92042s","slug":"paul-raoult","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paul-raoult","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paul-raoult\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":529,"nom":"Paul Dubrule","nom_de_famille":"Dubrule","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1934-07-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1999-11-28","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Administrateur de soci\u00e9t\u00e9s","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dubrule_paul99003q.html","id_institution":"dubrule_paul99003q","slug":"paul-dubrule","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paul-dubrule","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paul-dubrule\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":530,"nom":"Colette M\u00e9lot","nom_de_famille":"M\u00e9lot","prenom":"Colette","sexe":"F","date_naissance":"1947-04-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/colettemelot"}],"profession":"Professeur d'anglais","place_en_hemicycle":"170","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/melot_colette04057k.html","id_institution":"melot_colette04057k","slug":"colette-melot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/colette-melot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/colette-melot\/json","nb_mandats":3,"twitter":"colettemelot"}},{"senateur":{"id":531,"nom":"Nathalie Goulet","nom_de_famille":"Goulet","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1958-05-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2007-02-26","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Le Centre pour la France","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/senateur61"},{"site":"http:\/\/www.nathaliegoulet.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.nathaliegoulet.fr"}],"profession":"Avocat au Barreau de Paris","place_en_hemicycle":"209","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/goulet_nathalie07004j.html","id_institution":"goulet_nathalie07004j","slug":"nathalie-goulet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nathalie-goulet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nathalie-goulet\/json","nb_mandats":1,"twitter":"senateur61"}},{"senateur":{"id":532,"nom":"Roger Madec","nom_de_famille":"Madec","prenom":"Roger","sexe":"H","date_naissance":"1950-10-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.rogermadec.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/rogermadec"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/rogermadec"},{"site":"http:\/\/www.rogermadec.fr"},{"site":"http:\/\/twitter.com\/rogermadec"}],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"106","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/madec_roger04079r.html","id_institution":"madec_roger04079r","slug":"roger-madec","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-madec","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-madec\/json","nb_mandats":3,"twitter":"http:\/\/twitter.com\/rogermadec"}},{"senateur":{"id":533,"nom":"Jean-Claude Etienne","nom_de_famille":"Etienne","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1941-08-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2010-11-02","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur en m\u00e9decine","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/etienne_jean_claude01026p.html","id_institution":"etienne_jean_claude01026p","slug":"jean-claude-etienne","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-etienne","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-etienne\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":534,"nom":"Jean-No\u00ebl Gu\u00e9rini","nom_de_famille":"Gu\u00e9rini","prenom":"Jean-No\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1951-01-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jnguerini"},{"site":"http:\/\/www.jn-guerini.fr"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"315","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/guerini_jean_noel98022p.html","id_institution":"guerini_jean_noel98022p","slug":"jean-noel-guerini","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-noel-guerini","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-noel-guerini\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jnguerini"}},{"senateur":{"id":535,"nom":"Alain N\u00e9ri","nom_de_famille":"N\u00e9ri","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1942-05-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/alainneri"}],"profession":"Directeur-adjoint de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":"147","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/neri_alain11105e.html","id_institution":"neri_alain11105e","slug":"alain-neri","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-neri","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-neri\/json","nb_mandats":4,"twitter":"alainneri"}},{"senateur":{"id":536,"nom":"Ren\u00e9-Paul Savary","nom_de_famille":"Savary","prenom":"Ren\u00e9-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1953-01-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/renepaulsavary"},{"site":"http:\/\/www.facebook.com\/renepaulsavary?sk=wall"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"223","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/savary_rene_paul11097x.html","id_institution":"savary_rene_paul11097x","slug":"rene-paul-savary","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-paul-savary","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-paul-savary\/json","nb_mandats":2,"twitter":"renepaulsavary"}},{"senateur":{"id":537,"nom":"Jean-Marie Poirier","nom_de_famille":"Poirier","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1929-12-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Conseiller d'Etat","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/poirier_jean_marie95057n.html","id_institution":"poirier_jean_marie95057n","slug":"jean-marie-poirier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marie-poirier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marie-poirier\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":538,"nom":"Anne-Marie Payet","nom_de_famille":"Payet","prenom":"Anne-Marie","sexe":"F","date_naissance":"1949-08-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Directrice d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/payet_anne_marie01009n.html","id_institution":"payet_anne_marie01009n","slug":"anne-marie-payet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/anne-marie-payet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/anne-marie-payet\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":539,"nom":"Christian Bourquin","nom_de_famille":"Bourquin","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1954-10-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","mandat_fin":"2014-08-26","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Ing\u00e9nieur des collectivit\u00e9s territoriales","place_en_hemicycle":"262","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bourquin_christian11018g.html","id_institution":"bourquin_christian11018g","slug":"christian-bourquin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-bourquin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-bourquin\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":540,"nom":"Jean-Marc Juilhard","nom_de_famille":"Juilhard","prenom":"Jean-Marc","sexe":"H","date_naissance":"1940-02-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Arboriculteur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/juilhard_jean_marc01030k.html","id_institution":"juilhard_jean_marc01030k","slug":"jean-marc-juilhard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marc-juilhard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marc-juilhard\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":541,"nom":"Yves Rome","nom_de_famille":"Rome","prenom":"Yves","sexe":"H","date_naissance":"1950-04-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yves-rome.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/yvesrome"}],"profession":"Conseiller en formation continue","place_en_hemicycle":"195","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/rome_yves11046l.html","id_institution":"rome_yves11046l","slug":"yves-rome","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-rome","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/yves-rome\/json","nb_mandats":2,"twitter":"yvesrome"}},{"senateur":{"id":542,"nom":"Dominique Larifla","nom_de_famille":"Larifla","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1936-07-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Cardiologue (m\u00e9decin des h\u00f4pitaux)","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/larifla_dominique95043g.html","id_institution":"larifla_dominique95043g","slug":"dominique-larifla","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-larifla","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-larifla\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":543,"nom":"Andr\u00e9 Ferrand","nom_de_famille":"Ferrand","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1936-02-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.andre-ferrand.com\/index.html"}],"profession":"Dirigeant d'entreprise","place_en_hemicycle":"227","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ferrand_andre98019u.html","id_institution":"ferrand_andre98019u","slug":"andre-ferrand","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-ferrand","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-ferrand\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":690,"nom":"Guy-Dominique Kennel","nom_de_famille":"Kennel","prenom":"Guy-Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1952-04-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/GuyDoKENNEL"}],"profession":"Inspecteur de l'\u00c9ducation nationale","place_en_hemicycle":"332","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/kennel_guy_dominique14061l.html","id_institution":"kennel_guy_dominique14061l","slug":"guy-dominique-kennel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/guy-dominique-kennel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/guy-dominique-kennel\/json","nb_mandats":2,"twitter":"GuyDoKENNEL"}},{"senateur":{"id":544,"nom":"Philippe Paul","nom_de_famille":"Paul","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1965-01-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippe-paul-senateur.fr\/"}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"224","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/paul_philippe08047a.html","id_institution":"paul_philippe08047a","slug":"philippe-paul","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-paul","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-paul\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":545,"nom":"Serge Godard","nom_de_famille":"Godard","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1936-03-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2010-03-07","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur d'universit\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/godard_serge98009s.html","id_institution":"godard_serge98009s","slug":"serge-godard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-godard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-godard\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":546,"nom":"Bernard Frimat","nom_de_famille":"Frimat","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1940-10-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2002-01-20","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/frimat_bernard02001j.html","id_institution":"frimat_bernard02001j","slug":"bernard-frimat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-frimat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-frimat\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":547,"nom":"Jean-Paul Alduy","nom_de_famille":"Alduy","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1942-05-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Ing\u00e9nieur g\u00e9n\u00e9ral des ponts et chauss\u00e9es","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/alduy_jean_paul01006k.html","id_institution":"alduy_jean_paul01006k","slug":"jean-paul-alduy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-alduy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-paul-alduy\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":548,"nom":"Jean-Vincent Plac\u00e9","nom_de_famille":"Plac\u00e9","prenom":"Jean-Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1968-03-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JVPlace"},{"site":"http:\/\/jeanvincentplace.eelv.fr"}],"profession":"Directeur de centre de formation","place_en_hemicycle":"157","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/place_jean_vincent11069t.html","id_institution":"place_jean_vincent11069t","slug":"jean-vincent-place","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-vincent-place","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-vincent-place\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JVPlace"}},{"senateur":{"id":549,"nom":"Danielle Bidard-Reydet","nom_de_famille":"Bidard-Reydet","prenom":"Danielle","sexe":"F","date_naissance":"1939-12-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1978-07-24","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Agr\u00e9g\u00e9e de l'Universit\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bidard_reydet_danielle78007e.html","id_institution":"bidard_reydet_danielle78007e","slug":"danielle-bidard-reydet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/danielle-bidard-reydet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/danielle-bidard-reydet\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":550,"nom":"Dominique Leclerc","nom_de_famille":"Leclerc","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1944-03-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/leclerc_dominique92030n.html","id_institution":"leclerc_dominique92030n","slug":"dominique-leclerc","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-leclerc","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/dominique-leclerc\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":551,"nom":"Roland du Luart","nom_de_famille":"Luart","prenom":"Roland du","sexe":"H","date_naissance":"1940-03-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1977-09-25","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Exploitant agricole et forestier","place_en_hemicycle":"67","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/du_luart_roland77043e.html","id_institution":"du_luart_roland77043e","slug":"roland-du-luart","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-du-luart","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roland-du-luart\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":693,"nom":"Jean-Claude Boulard","nom_de_famille":"Boulard","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1943-03-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Jean-Claude-Boulard\/409456969208193?ref=aymt_homepage_panel"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/J_C_Boulard"}],"profession":"Conseiller d'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"240","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/boulard_jean_claude14167v.html","id_institution":"boulard_jean_claude14167v","slug":"jean-claude-boulard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-boulard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-boulard\/json","nb_mandats":4,"twitter":"J_C_Boulard"}},{"senateur":{"id":552,"nom":"Jean-Claude Fr\u00e9con","nom_de_famille":"Fr\u00e9con","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1944-09-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/perso.wanadoo.fr\/jean-claude.frecon\/"}],"profession":"Directeur d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"81","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/frecon_jean_claude01037s.html","id_institution":"frecon_jean_claude01037s","slug":"jean-claude-frecon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-frecon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-frecon\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":553,"nom":"Michel Savin","nom_de_famille":"Savin","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1958-11-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Agent technique principal","place_en_hemicycle":"96","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/savin_michel11043h.html","id_institution":"savin_michel11043h","slug":"michel-savin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-savin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-savin\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":554,"nom":"Fran\u00e7ois Patriat","nom_de_famille":"Patriat","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1943-03-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.francoispatriat.fr\/"}],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"2","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/patriat_francois08061x.html","id_institution":"patriat_francois08061x","slug":"francois-patriat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-patriat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-patriat\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":555,"nom":"Annie David","nom_de_famille":"David","prenom":"Annie","sexe":"F","date_naissance":"1963-01-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.anniedavid.fr\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/anniedavid38"},{"site":"http:\/\/www.anniedavid.fr"}],"profession":"Acheteuse en informatique","place_en_hemicycle":"38","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/david_annie01059y.html","id_institution":"david_annie01059y","slug":"annie-david","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/annie-david","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/annie-david\/json","nb_mandats":3,"twitter":"anniedavid38"}},{"senateur":{"id":556,"nom":"Bernard Saugey","nom_de_famille":"Saugey","prenom":"Bernard","sexe":"H","date_naissance":"1943-03-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Administrateur de journaux","place_en_hemicycle":"62","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/saugey_bernard01019q.html","id_institution":"saugey_bernard01019q","slug":"bernard-saugey","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-saugey","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bernard-saugey\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":557,"nom":"Andr\u00e9 Geoffroy","nom_de_famille":"Geoffroy","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1941-08-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2002-07-18","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Chirurgien gyn\u00e9cologue obst\u00e9tricien","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/geoffroy_andre02006p.html","id_institution":"geoffroy_andre02006p","slug":"andre-geoffroy","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-geoffroy","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-geoffroy\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":558,"nom":"Hubert Haenel","nom_de_famille":"Haenel","prenom":"Hubert","sexe":"H","date_naissance":"1942-05-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1986-09-28","mandat_fin":"2010-03-06","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Ma\u00eetre des requ\u00eates au Conseil d'Etat","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/haenel_hubert86030a.html","id_institution":"haenel_hubert86030a","slug":"hubert-haenel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hubert-haenel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hubert-haenel\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":559,"nom":"Andr\u00e9 Trillard","nom_de_famille":"Trillard","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1947-10-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/andre-trillard.over-blog.com\/"}],"profession":"Docteur v\u00e9t\u00e9rinaire","place_en_hemicycle":"13","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/trillard_andre01056v.html","id_institution":"trillard_andre01056v","slug":"andre-trillard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-trillard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-trillard\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":560,"nom":"Henri d'Attilio","nom_de_famille":"Attilio","prenom":"Henri d'","sexe":"H","date_naissance":"1927-02-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2004-12-23","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Cadre de l'a\u00e9ronautique retrait\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/d_attilio_henri98020m.html","id_institution":"d_attilio_henri98020m","slug":"henri-d-attilio","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-d-attilio","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-d-attilio\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":561,"nom":"Jean Clouet","nom_de_famille":"Clouet","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1921-05-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1986-09-28","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Retrait\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/clouet_jean86018e.html","id_institution":"clouet_jean86018e","slug":"jean-clouet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-clouet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-clouet\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":562,"nom":"Marie-Th\u00e9r\u00e8se Brugui\u00e8re","nom_de_famille":"Brugui\u00e8re","prenom":"Marie-Th\u00e9r\u00e8se","sexe":"F","date_naissance":"1942-10-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Cadre hospitalier","place_en_hemicycle":"96","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bruguiere_marie_therese08020n.html","id_institution":"bruguiere_marie_therese08020n","slug":"marie-therese-bruguiere","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-therese-bruguiere","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-therese-bruguiere\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":563,"nom":"Jean-Jacques Pignard","nom_de_famille":"Pignard","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1947-04-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2009-07-24","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9 d'histoire","place_en_hemicycle":"55","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pignard_jean_jacques09010q.html","id_institution":"pignard_jean_jacques09010q","slug":"jean-jacques-pignard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-pignard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-pignard\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":564,"nom":"G\u00e9rard Bailly","nom_de_famille":"Bailly","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1940-01-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"272","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bailly_gerard01008m.html","id_institution":"bailly_gerard01008m","slug":"gerard-bailly","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-bailly","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-bailly\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":565,"nom":"Catherine G\u00e9nisson","nom_de_famille":"G\u00e9nisson","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1949-04-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-09-25","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/cgenisson.unblog.fr\/"}],"profession":"M\u00e9decin anesth\u00e9siste","place_en_hemicycle":"245","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/genisson_catherine11061k.html","id_institution":"genisson_catherine11061k","slug":"catherine-genisson","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-genisson","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-genisson\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":566,"nom":"Marie-Th\u00e9r\u00e8se Hermange","nom_de_famille":"Hermange","prenom":"Marie-Th\u00e9r\u00e8se","sexe":"F","date_naissance":"1947-09-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/hermange_marie_therese04075m.html","id_institution":"hermange_marie_therese04075m","slug":"marie-therese-hermange","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-therese-hermange","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-therese-hermange\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":567,"nom":"Jo\u00eblle Garriaud-Maylam","nom_de_famille":"Garriaud-Maylam","prenom":"Jo\u00eblle","sexe":"F","date_naissance":"1955-03-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.joellegarriaud.com\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/jgarriaudmaylam"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/senateurJGM"},{"site":"http:\/\/www.joellegarriaud.com"}],"profession":"Juriste internationale","place_en_hemicycle":"6","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/garriaud_maylam_joelle04035d.html","id_institution":"garriaud_maylam_joelle04035d","slug":"joelle-garriaud-maylam","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joelle-garriaud-maylam","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/joelle-garriaud-maylam\/json","nb_mandats":1,"twitter":"senateurJGM"}},{"senateur":{"id":568,"nom":"Alain Milon","nom_de_famille":"Milon","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1947-09-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SenateurMilon"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"218","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/milon_alain04092n.html","id_institution":"milon_alain04092n","slug":"alain-milon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-milon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-milon\/json","nb_mandats":5,"twitter":"SenateurMilon"}},{"senateur":{"id":569,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Picheral","nom_de_famille":"Picheral","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1934-02-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin radiologue","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/picheral_jean_francois98015q.html","id_institution":"picheral_jean_francois98015q","slug":"jean-francois-picheral","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-picheral","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-picheral\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":570,"nom":"Brigitte Bout","nom_de_famille":"Bout","prenom":"Brigitte","sexe":"F","date_naissance":"1941-01-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2002-06-08","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bout_brigitte02003l.html","id_institution":"bout_brigitte02003l","slug":"brigitte-bout","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/brigitte-bout","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/brigitte-bout\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":571,"nom":"Paul Natali","nom_de_famille":"Natali","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1933-11-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"2B","nom_circo":"Haute-Corse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2005-03-19","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Administrateur de soci\u00e9t\u00e9s retrait\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/natali_paul98008r.html","id_institution":"natali_paul98008r","slug":"paul-natali","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paul-natali","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/paul-natali\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":572,"nom":"Jacqueline Chev\u00e9","nom_de_famille":"Chev\u00e9","prenom":"Jacqueline","sexe":"F","date_naissance":"1961-08-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2010-03-15","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Directrice de foyer logement","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cheve_jacqueline08013p.html","id_institution":"cheve_jacqueline08013p","slug":"jacqueline-cheve","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacqueline-cheve","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacqueline-cheve\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":573,"nom":"Marcel Deneux","nom_de_famille":"Deneux","prenom":"Marcel","sexe":"H","date_naissance":"1928-08-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Le Centre pour la France","sites_web":[],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"326","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/deneux_marcel95025e.html","id_institution":"deneux_marcel95025e","slug":"marcel-deneux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-deneux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marcel-deneux\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":574,"nom":"Serge Vin\u00e7on","nom_de_famille":"Vin\u00e7on","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1949-06-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2007-12-16","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur de coll\u00e8ge","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vincon_serge89045v.html","id_institution":"vincon_serge89045v","slug":"serge-vincon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-vincon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-vincon\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":575,"nom":"Didier Borotra","nom_de_famille":"Borotra","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1937-08-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1992-09-27","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Industriel","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/borotra_didier92013m.html","id_institution":"borotra_didier92013m","slug":"didier-borotra","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-borotra","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-borotra\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":576,"nom":"Bertrand Auban","nom_de_famille":"Auban","prenom":"Bertrand","sexe":"H","date_naissance":"1947-01-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"109","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/auban_bertrand98011l.html","id_institution":"auban_bertrand98011l","slug":"bertrand-auban","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bertrand-auban","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/bertrand-auban\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":577,"nom":"Claude L\u00e9onard","nom_de_famille":"L\u00e9onard","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1948-03-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"55","nom_circo":"Meuse","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2011-03-28","mandat_fin":"2012-06-16","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"100","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/leonard_claude11003m.html","id_institution":"leonard_claude11003m","slug":"claude-leonard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-leonard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-leonard\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":578,"nom":"Sophie Joissains","nom_de_famille":"Joissains","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1969-10-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/sophiejoissains.unblog.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SophieJOISSAINS"}],"profession":"Juriste criminologue","place_en_hemicycle":"163","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/joissains_sophie08044w.html","id_institution":"joissains_sophie08044w","slug":"sophie-joissains","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sophie-joissains","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sophie-joissains\/json","nb_mandats":4,"twitter":"SophieJOISSAINS"}},{"senateur":{"id":579,"nom":"Fran\u00e7oise Henneron","nom_de_famille":"Henneron","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1948-02-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-09-23","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Secr\u00e9taire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/henneron_francoise01033n.html","id_institution":"henneron_francoise01033n","slug":"francoise-henneron","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-henneron","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-henneron\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":580,"nom":"Jean-Claude Peyronnet","nom_de_famille":"Peyronnet","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1940-11-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1995-09-24","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jcpeyronnet.info"}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences agr\u00e9g\u00e9","place_en_hemicycle":"108","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/peyronnet_jean_claude95055l.html","id_institution":"peyronnet_jean_claude95055l","slug":"jean-claude-peyronnet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-peyronnet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-peyronnet\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":581,"nom":"Catherine Tasca","nom_de_famille":"Tasca","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1941-12-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CatherineTasca"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/catherinetasca.yvelines"}],"profession":"Responsable d'entreprises culturelles","place_en_hemicycle":"17","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/tasca_catherine04056j.html","id_institution":"tasca_catherine04056j","slug":"catherine-tasca","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-tasca","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-tasca\/json","nb_mandats":1,"twitter":"CatherineTasca"}},{"senateur":{"id":582,"nom":"Nicolas Alfonsi","nom_de_famille":"Alfonsi","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1936-04-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"2A","nom_circo":"Corse-du-Sud","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2001-12-02","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"51","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/alfonsi_nicolas01065w.html","id_institution":"alfonsi_nicolas01065w","slug":"nicolas-alfonsi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicolas-alfonsi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicolas-alfonsi\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":583,"nom":"Serge Lepeltier","nom_de_famille":"Lepeltier","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1953-10-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1998-09-27","mandat_fin":"2004-04-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Cadre d'entreprise","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lepeltier_serge98025s.html","id_institution":"lepeltier_serge98025s","slug":"serge-lepeltier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-lepeltier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-lepeltier\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":584,"nom":"Roger Karoutchi","nom_de_famille":"Karoutchi","prenom":"Roger","sexe":"H","date_naissance":"1951-08-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2009-07-24","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Rkaroutchi"}],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'Education nationale","place_en_hemicycle":"31","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/karoutchi_roger99004r.html","id_institution":"karoutchi_roger99004r","slug":"roger-karoutchi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-karoutchi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/roger-karoutchi\/json","nb_mandats":2,"twitter":"Rkaroutchi"}},{"senateur":{"id":585,"nom":"Raymonde Le Texier","nom_de_famille":"Le Texier","prenom":"Raymonde","sexe":"F","date_naissance":"1939-10-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2011-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Assistante sociale","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/le_texier_raymonde04076n.html","id_institution":"le_texier_raymonde04076n","slug":"raymonde-le-texier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/raymonde-le-texier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/raymonde-le-texier\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":586,"nom":"Serge Andreoni","nom_de_famille":"Andreoni","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1940-03-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin du travail","place_en_hemicycle":"315","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/andreoni_serge08040s.html","id_institution":"andreoni_serge08040s","slug":"serge-andreoni","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-andreoni","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/serge-andreoni\/json","nb_mandats":8,"twitter":""}},{"senateur":{"id":694,"nom":"Jean-Yves Dusserre","nom_de_famille":"Dusserre","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1953-01-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"05","nom_circo":"Hautes-Alpes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","mandat_fin":"2014-12-27","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Commer\u00e7ant","place_en_hemicycle":"278","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dusserre_jean_yves14129p.html","id_institution":"dusserre_jean_yves14129p","slug":"jean-yves-dusserre","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-yves-dusserre","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-yves-dusserre\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":587,"nom":"Jean-Pierre Michel","nom_de_famille":"Michel","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1938-08-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"70","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2004-09-26","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Magistrat","place_en_hemicycle":"155","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/michel_jean_pierre04084n.html","id_institution":"michel_jean_pierre04084n","slug":"jean-pierre-michel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-michel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-michel\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":588,"nom":"G\u00e9rard Roujas","nom_de_famille":"Roujas","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1943-09-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"1980-09-28","mandat_fin":"2008-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOCV","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Agent technique","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/roujas_gerard80039j.html","id_institution":"roujas_gerard80039j","slug":"gerard-roujas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-roujas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gerard-roujas\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":589,"nom":"Ernest Cartigny","nom_de_famille":"Cartigny","prenom":"Ernest","sexe":"H","date_naissance":"1923-07-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2002-12-11","mandat_fin":"2004-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Chef d'entreprise honoraire","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cartigny_ernest59569e.html","id_institution":"cartigny_ernest59569e","slug":"ernest-cartigny","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ernest-cartigny","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/ernest-cartigny\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":590,"nom":"Alain Chatillon","nom_de_famille":"Chatillon","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1943-03-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2008-09-21","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"63","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chatillon_alain08028w.html","id_institution":"chatillon_alain08028w","slug":"alain-chatillon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-chatillon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-chatillon\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":592,"nom":"Andr\u00e9 Vairetto","nom_de_famille":"Vairetto","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1960-01-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-05-02","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Attach\u00e9 parlementaire","place_en_hemicycle":"240","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vairetto_andre12038d.html","id_institution":"vairetto_andre12038d","slug":"andre-vairetto","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-vairetto","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/andre-vairetto\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":593,"nom":"Kalliopi Ango Ela","nom_de_famille":"Ango Ela","prenom":"Kalliopi","sexe":"F","date_naissance":"1962-09-24","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-05-02","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/kalliopiangoela.eelv.fr\/"}],"profession":"Professeure agr\u00e9g\u00e9e de g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"257","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ango_ela_kalliopi12040w.html","id_institution":"ango_ela_kalliopi12040w","slug":"kalliopi-ango-ela","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/kalliopi-ango-ela","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/kalliopi-ango-ela\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":606,"nom":"Didier Robert","nom_de_famille":"Robert","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1964-04-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-07-01","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"182","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/robert_didier14017t.html","id_institution":"robert_didier14017t","slug":"didier-robert","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-robert","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-robert\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":594,"nom":"St\u00e9phane Mazars","nom_de_famille":"Mazars","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1969-03-25","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2012-07-22","mandat_fin":"2014-05-02","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"318","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mazars_stephane12039e.html","id_institution":"mazars_stephane12039e","slug":"stephane-mazars","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/stephane-mazars","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/stephane-mazars\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":704,"nom":"Nuihau Laurey","nom_de_famille":"Laurey","prenom":"Nuihau","sexe":"H","date_naissance":"1964-12-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie-fran\u00e7aise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2015-05-03","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/laurey_nuihau14277b.html","id_institution":"laurey_nuihau14277b","slug":"nuihau-laurey","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nuihau-laurey","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nuihau-laurey\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":600,"nom":"Didier Marie","nom_de_famille":"Marie","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1960-05-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-01-01","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"242","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/marie_didier14001x.html","id_institution":"marie_didier14001x","slug":"didier-marie","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-marie","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-marie\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":598,"nom":"Herv\u00e9 Poher","nom_de_famille":"Poher","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1952-05-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2013-03-01","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste","place_en_hemicycle":"303","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/poher_herve13002u.html","id_institution":"poher_herve13002u","slug":"herve-poher","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/herve-poher","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/herve-poher\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":599,"nom":"Fran\u00e7oise Boog","nom_de_famille":"Boog","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1960-08-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2013-06-28","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/francoise.boog"},{"site":"http:\/\/www.francoiseboog.com"}],"profession":"Secr\u00e9taire m\u00e9dicale","place_en_hemicycle":"339","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/boog_francoise13003v.html","id_institution":"boog_francoise13003v","slug":"francoise-boog","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-boog","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francoise-boog\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":603,"nom":"Isabelle Lajoux","nom_de_famille":"Lajoux","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1960-05-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-05-03","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Employ\u00e9e de banque","place_en_hemicycle":"257","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lajoux_isabelle14012n.html","id_institution":"lajoux_isabelle14012n","slug":"isabelle-lajoux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/isabelle-lajoux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/isabelle-lajoux\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":608,"nom":"Hermeline Malherbe","nom_de_famille":"Malherbe","prenom":"Hermeline","sexe":"F","date_naissance":"1969-02-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-08-27","groupe_sigle":"RDSE","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"83","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/malherbe_hermeline14018u.html","id_institution":"malherbe_hermeline14018u","slug":"hermeline-malherbe","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hermeline-malherbe","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/hermeline-malherbe\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":604,"nom":"Jean-Pierre Bosino","nom_de_famille":"Bosino","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1959-01-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-05-10","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/jpbosino.wordpress.com\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Jean-Pierre-Bosino\/1493062714264797"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JPBosino"},{"site":"http:\/\/jpbosino.wordpress.com"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bosino_jean_pierre14013p.html"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"235","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bosino_jean_pierre14013p.html","id_institution":"bosino_jean_pierre14013p","slug":"jean-pierre-bosino","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-bosino","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-bosino\/json","nb_mandats":3,"twitter":"JPBosino"}},{"senateur":{"id":602,"nom":"Patricia Bordas","nom_de_famille":"Bordas","prenom":"Patricia","sexe":"F","date_naissance":"1956-06-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-02-14","mandat_fin":"2014-09-30","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"317","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bordas_patricia14002l.html","id_institution":"bordas_patricia14002l","slug":"patricia-bordas","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patricia-bordas","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patricia-bordas\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":702,"nom":"Patrick Masclet","nom_de_famille":"Masclet","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1952-05-31","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2015-04-22","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9","place_en_hemicycle":null,"url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/masclet_patrick14273w.html","id_institution":"masclet_patrick14273w","slug":"patrick-masclet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patrick-masclet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patrick-masclet\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":605,"nom":"\u00c9liane Giraud","nom_de_famille":"Giraud","prenom":"\u00c9liane","sexe":"F","date_naissance":"1952-03-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-05-10","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"248","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/giraud_eliane14014q.html","id_institution":"giraud_eliane14014q","slug":"eliane-giraud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eliane-giraud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/eliane-giraud\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":611,"nom":"Brigitte Micouleau","nom_de_famille":"Micouleau","prenom":"Brigitte","sexe":"F","date_naissance":"1951-09-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/bmicouleau"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/micouleau_brigitte14223l.html"}],"profession":"Assistante de direction","place_en_hemicycle":"98","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/micouleau_brigitte14223l.html","id_institution":"micouleau_brigitte14223l","slug":"brigitte-micouleau","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/brigitte-micouleau","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/brigitte-micouleau\/json","nb_mandats":4,"twitter":"bmicouleau"}},{"senateur":{"id":662,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Longeot","nom_de_famille":"Longeot","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1956-12-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[],"profession":"Attach\u00e9 territorial principal","place_en_hemicycle":"261","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/longeot_jean_francois14219q.html","id_institution":"longeot_jean_francois14219q","slug":"jean-francois-longeot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-longeot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-francois-longeot\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":659,"nom":"Michel Vaspart","nom_de_famille":"Vaspart","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1948-02-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelvaspart.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelVASPART"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"288","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vaspart_michel14157t.html","id_institution":"vaspart_michel14157t","slug":"michel-vaspart","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-vaspart","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-vaspart\/json","nb_mandats":4,"twitter":"MichelVASPART"}},{"senateur":{"id":612,"nom":"Fran\u00e7ois Bonhomme","nom_de_famille":"Bonhomme","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1969-05-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"82","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/F_Bonhomme"}],"profession":"Fonctionnaire","place_en_hemicycle":"346","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bonhomme_francois14069u.html","id_institution":"bonhomme_francois14069u","slug":"francois-bonhomme","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-bonhomme","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-bonhomme\/json","nb_mandats":4,"twitter":"F_Bonhomme"}},{"senateur":{"id":613,"nom":"Fran\u00e7ois Aubey","nom_de_famille":"Aubey","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1960-09-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AubeyF"}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"296","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/aubey_francois14137p.html","id_institution":"aubey_francois14137p","slug":"francois-aubey","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-aubey","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-aubey\/json","nb_mandats":3,"twitter":"AubeyF"}},{"senateur":{"id":615,"nom":"Louis-Jean de Nicolay","nom_de_famille":"Nicolay","prenom":"Louis-Jean de","sexe":"H","date_naissance":"1949-09-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.louisjeandenicolay.blogspot.fr\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/louisjeandenicolaysenateur"}],"profession":"G\u00e9rant de soci\u00e9t\u00e9","place_en_hemicycle":"99","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/de_nicolay_louis_jean14169x.html","id_institution":"de_nicolay_louis_jean14169x","slug":"louis-jean-de-nicolay","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-jean-de-nicolay","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/louis-jean-de-nicolay\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":616,"nom":"Claude Nougein","nom_de_famille":"Nougein","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1946-12-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"101","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/nougein_claude14253s.html","id_institution":"nougein_claude14253s","slug":"claude-nougein","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-nougein","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-nougein\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":617,"nom":"Jean Pierre Vogel","nom_de_famille":"Vogel","prenom":"Jean Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1956-08-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Expert comptable","place_en_hemicycle":"233","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/vogel_jean_pierre14173t.html","id_institution":"vogel_jean_pierre14173t","slug":"jean-pierre-vogel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-vogel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-vogel\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":618,"nom":"Catherine Di Folco","nom_de_famille":"Di Folco","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1960-11-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"124","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/di_folco_catherine14215l.html","id_institution":"di_folco_catherine14215l","slug":"catherine-di-folco","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-di-folco","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/catherine-di-folco\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":620,"nom":"Michel Canevet","nom_de_famille":"Canevet","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1960-12-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/michelcanevet"},{"site":"http:\/\/michelcanevet.fr"}],"profession":"Responsable de collectivit\u00e9s","place_en_hemicycle":"265","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/canevet_michel14083s.html","id_institution":"canevet_michel14083s","slug":"michel-canevet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-canevet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-canevet\/json","nb_mandats":4,"twitter":"michelcanevet"}},{"senateur":{"id":623,"nom":"Nicole Duranton","nom_de_famille":"Duranton","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1958-10-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/NicoleDuranton"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/duranton_nicole14249w.html"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"269","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/duranton_nicole14249w.html","id_institution":"duranton_nicole14249w","slug":"nicole-duranton","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicole-duranton","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nicole-duranton\/json","nb_mandats":4,"twitter":"NicoleDuranton"}},{"senateur":{"id":624,"nom":"Jean-Yves Roux","nom_de_famille":"Roux","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1970-01-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"04","nom_circo":"Alpes-de-Haute-Provence","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/rouxjy"}],"profession":"Animateur d'\u00e9quipes CPAM","place_en_hemicycle":"70","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/roux_jean_yves14107h.html","id_institution":"roux_jean_yves14107h","slug":"jean-yves-roux","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-yves-roux","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-yves-roux\/json","nb_mandats":2,"twitter":"rouxjy"}},{"senateur":{"id":625,"nom":"J\u00e9r\u00f4me Bignon","nom_de_famille":"Bignon","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1949-01-01","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeromebignon"},{"site":"http:\/\/www.bignon.info"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"133","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bignon_jerome14093u.html","id_institution":"bignon_jerome14093u","slug":"jerome-bignon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jerome-bignon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jerome-bignon\/json","nb_mandats":2,"twitter":"jeromebignon"}},{"senateur":{"id":626,"nom":"Ren\u00e9 Danesi","nom_de_famille":"Danesi","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1947-08-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"213","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/danesi_rene14079w.html","id_institution":"danesi_rene14079w","slug":"rene-danesi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-danesi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/rene-danesi\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":627,"nom":"Henri Cabanel","nom_de_famille":"Cabanel","prenom":"Henri","sexe":"H","date_naissance":"1959-03-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/senateurcabanel"}],"profession":"Viticulteur","place_en_hemicycle":"246","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cabanel_henri14207l.html","id_institution":"cabanel_henri14207l","slug":"henri-cabanel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-cabanel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/henri-cabanel\/json","nb_mandats":3,"twitter":"senateurcabanel"}},{"senateur":{"id":630,"nom":"Jacques Bigot","nom_de_famille":"Bigot","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-31","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacques-bigot.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jacquesbigot"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"151","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bigot_jacques14065q.html","id_institution":"bigot_jacques14065q","slug":"jacques-bigot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-bigot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-bigot\/json","nb_mandats":4,"twitter":"jacquesbigot"}},{"senateur":{"id":631,"nom":"Fran\u00e7ois Commeinhes","nom_de_famille":"Commeinhes","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1949-11-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FCommeinhes"}],"profession":"M\u00e9decin gyn\u00e9cologue","place_en_hemicycle":"330","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/commeinhes_francois14209n.html","id_institution":"commeinhes_francois14209n","slug":"francois-commeinhes","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-commeinhes","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/francois-commeinhes\/json","nb_mandats":4,"twitter":"FCommeinhes"}},{"senateur":{"id":632,"nom":"Michel Forissier","nom_de_famille":"Forissier","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1943-09-12","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelforissier.org\/"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/michel.forissier.69"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/michelforissier"},{"site":"http:\/\/www.michelforissier.org"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"125","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/forissier_michel14087w.html","id_institution":"forissier_michel14087w","slug":"michel-forissier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-forissier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-forissier\/json","nb_mandats":3,"twitter":"michelforissier"}},{"senateur":{"id":633,"nom":"Teura Iriti","nom_de_famille":"Iriti","prenom":"Teura","sexe":"F","date_naissance":"1965-01-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie-fran\u00e7aise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","mandat_fin":"2015-02-06","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Tahoeraa Huiraatira","sites_web":[],"profession":"Repr\u00e9sentante de l'Assembl\u00e9e de Polyn\u00e9sie","place_en_hemicycle":"323","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/iriti_teura14044w.html","id_institution":"iriti_teura14044w","slug":"teura-iriti","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/teura-iriti","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/teura-iriti\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":634,"nom":"Sylvie Robert","nom_de_famille":"Robert","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1963-08-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Sy_robert"}],"profession":"Cadre culturel","place_en_hemicycle":"298","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/robert_sylvie14229s.html","id_institution":"robert_sylvie14229s","slug":"sylvie-robert","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sylvie-robert","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/sylvie-robert\/json","nb_mandats":4,"twitter":"Sy_robert"}},{"senateur":{"id":635,"nom":"Alain Joyandet","nom_de_famille":"Joyandet","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1954-01-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"70","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/ajoyandet"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AJoyandet"}],"profession":"Editeur","place_en_hemicycle":"55","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/joyandet_alain95041e.html","id_institution":"joyandet_alain95041e","slug":"alain-joyandet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-joyandet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-joyandet\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AJoyandet"}},{"senateur":{"id":636,"nom":"Jacques Grosperrin","nom_de_famille":"Grosperrin","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1955-10-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jacquesgrosperrin2014.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JGrosperrin"}],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9","place_en_hemicycle":"139","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/grosperrin_jacques14123h.html","id_institution":"grosperrin_jacques14123h","slug":"jacques-grosperrin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-grosperrin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-grosperrin\/json","nb_mandats":3,"twitter":"JGrosperrin"}},{"senateur":{"id":637,"nom":"Pascal Allizard","nom_de_famille":"Allizard","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1962-12-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/pascalallizard.unblog.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PascalAllizard"}],"profession":"Assistant parlementaire","place_en_hemicycle":"348","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/allizard_pascal14133k.html","id_institution":"allizard_pascal14133k","slug":"pascal-allizard","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pascal-allizard","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pascal-allizard\/json","nb_mandats":4,"twitter":"PascalAllizard"}},{"senateur":{"id":638,"nom":"Jean-Baptiste Lemoyne","nom_de_famille":"Lemoyne","prenom":"Jean-Baptiste","sexe":"H","date_naissance":"1977-09-15","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lemoyne_jean_baptiste14037x.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JBLemoyne"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"333","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lemoyne_jean_baptiste14037x.html","id_institution":"lemoyne_jean_baptiste14037x","slug":"jean-baptiste-lemoyne","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-baptiste-lemoyne","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-baptiste-lemoyne\/json","nb_mandats":5,"twitter":"JBLemoyne"}},{"senateur":{"id":640,"nom":"Vincent Dubois","nom_de_famille":"Dubois","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1981-08-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie-fran\u00e7aise","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","mandat_fin":"2015-02-06","ancien_senateur":1,"groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Tahoeraa Huiraatira","sites_web":[],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"324","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/dubois_vincent14043v.html","id_institution":"dubois_vincent14043v","slug":"vincent-dubois","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-dubois","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vincent-dubois\/json","nb_mandats":1,"twitter":""}},{"senateur":{"id":641,"nom":"Vivette Lopez","nom_de_famille":"Lopez","prenom":"Vivette","sexe":"F","date_naissance":"1954-12-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Auditrice IHEDN","place_en_hemicycle":"331","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/lopez_vivette14059s.html","id_institution":"lopez_vivette14059s","slug":"vivette-lopez","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vivette-lopez","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/vivette-lopez\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":642,"nom":"Mireille Jouve","nom_de_famille":"Jouve","prenom":"Mireille","sexe":"F","date_naissance":"1960-12-30","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"317","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/jouve_mireille14241n.html","id_institution":"jouve_mireille14241n","slug":"mireille-jouve","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/mireille-jouve","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/mireille-jouve\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":643,"nom":"Olivier Cadic","nom_de_famille":"Cadic","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1962-04-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/OlivierCadic"},{"site":"http:\/\/oliviercadic.com"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"164","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cadic_olivier14255u.html","id_institution":"cadic_olivier14255u","slug":"olivier-cadic","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/olivier-cadic","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/olivier-cadic\/json","nb_mandats":1,"twitter":"OlivierCadic"}},{"senateur":{"id":644,"nom":"Michel Raison","nom_de_famille":"Raison","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1949-11-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"70","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/michel_raison"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"284","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/raison_michel14135m.html","id_institution":"raison_michel14135m","slug":"michel-raison","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-raison","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-raison\/json","nb_mandats":3,"twitter":"michel_raison"}},{"senateur":{"id":648,"nom":"Jean-Claude Luche","nom_de_famille":"Luche","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1952-08-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanClaudeLUCHE"}],"profession":"Cadre bancaire","place_en_hemicycle":"259","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/luche_jean_claude14103d.html","id_institution":"luche_jean_claude14103d","slug":"jean-claude-luche","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-luche","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-claude-luche\/json","nb_mandats":2,"twitter":"JeanClaudeLUCHE"}},{"senateur":{"id":649,"nom":"Pascale Gruny","nom_de_famille":"Gruny","prenom":"Pascale","sexe":"F","date_naissance":"1960-02-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/pascalegruny"},{"site":"http:\/\/www.pascale-gruny.eu"}],"profession":"Directeur administratif et financier","place_en_hemicycle":"28","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gruny_pascale14026u.html","id_institution":"gruny_pascale14026u","slug":"pascale-gruny","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pascale-gruny","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/pascale-gruny\/json","nb_mandats":3,"twitter":"pascalegruny"}},{"senateur":{"id":650,"nom":"Gilbert Bouchet","nom_de_famille":"Bouchet","prenom":"Gilbert","sexe":"H","date_naissance":"1947-01-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"H\u00f4telier","place_en_hemicycle":"290","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/bouchet_gilbert14105f.html","id_institution":"bouchet_gilbert14105f","slug":"gilbert-bouchet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gilbert-bouchet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/gilbert-bouchet\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":652,"nom":"Corinne Imbert","nom_de_famille":"Imbert","prenom":"Corinne","sexe":"F","date_naissance":"1958-11-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/imbert_corinne14213j.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/imbertcorinne17"}],"profession":"Pharmacienne","place_en_hemicycle":"335","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/imbert_corinne14213j.html","id_institution":"imbert_corinne14213j","slug":"corinne-imbert","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/corinne-imbert","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/corinne-imbert\/json","nb_mandats":4,"twitter":"imbertcorinne17"}},{"senateur":{"id":653,"nom":"Claude Raynal","nom_de_famille":"Raynal","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1957-10-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Conseiller de tribunal administratif","place_en_hemicycle":"297","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/raynal_claude14225n.html","id_institution":"raynal_claude14225n","slug":"claude-raynal","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-raynal","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-raynal\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":657,"nom":"Mathieu Darnaud","nom_de_famille":"Darnaud","prenom":"Mathieu","sexe":"H","date_naissance":"1975-07-11","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/mathdarnaud"}],"profession":"Urbaniste","place_en_hemicycle":"135","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/darnaud_mathieu14259y.html","id_institution":"darnaud_mathieu14259y","slug":"mathieu-darnaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/mathieu-darnaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/mathieu-darnaud\/json","nb_mandats":5,"twitter":"mathdarnaud"}},{"senateur":{"id":658,"nom":"Alain Marc","nom_de_famille":"Marc","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1957-01-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"136","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/marc_alain14111d.html","id_institution":"marc_alain14111d","slug":"alain-marc","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-marc","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-marc\/json","nb_mandats":5,"twitter":""}},{"senateur":{"id":660,"nom":"Nelly Tocqueville","nom_de_famille":"Tocqueville","prenom":"Nelly","sexe":"F","date_naissance":"1950-05-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"39","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/tocqueville_nelly14051j.html","id_institution":"tocqueville_nelly14051j","slug":"nelly-tocqueville","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nelly-tocqueville","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/nelly-tocqueville\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":661,"nom":"Philippe Mouiller","nom_de_famille":"Mouiller","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1969-09-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Mouiller_P"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"88","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mouiller_philippe14071n.html","id_institution":"mouiller_philippe14071n","slug":"philippe-mouiller","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-mouiller","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/philippe-mouiller\/json","nb_mandats":4,"twitter":"Mouiller_P"}},{"senateur":{"id":663,"nom":"Franck Montaug\u00e9","nom_de_famille":"Montaug\u00e9","prenom":"Franck","sexe":"H","date_naissance":"1961-09-14","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"304","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/montauge_franck14257w.html","id_institution":"montauge_franck14257w","slug":"franck-montauge","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/franck-montauge","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/franck-montauge\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":664,"nom":"Jean-Pierre Grand","nom_de_famille":"Grand","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1950-11-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanPierreGrand"},{"site":"http:\/\/www.jeanpierregrand.fr"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/jpgrand34"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/grand_jean_pierre14211g.html"}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"67","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/grand_jean_pierre14211g.html","id_institution":"grand_jean_pierre14211g","slug":"jean-pierre-grand","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-grand","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-pierre-grand\/json","nb_mandats":4,"twitter":"JeanPierreGrand"}},{"senateur":{"id":665,"nom":"Claude Kern","nom_de_famille":"Kern","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1959-03-13","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/claude_kern"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/claude.kern"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"322","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/kern_claude14073q.html","id_institution":"kern_claude14073q","slug":"claude-kern","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-kern","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-kern\/json","nb_mandats":4,"twitter":"claude_kern"}},{"senateur":{"id":666,"nom":"Jean-Marc Gabouty","nom_de_famille":"Gabouty","prenom":"Jean-Marc","sexe":"H","date_naissance":"1949-05-17","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Gabouty2012"},{"site":"http:\/\/gabouty2012.fr"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"160","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/gabouty_jean_marc14034u.html","id_institution":"gabouty_jean_marc14034u","slug":"jean-marc-gabouty","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marc-gabouty","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-marc-gabouty\/json","nb_mandats":4,"twitter":"Gabouty2012"}},{"senateur":{"id":667,"nom":"Jacques Genest","nom_de_famille":"Genest","prenom":"Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1950-08-06","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Inspecteur du tr\u00e9sor","place_en_hemicycle":"347","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/genest_jacques14199e.html","id_institution":"genest_jacques14199e","slug":"jacques-genest","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-genest","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jacques-genest\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":668,"nom":"Christine Prunaud","nom_de_famille":"Prunaud","prenom":"Christine","sexe":"F","date_naissance":"1950-09-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"CRC","parti_ratt_financier":"Parti communiste Fran\u00e7ais","sites_web":[],"profession":"Agent d'assurance","place_en_hemicycle":"236","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/prunaud_christine14235q.html","id_institution":"prunaud_christine14235q","slug":"christine-prunaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christine-prunaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christine-prunaud\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":669,"nom":"Cyril Pellevat","nom_de_famille":"Pellevat","prenom":"Cyril","sexe":"H","date_naissance":"1981-02-18","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pellevat_cyril14237s.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CyrilPellevat"}],"profession":"Directeur des ressources humaines","place_en_hemicycle":"165","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/pellevat_cyril14237s.html","id_institution":"pellevat_cyril14237s","slug":"cyril-pellevat","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/cyril-pellevat","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/cyril-pellevat\/json","nb_mandats":3,"twitter":"CyrilPellevat"}},{"senateur":{"id":670,"nom":"Lo\u00efc Herv\u00e9","nom_de_famille":"Herv\u00e9","prenom":"Lo\u00efc","sexe":"H","date_naissance":"1980-06-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"http:\/\/loicherve.hautetfort.com\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/loichervepublic"},{"site":"http:\/\/fr.linkedin.com\/pub\/lo%C3%AFc-herv%C3%A9\/69\/639\/474"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/loic.herve.public"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/loichervepage"},{"site":"http:\/\/loicherve.hautetfort.com"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/herve_loic14179a.html"}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"212","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/herve_loic14179a.html","id_institution":"herve_loic14179a","slug":"loic-herve","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/loic-herve","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/loic-herve\/json","nb_mandats":4,"twitter":"loichervepublic"}},{"senateur":{"id":671,"nom":"Didier Mandelli","nom_de_famille":"Mandelli","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1964-08-07","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mandelli_didier14031r.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DidierMandelli"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"179","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/mandelli_didier14031r.html","id_institution":"mandelli_didier14031r","slug":"didier-mandelli","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-mandelli","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/didier-mandelli\/json","nb_mandats":3,"twitter":"DidierMandelli"}},{"senateur":{"id":672,"nom":"Annie Guillemot","nom_de_famille":"Guillemot","prenom":"Annie","sexe":"F","date_naissance":"1956-01-27","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"152","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/guillemot_annie14081q.html","id_institution":"guillemot_annie14081q","slug":"annie-guillemot","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/annie-guillemot","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/annie-guillemot\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":674,"nom":"Claude Malhuret","nom_de_famille":"Malhuret","prenom":"Claude","sexe":"H","date_naissance":"1950-03-08","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"175","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/malhuret_claude14251q.html","id_institution":"malhuret_claude14251q","slug":"claude-malhuret","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-malhuret","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/claude-malhuret\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":675,"nom":"Alain Duran","nom_de_famille":"Duran","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1958-01-02","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"09","nom_circo":"Ari\u00e8ge","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"107","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/duran_alain14197c.html","id_institution":"duran_alain14197c","slug":"alain-duran","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-duran","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/alain-duran\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":677,"nom":"Christian Manable","nom_de_famille":"Manable","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1948-06-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"300","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/manable_christian14063n.html","id_institution":"manable_christian14063n","slug":"christian-manable","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-manable","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/christian-manable\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":678,"nom":"Marie-Fran\u00e7oise Perol-Dumont","nom_de_famille":"Perol-Dumont","prenom":"Marie-Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1952-05-26","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/mfperoldumont87"}],"profession":"Professeure","place_en_hemicycle":"109","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/perol_dumont_marie_francoise14028w.html","id_institution":"perol_dumont_marie_francoise1402","slug":"marie-francoise-perol-dumont","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-francoise-perol-dumont","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/marie-francoise-perol-dumont\/json","nb_mandats":2,"twitter":"mfperoldumont87"}},{"senateur":{"id":679,"nom":"Jean-Jacques Panunzi","nom_de_famille":"Panunzi","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1956-04-05","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"2A","nom_circo":"Corse-du-Sud","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":"Attach\u00e9 d'administration","place_en_hemicycle":"138","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/panunzi_jean_jacques14191v.html","id_institution":"panunzi_jean_jacques14191v","slug":"jean-jacques-panunzi","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-panunzi","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/jean-jacques-panunzi\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":681,"nom":"Annick Billon","nom_de_famille":"Billon","prenom":"Annick","sexe":"F","date_naissance":"1967-08-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"Association PSLE - Nouveau Centre","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AnnickBillon"},{"site":"http:\/\/bit.ly\/1tgR7jS"}],"profession":"Cadre commercial","place_en_hemicycle":"319","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/billon_annick14030q.html","id_institution":"billon_annick14030q","slug":"annick-billon","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/annick-billon","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/annick-billon\/json","nb_mandats":4,"twitter":"AnnickBillon"}},{"senateur":{"id":682,"nom":"St\u00e9phane Ravier","nom_de_famille":"Ravier","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1969-08-04","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Front National","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Stephane_Ravier"},{"site":"http:\/\/www.stephaneravier.fr"}],"profession":"Fonctionnaire","place_en_hemicycle":"329","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/ravier_stephane14055n.html","id_institution":"ravier_stephane14055n","slug":"stephane-ravier","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/stephane-ravier","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/stephane-ravier\/json","nb_mandats":3,"twitter":"Stephane_Ravier"}},{"senateur":{"id":683,"nom":"Thierry Carcenac","nom_de_famille":"Carcenac","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1950-12-19","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"profession":"Directeur divisionnaire des Imp\u00f4ts","place_en_hemicycle":"116","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/carcenac_thierry14085u.html","id_institution":"carcenac_thierry14085u","slug":"thierry-carcenac","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/thierry-carcenac","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/thierry-carcenac\/json","nb_mandats":2,"twitter":""}},{"senateur":{"id":686,"nom":"C\u00e9dric Perrin","nom_de_famille":"Perrin","prenom":"C\u00e9dric","sexe":"H","date_naissance":"1974-01-20","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"90","nom_circo":"Territoire-de-Belfort","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/perrin_cedric14193x.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/cperrin90"}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"166","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/perrin_cedric14193x.html","id_institution":"perrin_cedric14193x","slug":"cedric-perrin","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/cedric-perrin","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/cedric-perrin\/json","nb_mandats":4,"twitter":"cperrin90"}},{"senateur":{"id":687,"nom":"Antoine Karam","nom_de_famille":"Karam","prenom":"Antoine","sexe":"H","date_naissance":"1950-02-21","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"973","nom_circo":"Guyane","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AKaram973"}],"profession":"Professeur d'histoire","place_en_hemicycle":"252","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/karam_antoine14039a.html","id_institution":"karam_antoine14039a","slug":"antoine-karam","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/antoine-karam","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/antoine-karam\/json","nb_mandats":2,"twitter":"AKaram973"}},{"senateur":{"id":688,"nom":"Patrick Chaize","nom_de_famille":"Chaize","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1963-03-22","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/P_Chaize"}],"profession":"Directeur de syndicat intercommunal","place_en_hemicycle":"291","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chaize_patrick14038y.html","id_institution":"chaize_patrick14038y","slug":"patrick-chaize","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patrick-chaize","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patrick-chaize\/json","nb_mandats":3,"twitter":"P_Chaize"}},{"senateur":{"id":689,"nom":"Michel Amiel","nom_de_famille":"Amiel","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1954-07-03","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/michelamiel"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"316","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/amiel_michel14239u.html","id_institution":"amiel_michel14239u","slug":"michel-amiel","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-amiel","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/michel-amiel\/json","nb_mandats":4,"twitter":"michelamiel"}},{"senateur":{"id":691,"nom":"Chantal Deseyne","nom_de_famille":"Deseyne","prenom":"Chantal","sexe":"F","date_naissance":"1957-01-29","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union pour un Mouvement Populaire","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"268","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/deseyne_chantal14217n.html","id_institution":"deseyne_chantal14217n","slug":"chantal-deseyne","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/chantal-deseyne","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/chantal-deseyne\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":692,"nom":"Daniel Chasseing","nom_de_famille":"Chasseing","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1945-04-10","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-09-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"Union des Radicaux, Centristes, Ind\u00e9pendants et D\u00e9mocrates","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chasseing_daniel14195a.html"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DanielChasseing"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"227","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/chasseing_daniel14195a.html","id_institution":"chasseing_daniel14195a","slug":"daniel-chasseing","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-chasseing","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/daniel-chasseing\/json","nb_mandats":4,"twitter":"DanielChasseing"}},{"senateur":{"id":698,"nom":"Patricia MORHET-RICHAUD","nom_de_famille":"MORHET-RICHAUD","prenom":"Patricia","sexe":"F","date_naissance":"1961-07-28","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"05","nom_circo":"Hautes-Alpes","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2014-12-28","groupe_sigle":"UMP","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":null,"place_en_hemicycle":"278","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/morhet_richaud_patricia14265w.html","id_institution":"morhet_richaud_patricia14265w","slug":"patricia-morhet-richaud","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patricia-morhet-richaud","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/patricia-morhet-richaud\/json","nb_mandats":3,"twitter":""}},{"senateur":{"id":699,"nom":"Olivier Cigolotti","nom_de_famille":"Cigolotti","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1963-08-16","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"43","nom_circo":"Haute-Loire","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2015-01-25","groupe_sigle":"UDI","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"profession":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral d'un foyer de jeunes travailleurs","place_en_hemicycle":"260","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/cigolotti_olivier14267y.html","id_institution":"cigolotti_olivier14267y","slug":"olivier-cigolotti","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/olivier-cigolotti","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/olivier-cigolotti\/json","nb_mandats":4,"twitter":""}},{"senateur":{"id":700,"nom":"Evelyne Yonnet","nom_de_famille":"Yonnet","prenom":"Evelyne","sexe":"F","date_naissance":"1954-10-09","lieu_naissance":"non disponible","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":"non disponible","mandat_debut":"2015-03-04","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/eyonnetSenat"},{"site":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/yonnet_evelyne14269b.html"}],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"255","url_institution":"http:\/\/www.senat.fr\/senateur\/yonnet_evelyne14269b.html","id_institution":"yonnet_evelyne14269b","slug":"evelyne-yonnet","url_nossenateurs":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/evelyne-yonnet","url_nossenateurs_api":"http:\/\/www.nossenateurs.fr\/evelyne-yonnet\/json","nb_mandats":4,"twitter":"eyonnetSenat"}}]}